<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kính thời trang Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/tag/kinh-thoi-trang/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/kinh-thoi-trang/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 11:00:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>kính thời trang Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/tag/kinh-thoi-trang/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Thay mắt kính râm định kỳ để bảo vệ mắt bạn tốt hơn</title>
		<link>/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/</link>
					<comments>/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:45:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính râm]]></category>
		<category><![CDATA[kính cận râm]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng]]></category>
		<category><![CDATA[kính thời trang]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/african-nation-are-strugling-to-save-their-wildlife-2-copy-9/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mắt kính râm có nên thay mới? đây là một câu hỏi khá thú vị mà một số khách hàng thường xuyên hỏi tôi. Dưới đây là một vài lý do giúp quý vị một phần nào quyết định có thay hay không nên thay. Kính râm hay còn gọi là kính chống nắng (hay [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/">Thay mắt kính râm định kỳ để bảo vệ mắt bạn tốt hơn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Mắt kính râm có nên thay mới? đây là một câu hỏi khá thú vị mà một số khách hàng thường xuyên hỏi tôi. Dưới đây là một vài lý do giúp quý vị một phần nào quyết định có thay hay không nên thay.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính râm hay còn gọi là kính chống nắng (hay kính mát) không chỉ là phụ kiện thời trang mà còn giúp bạn bảo vệ đôi mắt của bạn khỏi những tác động tiêu cực của tia cực tím hay còn gọi là tia UV[1]. Tuy nhiên, khả năng bảo vệ này sẽ bị giảm khi mắt kính bị xước trong quá trình sử dụng.</p>
<p style="text-align: justify;">Bạn nên thay mắt kính râm mới nếu đã dùng cặp kính hiện tại của mình quá lâu vì theo một nghiên cứu, kính mát chắn tia UV có thể xuống cấp theo thời gian. Điều này có thể khiến mắt tiếp xúc với tia UV, từ đó dẫn đến các vấn đề như đục thủy tinh thể, tổn thương võng mạc và các vấn đề về mắt kéo dài khác. Nếu muốn bảo vệ mắt mình khỏi tác hại của tia UV, bạn cần biết mình nên thay kính râm khi nào.</p>
<p style="text-align: justify;">Khả năng bảo vệ mắt của bạn khi đeo kính râm</p>
<p style="text-align: justify;">Với một mắt kính râm tiêu chuẩn đều giúp bạn tránh được tia cực tím hay còn gọi là tia UV, giúp bảo vệ mắt được tốt hơn. Hầu hết các mắt kính trên thị trường đã trang bị tính năng bảo vệ mắt khỏi UV. Tuy nhiên mắt kính râm ngày nay được sử dụng vật liệu tổng hợp để sản xuất mắt kính và các vật liệu này sẽ bị biến đổi theo thời gian, nhất là mắt kính luôn tiếp xúc với ánh sáng mặt trời. Sau một thời gian mắt kính râm của bạn sẽ không còn được như cũ.</p>
<p style="text-align: justify;">Ngoài ra trong khi sử dụng, dù bạn là người cẩn thận đến mấy, mắt kính của sẽ bị xước. Tại sao lại vậy? Đơn giản khi bạn đeo tham gia các hoạt động ngoài trời, những hạt bụi sẽ bám trên mắt kính thậm chí trong không khí có bụi cũng sẽ làm xước mắt kính (chính điều này nó là làm tròn nhiệm vụ bảo vể mắt bạn khỏi bụi bẩn). Chúng bị xước khi ta lau chùi không đúng cách.</p>
<p style="text-align: justify;">Tất cả vậy, chúng sẽ giảm đang kể khả năng chống tía UV của mắt kính sau 1  đến 2 năm sử dụng.</p>
<p style="text-align: justify;">Sử dụng kính râm thế nào là tốt nhất<br />
Như phần trên đã đề cập, bạn hãy cân nhắc thay mắt kính râm sau vài năm. Nếu bạn tò mò không biết cặp kính râm của mình còn an toàn để đeo hay không, hãy nhờ người bán kiểm tra mức độ chống tia UV của mắt kính và độ xước của mắt kính.</p>
<p style="text-align: justify;">Để biết kính chống nắng của quý vị đang dùng liệu có thật sự tốt, hãy tìm hiểu chỉ số chống tia UV của kính thay vì dựa vào những yếu tố bên ngoài. Khả năng chống tia UV của mắt kính râm không phụ thuộc vào những yếu tố màu hay độ tối của mắt kính. Ngay cả kính thuốc với tròng kính trong suốt cũng có thể bảo vệ bạn khỏi tia UV.</p>
<p style="text-align: justify;">Ngày nay có rất nhiều loại mắt kính râm để cho bạn lựa chọn phù hợp với các hoạt động của mình như: Đối với quý vị hay lại xe có mắt kính râm Polarize rất tốt, và hiện nay có rất nhiều màu và chất lượng.</p>
<p style="text-align: justify;">Đặc biệt quý vị bị cận thị cũng có mắt kính râm cho người cận thị (là mắt kính được sản xuất với màu sắc quý vị chọn chứ không phải là hấp màu gia công) đạt tiêu chuẩn của hãng sản xuất. Tìm hiểu về Kính cận râm cho người cận thị.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/">Thay mắt kính râm định kỳ để bảo vệ mắt bạn tốt hơn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
