<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chăm sóc mắt trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/cham-soc-mat-tre-em/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/cham-soc-mat-tre-em/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 14:55:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Chăm sóc mắt trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/cham-soc-mat-tre-em/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 06:50:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Chăm sóc mắt trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[kiểm soát cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[tròng kính chống tăng độ cận]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8328</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hôm nay chúng tôi giới thiệu với quý vị các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em đến dưới 18 tuổi. Phương pháp điều trị cận thị bằng kính gọng: Kính cận gọng là một trong những phương pháp điều trị cận thị phổ biến và an toàn cho trẻ em. Bằng cách [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/">Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Hôm nay chúng tôi giới thiệu với quý vị các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em đến dưới 18 tuổi.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị cận thị bằng kính gọng:</h2>
<p style="text-align: justify;">Kính cận gọng là một trong những phương pháp điều trị cận thị phổ biến và an toàn cho trẻ em. Bằng cách sử dụng kính có thấu kính phù hợp, thị lực của trẻ em có thể được cải thiện đáng kể.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính cận gọng thường được chỉ định cho những trường hợp cận thị nhẹ, trung bình đến cao, khi sự cần thiết của việc đeo kính là rõ ràng. Việc lựa chọn kính phù hợp và điều chỉnh thích hợp sẽ giúp trẻ em có thể nhìn rõ ràng hơn và tăng khả năng tham gia vào các hoạt động học tập và vui chơi.</p>
<p style="text-align: justify;">Năm 2024 <a href="https://kinhmatviethan.com/product/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-can/">tròng kính chống tăng độ cận</a> đã có mặt tại Việt Nam. Quý vị quan quan vui lòng liên hệ 0969864555 để được tư vấn.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị cận thị ở trẻ bằng kính áp tròng:</h2>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng là một phương pháp điều trị khác cho cận thị ở trẻ em, đặc biệt hữu ích trong các trường hợp cận thị nặng hoặc khi trẻ không muốn đeo kính.</p>
<p style="text-align: justify;">Việc sử dụng kính áp tròng đòi hỏi sự hợp tác và tuân thủ nghiêm ngặt từ phía trẻ em. Tuy nhiên, khi được sử dụng đúng cách và theo chỉ định của bác sĩ, kính áp tròng có thể cải thiện đáng kể thị lực của trẻ em và mang lại sự thoải mái trong các hoạt động hàng ngày.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị bằng Ortho-K (Orthokeratology):</h2>
<p style="text-align: justify;">Ortho-K là một phương pháp điều trị cận thị không phẫu thuật đối với trẻ em. Phương pháp này sử dụng các ống kính đặc biệt được thiết kế để tạo ra các thay đổi tạm thời trong hình dạng của giác mạc khi được đeo vào ban đêm. Khi trẻ em tháo ống kính vào sáng hôm sau, họ sẽ có thị lực tốt hơn mà không cần đeo kính trong suốt ngày.</p>
<p style="text-align: justify;">Ortho-K thường được sử dụng cho những trường hợp cận thị nhẹ đến trung bình và yêu cầu sự hợp tác tốt từ phía trẻ em trong việc tuân thủ lịch trình điều trị và kiểm tra định kì.</p>
<p style="text-align: justify;">Sử dụng dung dịch nước ngâm áp tròng cứng MenicarePlus sản phẩm của hãng Menicorn Nhật Bản. Ngoài ra tại Việt Nam còn có GP Multi của Avizor, dung dịch ngâm Aosept và dung dịch ngâm H2O2.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Giải pháp giảm độ cận thị không cần đeo kính:</h2>
<p style="text-align: justify;">Hiện chưa có bằng chứng lâm sàng cụ thể về phương pháp giảm độ cận thị mà không cần đeo kính. Tuy nhiên, có nhiều nghiên cứu và thử nghiệm đang được tiến hành về việc sử dụng máy tính và các thiết bị khác để tạo ra các hình ảnh hoặc chương trình giảm độ cận thị cho trẻ em. Tuy nhiên, hiệu quả và an toàn của các phương pháp này vẫn còn đang được nghiên cứu và chưa được công nhận rộng rãi trong cộng đồng y học.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Atropin nồng độ thấp:</h2>
<p style="text-align: justify;">Là phương pháp sử dựng thuốc nhỏ mắt với nồng độ thấp trước khi ngủ, có tác dụng làm giảm tốc độ tăng độ cận thị của trẻ từ 6-13 tuổi.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/">Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
