<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Phương pháp Ortho-K Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/phuong-phap-ortho-k/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/phuong-phap-ortho-k/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 11:20:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Phương pháp Ortho-K Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/phuong-phap-ortho-k/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 May 2023 11:16:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Phương pháp Ortho-K]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tôi hiểu rằng bạn quan tâm đến việc sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều trị cận thị theo phương pháp Ortho-K. Để trả lời câu hỏi &#8220;Có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?&#8221;, hãy xem xét những thông tin sau đây. Kính áp tròng ban [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/">Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap break-words">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert light">
<p style="text-align: justify;">Tôi hiểu rằng bạn quan tâm đến việc sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều trị cận thị theo phương pháp Ortho-K. Để trả lời câu hỏi &#8220;<a href="https://avizor.vn/co-nen-su-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-chua-can-thi-khong/">Có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm</a> (Ortho-K) chữa cận thị không?&#8221;, hãy xem xét những thông tin sau đây.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng ban đêm, còn được gọi là kính Ortho-K (Orthokeratology), là một phương pháp không phẫu thuật để điều trị cận thị và viễn thị. Thay vì đeo kính áp tròng trong ngày, bạn sẽ đeo chúng vào ban đêm trong khi ngủ. Trong quá trình bạn ngủ, kính áp tròng sẽ tác động lên mắt, thay đổi hình dạng của giác mạc và giúp sửa chữa các tật khúc xạ trong thị lực.</p>
<p style="text-align: justify;">Vì vậy, liệu có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm? Dưới đây là một số yếu tố bạn có thể xem xét:</p>
<ol style="text-align: justify;">
<li>
<p>Cận thị và viễn thị: Kính áp tròng ban đêm thường được sử dụng để điều trị cận thị và viễn thị. Nếu bạn bị cận thị hoặc viễn thị và muốn giảm hoặc loại bỏ sự phụ thuộc vào kính trong ngày, đây có thể là một phương pháp hữu ích.</p>
</li>
<li>
<p>Tuổi: Phương pháp Ortho-K thường hiệu quả cho người trẻ tuổi, đặc biệt là trẻ em và thanh thiếu niên. Lớp giác mạc của họ còn mềm dẻo và có khả năng thích nghi tốt hơn với việc thay đổi hình dạng.</p>
</li>
<li>
<p>Tuân thủ: Để đạt được kết quả tốt nhất từ kính áp tròng ban đêm, bạn phải tuân thủ chế độ sử dụng chính xác. Điều này bao gồm việc đeo kính mỗi đêm trong khoảng thời gian cụ thể và tuân thủ lịch kiểm tra định kỳ với bác sĩ chuyên khoa.</p>
</li>
<li>
<p>Mục tiêu cá nhân: Nếu bạn muốn giảm sự phụ thuộc vào kính trong ngày, hoặc bạn có hoạt động thể thao hoặc công việc đòi hỏi không đeo kính, kính áp tròng ban đêm có thể là một lựa chọn hợp lý.</p>
</li>
<li>
<p>Tác động và rủi ro: Mặc dù phương pháp Ortho-K đã được sử dụng an toàn và hiệu quả trong nhiều trường hợp, nhưng như bất kỳ phương pháp điều trị nào, nó cũng có thể có một số tác động và rủi ro nhất định. Điều này bao gồm khả năng gây kích ứng mắt, mất thị lực tạm thời khi ngừng sử dụng, hoặc không đạt được kết quả điều trị như mong đợi.</p>
</li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Tôi khuyến nghị bạn tìm hiểu thêm thông tin về kính áp tròng ban đêm và tham khảo ý kiến của một bác sĩ chuyên khoa mắt. Chỉ có bác sĩ mới có thể đưa ra đánh giá chính xác về tình trạng mắt của bạn và xác định liệu phương pháp Ortho-K có phù hợp với bạn hay không.</p>
<p>Các sản phẩm chăm sóc mắt khi sử dụng kính áp tròng ban đêm</p>
<p>1. Nước ngâm kính áp tròng ortho-k (hàng ngày)</p>
<p>Một số sản phẩm uy tin chất lượng như: <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-ngam-rua-kinh-ap-trong-ortho-k-cung-tham-khi-rgp-lens-solution-menicare-plus/">Nước ngâm kính áp tròng ban đêm Menicare Plus</a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/">Avizor GP Multil</a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/product-category/kinh-ap-trong/aosept-plus/">AoSept Plus</a></p>
<p>2. Nước rửa kính áp tròng ortho-k (7 ngày/lần)</p>
<p>(update sau)</p>
<p>3. Nước nhỏ mắt nhân tạo</p>
<p><a href="https://avizor.vn/product-category/nuoc-nho-mat-nhan-tao/">Nước nhỏ mắt nhân tạo</a> Avizor Lacrifresh Comfort; Avizor Lacrifresh Cleaning</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/">Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
