<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kính áp tròng Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 02:41:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Kính áp tròng Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tại sao tôi bị cộm mắt khi đeo kính áp tròng?</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/tai-sao-toi-bi-com-mat-khi-deo-kinh-ap-trong/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/tai-sao-toi-bi-com-mat-khi-deo-kinh-ap-trong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 02:41:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8308</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bạn đang bị đau, bỏng rát, bị cộm mắt hoặc những khó chịu khác khi đeo kính áp tròng. Điều này đặc biệt khó chịu nếu bạn đang lái xe, tại nơi làm việc hoặc tham dự một sự kiện mà việc vệ sinh hoặc thay đổi chúng gặp nhiều khó khăn. Dưới đây là [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/tai-sao-toi-bi-com-mat-khi-deo-kinh-ap-trong/">Tại sao tôi bị cộm mắt khi đeo kính áp tròng?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Bạn đang bị đau, bỏng rát, bị cộm mắt hoặc những khó chịu khác khi đeo kính áp tròng. Điều này đặc biệt khó chịu nếu bạn đang lái xe, tại nơi làm việc hoặc tham dự một sự kiện mà việc vệ sinh hoặc thay đổi chúng gặp nhiều khó khăn.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Dưới đây là các lý do phổ biến gây đau hoặc khó chịu đeo kính áp tròng</strong><br />
Nếu bạn chắc chắn 100% rằng mình đang vệ sinh và chăm sóc chúng đúng cách, hãy thử chuyển sang đeo kính trong vài tuần để mắt bạn được nghỉ ngơi. Nếu bạn không cảm thấy nhẹ nhõm trong vòng một hoặc hai ngày, hãy liên hệ với bác sĩ nhãn khoa để khám mắt.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Vệ sinh hoặc chăm sóc kính áp tròng không đúng cách có thể làm kính áp tròng hoạt động không đúng cách.</h2>
<p style="text-align: justify;">Ban đầu, hầu hết bệnh nhân đều tỉ mỉ tuân theo hướng dẫn vệ sinh và chăm sóc kính áp tròng của họ. Tuy nhiên, sau một thời gian, mọi người trở nên quen với việc đeo kính áp tròng đến mức họ bắt đầu hình thành thói quen xấu.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Đọc lại hướng dẫn vệ sinh và chăm sóc kính áp tròng của bạn để bắt đầu làm theo hướng dẫn. Chúng tôi cũng khuyến nghị như sau:</h2>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Không đeo kính áp tròng khi ngủ (ngay cả khi bạn đã từng đeo) ​​trong trường hợp mắt bạn bị nhạy cảm.<br />
&#8211; Chuyển sang giải pháp kính áp tròng không có chất bảo quản.<br />
&#8211; Đảm bảo bạn rửa và rửa tay bằng xà phòng và nước trước khi vệ sinh ống kính, lắp vào hoặc tháo ra.<br />
&#8211; Cảm thấy như bạn vẫn đang chăm sóc cẩn thận? Sau đó, chúng ta hãy tiếp tục…</p>
<h2 style="text-align: justify;">Trang điểm của bạn có thể là một thủ phạm</h2>
<p style="text-align: justify;">Không mất nhiều thời gian để tạo ra cảm giác cộm mà có thể dẫn đến trầy xước thực sự màng ngoài mắt ( củng mạc ) hoặc giác mạc . Ngay cả những mảnh nhỏ nhất của phấn mắt, bút kẻ mắt hoặc mascara cũng có thể tàn phá. Trang điểm mắt cũng có thể là một yếu tố vì nó có nhiều khả năng chứa vi khuẩn hơn, dẫn đến kích ứng mắt hoặc nhiễm trùng toàn diện. </p>
<p style="text-align: justify;">Có một mối tương quan trực tiếp giữa trang điểm mắt và sức khỏe của mắt . Nếu bạn trang điểm mắt và sử dụng kính áp tròng cần chú ý:</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Chuyển sang các sản phẩm được quảng cáo là dành cho mắt nhạy cảm hoặc “không gây dị ứng”.<br />
&#8211; KHÔNG BAO GIỜ chia sẻ đồ trang điểm mắt với bất kỳ ai, kể cả thành viên gia đình hoặc bạn thân.<br />
&#8211; Thay lớp trang điểm mắt từ sáu tháng trở lên.<br />
&#8211; Luôn tẩy trang mắt trước khi đi ngủ.<br />
&#8211; Một cái gì đó đang hoặc đã bị mắc kẹt dưới kính áp tròng<br />
Có khả năng một hạt nhỏ bị mắc kẹt giữa ống kính và mắt của bạn. Thay vì sử dụng thuốc nhỏ mắt, hãy tháo ống kính của bạn và rửa lại chúng. Nước mắt nhân tạo hoặc dung dịch nước muối để rửa mắt. Đừng bỏ qua hoặc cố gắng “chịu đựng” sự khó chịu, vì các hạt bị mắc kẹt có thể dẫn đến giác mạc bị đau .</p>
<h2 style="text-align: justify;">Mắt của bạn bị khô khi đeo kính áp tròng</h2>
<p style="text-align: justify;">Các chuyên gia nhãn khoa trên toàn thế giới đang nhận thấy các trường hợp khô mắt ngày càng tăng , phần lớn là do cách chúng ta dành quá nhiều thời gian trước màn hình cả ở nhà và tại nơi làm việc. Bạn không chớp mắt thường xuyên như bình thường khi nhìn chằm chằm vào màn hình ( do đó có quy tắc 20:20:20! ). Điều đó dẫn đến tình trạng khô mắt mãn tính, trở nên đỏ, khó chịu, cộm hoặc hết sức đau đớn.</p>
<p style="text-align: justify;">Những người đeo kính áp tròng có nguy cơ bị khô mắt cao hơn. Phụ nữ cũng dễ bị khô mắt hơn sau khi mãn kinh. Nếu bạn nhận thấy các triệu chứng khô mắt, hãy thử sử dụng nước mắt nhân tạo không chứa chất bảo quản thường xuyên để xem có hiệu quả không. Trong hầu hết các trường hợp, chúng tôi khuyên bạn nên đeo kính bất cứ khi nào bạn ở nhà hoặc ở những nơi mà bạn không quan tâm nhiều đến việc đeo kính thay vì kính áp tròng. </p>
<p style="text-align: justify;">Các yếu tố môi trường (AC/Nhiệt, chất ô nhiễm, mùa dị ứng, v.v.)<br />
Có thể môi trường của bạn cũng có thể là một lý do khiến kính áp tròng của bạn bị tổn thương? Kính áp tròng làm trầm trọng thêm tình trạng kích ứng mắt dù là nhỏ nhất. Dưới đây là một số yếu tố môi trường ảnh hưởng đến người đeo kính áp tròng:</p>
<p style="text-align: justify;">Việc sử dụng điều hòa nhiệt độ cao hoặc nhiệt độ cao làm khô không khí trong ô tô và các tòa nhà (cân nhắc sử dụng máy tạo độ ẩm di động)<br />
Dị ứng theo mùa hoặc dị ứng khác.<br />
Tiếp xúc với khói hoặc các chất gây ô nhiễm khác.<br />
Khuấy các mảnh vụn (thậm chí là các hạt siêu nhỏ) từ gió, máy thổi lá, công việc làm vườn, dọn dẹp nhà cửa nặng nhọc, v.v.<br />
Một lần nữa, cho mắt bạn nghỉ ngơi khỏi kính áp tròng và sử dụng thuốc nhỏ mắt bôi trơn là bước đầu tiên tốt. Nếu bạn chắc chắn 100% rằng mình bị dị ứng, hãy ngừng đeo kính trong một hoặc hai tuần và sử dụng thuốc nhỏ mắt được thiết kế để giảm mẩn đỏ, kích ứng và viêm do dị ứng. </p>
<h2 style="text-align: justify;">Nhiễm trùng mắt</h2>
<p style="text-align: justify;">Có thể là bạn bị nhiễm trùng mắt. Vi khuẩn và vi rút gây ra hầu hết các bệnh nhiễm trùng mắt , nhưng cũng có thể nhiễm nấm. Nhiễm trùng mắt rất dễ lây lan, vì vậy hãy liên hệ với bác sĩ hoặc chuyên viên đo mắt càng sớm càng tốt để được chẩn đoán và điều trị chính xác.</p>
<p style="text-align: justify;">Nếu bạn nghi ngờ mình bị nhiễm trùng mắt, hãy tháo và loại bỏ các ống kính đó. Không đeo lại kính áp tròng cho đến khi bạn đã được kiểm tra hoặc chúng có thể làm nhiễm trùng nặng hơn. Nếu bạn bị tiểu đường hoặc một tình trạng bệnh lý khác khiến bạn dễ bị nhiễm trùng hơn, hãy hết sức thận trọng vì nhiễm trùng mắt sẽ phát triển nhanh hơn và trở nên nghiêm trọng hơn nếu không được quan tâm đúng mức.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Kính áp tròng kèm chất lượng</h2>
<p style="text-align: justify;">Địa chỉ liên hệ không phải là một tình huống &#8220;một kích thước phù hợp với tất cả&#8221;. Chúng tôi lắp các kính áp tròng, đặc biệt là các loại thấu kính cứng hoặc chuyên dụng, để phù hợp với kích thước và hình dạng của bề mặt mắt. Có thể là danh bạ của bạn không còn phù hợp nữa, trong trường hợp đó, bạn cần một đơn thuốc mới.</p>
<p style="text-align: justify;"> </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/tai-sao-toi-bi-com-mat-khi-deo-kinh-ap-trong/">Tại sao tôi bị cộm mắt khi đeo kính áp tròng?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/tai-sao-toi-bi-com-mat-khi-deo-kinh-ap-trong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kính áp tròng cho người bị loạn thị</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:11:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng loạn thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cho người loạn thị]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-copy-4/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hầu hết mọi người lầm tưởng rằng họ không thể đeo kính áp tròng vì họ bị loạn thị hoặc đeo kính áp tròng chỉ có độ cận mà không có độ loạn khiến tầm nhìn không đạt được như mong muốn. Sự thật là, ngày nay có rất nhiều lựa chọn tuyệt vời để [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/">Kính áp tròng cho người bị loạn thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p></p>
<p style="text-align: justify;">Hầu hết mọi người lầm tưởng rằng họ không thể đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">kính áp tròng</a> vì họ bị loạn thị hoặc đeo kính áp tròng chỉ có độ cận mà không có độ loạn khiến tầm nhìn không đạt được như mong muốn. Sự thật là, ngày nay có rất nhiều lựa chọn tuyệt vời để điều chỉnh loạn thị bằng kính áp tròng loạn thị dành cho những người loạn thị.
</p>
<p style="text-align: justify;">Thuật ngữ “kính áp tròng loạn thị” thường được sử dụng để mô tả kính áp tròng mềm (phân biệt với kính ám tròng cứng) được thiết kế để điều chỉnh loạn thị.
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng hình xuyến cho loạn thị được làm bằng vật liệu hydrogel thông thường hoặc vật liệu silicon rất thoáng khí.
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng hình cầu vs Kính áp tròng loạn thị
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng hình cầu có độ nhau trong tất cả các kinh tuyến nên không có vấn đề gì nếu chúng xoay khi bạn chớp mắt. Đối với kính áp tròng loạn thị độ kính thay đổi theo kinh tuyến nên chúng phải duy trì ổn định xoay. Một số kính áp tròng loạn thị được đặt ở phía dưới để tránh xoay.
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng mềm loạn thị khác với các tiếp xúc mềm thông thường (“hình cầu”) chỉ điều chỉnh cận thị hoặc viễn thị theo hai cách quan trọng:
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng loạn thị có sức mạnh khác nhau ở các năng lực khác nhau trong các kinh tuyến khác nhau của thấu kính để điều chỉnh mức độ cận thị hoặc viễn thị khác nhau ở các kinh tuyến khác nhau của mắt đặc trưng cho chứng loạn thị.<br />
Kính áp tròng loạn thị có một tính năng thiết kế cho phép ống kính xoay theo hướng thích hợp trên giác mạc để các kinh tuyến của thấu kính phù hợp với kinh tuyến thích hợp của mắt để nhìn rõ.</p>
<p style="text-align: justify;">Bởi vì mỗi mắt bị loạn thị là duy nhất, nó có thể mất nhiều hơn một cặp kính áp tròng mềm để tìm thương hiệu và thiết kế mang lại sự phù hợp, thoải mái và thị giác tốt nhất.</p>
<p style="text-align: justify;">Ngoài ra, lắp kính áp tròng phù hợp cho loạn thị cần nhiều chuyên môn hơn so với lắp kính áp tròng mềm thông thường. Vì những lý do này, việc trang bị kính áp tròng thường có chi phí cao hơn so với kiểm tra và lắp kính áp tròng thông thường.</p>
<p style="text-align: justify;">Bởi vì chúng có thiết kế phức tạp hơn, chi phí thay thế kính áp tròng toric cao hơn chi phí cho các tiếp xúc mềm (hình cầu) thông thường. Sự khác biệt về chi phí sẽ phụ thuộc vào thiết kế ống kính, vật liệu ống kính và nơi bạn mua chúng.</p>
<p style="text-align: justify;">Vui mừng khi cung cấp một kính áp tròng hoàn toàn mới cho phép bạn trải nghiệm sự thoải mái tối ưu và hiệu suất phi thường với chi phí thấp hơn. <a href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">Kính Mắt Việt Hàn</a> cung cấp các ống kính công nghệ cao có lưu lượng oxy cao, cân bằng độ ẩm ổn định và bảo vệ UVA / UVB với giá thấp nhất là 40,000 vnđ cho mỗi đôi!</p>
<p></p><p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/">Kính áp tròng cho người bị loạn thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tại sao bạn chọn kính áp tròng 1 ngày?</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/tai-sao-ban-chon-kinh-ap-trong-1-ngay/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/tai-sao-ban-chon-kinh-ap-trong-1-ngay/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:10:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng loạn thị]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng màu]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng một ngày]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng nhật bản]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng viễn thị]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-copy-3/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kính áp tròng một ngày hay còn gọi là kính áp tròng dùng một lần hàng ngày là loại kính áp tròng được đeo một lần được tháo ra và vứt đi vào cuối mỗi ngày (thường thì tối đa từ 8 đến 10 tiếng), và một cặp kính áp tròng mới được sử dụng [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/tai-sao-ban-chon-kinh-ap-trong-1-ngay/">Tại sao bạn chọn kính áp tròng 1 ngày?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">Kính áp tròng</a> một ngày hay còn gọi là kính áp tròng dùng một lần hàng ngày là loại kính áp tròng được đeo một lần được tháo ra và vứt đi vào cuối mỗi ngày (thường thì tối đa từ 8 đến 10 tiếng), và một cặp kính áp tròng mới được sử dụng cho mắt vào sáng hôm sau. <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-hang-ngay/">Kính áp tròng hàng ngày</a> đang trở nên phổ biến giữa các học sinh, sinh viên, học viên và người tiêu dùng vì lợi ích sức khỏe và sự tiện lợi của kính áp tròng một ngày.</p>



<p>Trước khi bạn xem xét những lý do để chọn kính áp tròng dùng một lần hàng ngày, đây là hai điều cần lưu ý:</p>



<p>Đừng nhầm lẫn “<strong>đeo hàng ngày</strong>” với “<strong>dùng một lần hàng ngày</strong>“. Kính áp tròng đeo hàng ngày là kính áp tròng phải được tháo ra và vứt đi (loại bỏ) trước khi ngủ, bởi vì kính áp tròng này không được FDA chấp thuận cho đeo dài (qua đêm). Kính áp tròng như vậy có thể được thay thế hàng ngày, hàng tuần, hàng tháng hoặc hàng quý, tùy thuộc vào thương hiệu. Tóm lại, thời gian đeo và thời gian thay thế là hai điều khác nhau.<br>Trong thế giới của kính áp tròng, “<strong>Dùng một lần hàng ngày</strong>” là thuật ngữ cụ thể cho các loại kính áp tròng loại bỏ hàng ngày.</p>



<p>Tại sao lại vứt bỏ kính áp tròng? [<strong>Lý do rất quan trọng nên đọc phần này</strong>] giải thích tại sao bạn cần vứt đi sau một ngày đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-1-ngay/">kính áp tròng 1 ngày</a>.</p>



<p>Bạn càng thường xuyên thay ống kính, mắt bạn càng khỏe mạnh và thoải mái hơn. Chất đạm, canxi, lipit và các chất khác được tìm thấy tự nhiên trong nước mắt của bạn có thể tích tụ trên bề mặt kính áp tròng của bạn. Các chất này làm cho kính áp tròng của bạn không thoải mái hơn so với khi chúng còn mới và cũng có thể khiến mắt bạn dễ bị nhiễm trùng hơn.</p>



<p>Tất nhiên, Kính áp tròng có thể được làm sạch (với dung dịch ngâm kính áp tròng), nhưng làm sạch không hiệu quả 100 phần trăm. Một số chất vẫn còn và tiếp tục tích lũy theo thời gian trên bề mặt kính áp tròng.</p>



<p><strong>Kính áp tròng 1 ngày:</strong> Thuận tiện và lại đảm bảo sức khỏe đôi mắt của bạn.<br></p>



<p>Có hai cách để tránh mọi vấn đề về vệ sinh kính áp tròng. Một là đeo kính áp tròng dài liên tục trong vài ngày, và sau đó loại bỏ chúng khi bạn tháo chúng ra.</p>



<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow" style="flex-basis:100%">
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<figure class="wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex">
<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="300" height="200" src="https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/contact-lens-being-cleaned-330x220-300x200-1.jpg" alt="" class="wp-image-7955" srcset="https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/contact-lens-being-cleaned-330x220-300x200-1.jpg 300w, https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/contact-lens-being-cleaned-330x220-300x200-1-155x103.jpg 155w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure>
</figure>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p></p>



<p>Bạn đang làm theo hướng dẫn làm sạch bác sĩ mắt của bạn? Nếu không, bạn có thể tốt hơn bạn nên dùng kính áp tròng một ngày.</p>



<p>Thật không may, đeo kính áp tròng qua đêm không phải là một ý tưởng tốt cho tất cả mọi người. Và đối với nhiều người, đeo kính áp tròng trong khi ngủ làm tăng nguy cơ mắc các vấn đề về mắt.</p>



<p>Sự thay thế khác là kính áp tròng dùng một lần hàng ngày. Nhiều chuyên gia <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/cham-soc-mat/">chăm sóc mắt</a> và người đeo kính áp tròng cảm thấy rằng họ cung cấp tốt nhất cả hai thế giới: Chúng thuận tiện vì không cần vệ sinh Kính áp tròng, và chúng khỏe mạnh vì không có sự tích tụ của ống kính hàng ngày và không đeo qua đêm.</p>



<p>Rất vui mừng khi cung cấp một kính áp tròng hoàn toàn mới cho phép bạn trải nghiệm sự thoải mái tối ưu và hiệu suất phi thường với chi phí thấp hơn. Kính áp tròng SEED cung cấp các kính áp tròng công nghệ cao có lưu lượng oxy cao, cân bằng độ ẩm ổn định và bảo vệ UVA / UVB với giá thấp nhất là 40K mỗi cặp!</p>



<p>SEED Nhật Bản có các loại một ngày có màu, một ngày không màu, một ngày dành cho người loạn thị, và một tháng. Các bạn có rất nhiều sự lựa chọn.</p>



<p>Chỉ bắt đầu từ 40,000 vnđ/đôi kính áp tròng một ngày cao cấp của Nhật bản, bạn hoàn toàn tự tin về tâm nhìn cũng như thẩm mỹ và đặc biệt hoàn toan cảm thấy thoải mái.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<p></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/tai-sao-ban-chon-kinh-ap-trong-1-ngay/">Tại sao bạn chọn kính áp tròng 1 ngày?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/tai-sao-ban-chon-kinh-ap-trong-1-ngay/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bí kíp chụp ảnh kỷ yếu đẹp với kính áp tròng màu</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:10:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cao cấp]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chất lượng cao]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng màu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cho dù bạn bạn đang phải đeo kính cận, hay bạn chưa bao giờ đeo kính, khi chụp ảnh kỷ yếu bạn muốn một phong cách đặc biệt, có những bức ảnh đẹp, với ánh mắt quyến rũ. Đặc biệt các bạn đeo kính muốn thoát khỏi thói quen thông thường, bạn có thể dùng [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/">Bí kíp chụp ảnh kỷ yếu đẹp với kính áp tròng màu</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cho dù bạn bạn đang phải đeo kính cận, hay bạn chưa bao giờ đeo kính, khi chụp ảnh kỷ yếu bạn muốn một phong cách đặc biệt, có những bức ảnh đẹp, với ánh mắt quyến rũ. Đặc biệt các bạn đeo kính muốn thoát khỏi thói quen thông thường, bạn có thể dùng <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">kính áp tròng</a> màu, hiện nay có rất nhiều màu cho bạn lựa chọn.</p>



<p>Với những bạn không bị tật khúc xạ (cận thị, viễn thị, loạn thị) muốn thay đổi màu mắt của mình có thể chọn kính áp tròng màu không độ. Hiện nay kính áp tròng màu 0 độ của Nhật Bản rất an toàn và thoải mái.</p>



<p>Với những bạn đang đeo kính gọng bạn có thể lựa chọn kính áp tròng thay thế kính gọng khi chụp ảnh ký yếu có 2&nbsp; lựa chọn cho bạn:</p>



<p>Lựa chọn số 1: kính áp tròng có màu dành cho những bạn muốn có màu mắt quyến rũ hơn;</p>



<p>Lựa chọn số 2: kính áp tròng không màu phù hợp với những bạn muốn giữ nguyên màu mắt tự nhiên của mình;</p>



<p><strong>Tuy nhiên các bạn cần chú ý khi sử dụng kính áp tròng.</strong></p>



<p>Do đặc thù hiện nay ở Việt Nam có rất nhiều bụi do vậy các bạn hạn chế đeo kính áp tròng khi tham gia giao thông, vì những hạn bụi nằm giữa mắt và kính áp tròng sẽ cọ xát gây xước mắt dẫn đến nhiễm trùng và đỏ mắt.</p>



<p>Nên đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-1-ngay/">kính áp tròng 1 ngày</a>, vì với kính áp tròng một ngày bạn sẽ cảm thấy thoải mái hơn; không cần phải chăm sóc và rửa kính.</p>



<p>Rửa tay sạch bằng xà phòng (sát khuẩn) trước khi đeo kính áp tròng.</p>



<p>Sau khi chụp ảnh kỷ yêu xong, hãy tháo kính ngay có thể.</p>



<p>Một số bạn có thể nhạy cảm với kính áp tròng, khi đeo thử thấy không thoải mái thì không nên đeo hoặc liên hệ với bác sĩ nhãn khoa để tư vấn. Nếu lần đầu tiên đeo thì nên đeo thử tại cửa hàng trước khi đeo tham gia chụp ảnh ký yếu.</p>



<p>Điều này đặc biệt quan trọng nếu bạn chụp ảnh kỷ yếu xa nhà trong một thời gian dài hãy nhớ mang theo một cặp kính dự phòng để dùng trong trường hợp khẩn cấp.</p>



<p>Bảo vệ bạn khỏi ánh nắng mặt trời</p>



<p>Giống như khi bạn thoa kem chống nắng cho da, bạn nên có biện pháp phòng ngừa để <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/bao-ve-mat/">bảo vệ mắt</a> khỏi tiếp xúc với tia UV nguy hiểm. Một cách để bảo vệ bản thân: Cân nhắc việc đeo kính áp tròng có khả năng chống <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/tia-cuc-tim/">tia cực tím</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/">Bí kíp chụp ảnh kỷ yếu đẹp với kính áp tròng màu</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Có nên đeo kính áp tròng khi thời tiết khắc nghiệt tại Việt Nam</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/co-nen-deo-kinh-ap-trong-khi-thoi-tiet-khac-nghiet-tai-viet-nam/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/co-nen-deo-kinh-ap-trong-khi-thoi-tiet-khac-nghiet-tai-viet-nam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:08:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/lose-your-christmas-weight-with-your-own-body-weight-with-these-five-tips-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Trong bài báo giúp bạn hiểu được thời tiết nóng, lạnh ảnh hưởng thế nào đến việc đeo kính áp tròng của bạn, và cách sử dụng kính áp tròng an toàn cho bạn. Bạn là người dùng kính áp tròng hãy dành thời gian để tìm hiểu. THỜI TIẾT ẢNH HƯỞNG ĐẾN LỰA CHỌN [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/co-nen-deo-kinh-ap-trong-khi-thoi-tiet-khac-nghiet-tai-viet-nam/">Có nên đeo kính áp tròng khi thời tiết khắc nghiệt tại Việt Nam</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Trong bài báo giúp bạn hiểu được thời tiết nóng, lạnh ảnh hưởng thế nào đến việc đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">kính áp tròng</a> của bạn, và cách sử dụng kính áp tròng an toàn cho bạn. Bạn là người dùng kính áp tròng hãy dành thời gian để tìm hiểu.</p>
<h2>THỜI TIẾT <span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif;">ẢNH</span> HƯỞNG ĐẾN LỰA CHỌN ÁP TRÒNG NHƯ THẾ NÀO</h2>



<p>Thời tiết khắc nghiệt có thể tàn phá sức khỏe của bạn – chẳng hạn như bị cháy nắng vào mùa hè và cúm vào mùa đông. Thời tiết nóng và lạnh cũng có thể làm xấu đi khả năng đeo kính áp tròng, dẫn đến không thoải mái hoặc thậm chí nhiễm trùng.</p>


<p>Đến đây bạn sẽ tự hỏi, nhiệt độ nào hãy điều kiện môi trường nào ảnh hưởng đến việc đeo kính áp tròng của bạn khi tham gia các hoạt động ngoài trời, như tham gia giao thông, tham gia thể thao, …</p>


<p>Hãy thực hiện theo lời khuyên này để đảm bảo thời tiết ít ảnh hưởng đến bạn khi đeo kính áp tròng.</p>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-family: arial, helvetica, sans-serif;">ĐEO ÁP TRÒNG VỚI THỜI TIẾT NÓNG</span></h2>


<p>1. Chặn các tia UV</p>


<p>(Chú ý sử dụng kính có chống UV bao gồm cả kính áp tròng chống UV)</p>


<p>Vì chúng ta có xu hướng dành nhiều thời gian ngoài trời hơn trong những tháng ấm hơn, nên nó rất quan trọng để đảm bảo rằng bạn không để mắt bạn tiếp xúc với các tia UV có hại. Do đó, bạn có thể cân nhắc việc đeo kính áp tròng có khả năng chống tia cực tím, đặc biệt là trong mùa hè. [Chỉ với 45,000/cặp kính áp tròng chống UV – SEED nhập khẩu từ Nhật Bản.</p>


<p>Ngoài ra, bạn phải luôn luôn đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/kinh-ram/">kính râm</a> phân cực khi bạn ra ngoài, bất kể nhiệt độ ngoài trời là bao nhiêu độ 1 độ hay 35 độ.</p>


<p><strong>BẠN NÊN ĐEO KÍNH RÂM?</strong> Tìm một cửa hàng kính mắt gần bạn để bắt đầu mua.</p>


<p>2. Chặn dòng mồ hôi chảy vào mắt</p>


<p>Trong thời tiết nóng, đặc biệt là khi nhiệt độ kết hợp với độ ẩm mồ hôi chảy ra rất nhiều – ngay cả khi bạn tham gia các hoạt động bình thường.</p>


<p>Để tránh mồ hôi nhễ nhại chảy xuống mắt, hãy cân nhắc việc đeo băng đô thấm nước hoặc thường xuyên lau trán bằng khăn. Đôi mắt và kính áp tròng của bạn sẽ cảm ơn bạn vì điều đó.</p>


<p>3. Đừng sợ nhiệt độ quá nóng</p>


<p>Có thể bạn nghĩ rằng kính áp tròng sẽ tan chảy trong mắt bạn nếu sức nóng mùa hè đang giáng xuống bạn hoặc nếu bạn đang đứng trên bếp nướng thịt nướng. Tuy nhiên rất nhiều người đeo kính áp tròng dành hàng giờ trong điều kiện nóng bức, và không ai trong số họ trải nghiệm ống kính bị nóng chảy. Nhưng hãy nhớ đeo kính râm để tránh làm tổn thương mắt.</p>


<p>4. Tham gia hoạt động bơi</p>


<p>Nếu bạn lặn xuống hồ bơi tại phòng tập thể dục, khách sạn hoặc ở sân sau của bạn, hãy tháo kính áp tròng trước khi tiếp xúc với nước.<br />
Đeo kính áp tròng trong khi bơi có thể gây kích ứng mắt và nhiễm trùng. (Lời khuyên này cũng được áp dụng cho việc tiếp xúc với nước như tắm biển, tắm vòi sen hoặc ngâm mình trong bồn nước nóng.)</p>


<p>Nếu bạn khăng khăng muốn đeo kính áp tròng của mình trong khi bạn bơi, hãy đeo một cặp kính bơi để đảm bảo nước không vào mắt của bạn.</p>


<p><strong>[Kính áp tròng cao cấp bắt đầu chỉ từ 40,000/cặp – Kính áp tròng SEED nhập khẩu từ Nhật Bản]</strong></p>


<p>Chúng tôi rất vui mừng khi cung cấp một kính áp tròng hoàn toàn mới cho phép bạn trải nghiệm sự thoải mái tối ưu và hiệu suất phi thường với chi phí thấp hơn. Các <a href="https://kinhmatviethan.com/san-pham/">sản phẩm</a> của SEED cung cấp các ống kính công nghệ cao có lưu lượng oxy cao, cân bằng độ ẩm ổn định và bảo vệ UVA / UVB với mức giá thấp nhất là 40,000/cặp!</p>


<h2 class="wp-block-heading">ĐEO ÁP TRÒNG TRONG THỜI TIẾT LẠNH</h2>


<p>1. Giữ độ ẩm thấp</p>


<p>Vào mùa thu và mùa đông, khi độ ẩm thường giảm, mắt bạn có thể bị khô hơn vì nước mắt của bạn có nhiều khả năng bay hơi.</p>


<p>Do đó, điều quan trọng là phải dự trữ <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/thuoc-nho-mat/">thuốc nhỏ mắt</a> tương thích với kính áp tròng hoặc <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/nuoc-mat-nhan-tao/">nước mắt nhân tạo</a>. Ngoài ra, bạn nên đeo kính râm hoặc kính bảo hộ khi bạn ở ngoài trời để chặn gió làm khô mắt.</p>


<p>2. Uống nhiều nước</p>


<p>Chúng tôi không đề xuất bia. Thay vào đó, chúng tôi khuyên bạn nên uống nhiều nước để giữ cho cơ thể – bao gồm cả đôi mắt của bạn – nước đầy đủ.</p>


<p>3. Tránh xa sức nóng trực tiếp</p>


<p>Đặc biệt vào mùa đông, chúng ta tăng nhiệt trong nhà, văn phòng và xe cộ để chống lại nhiệt độ lạnh lẽo.</p>


<p>Cho dù nhiệt bắt nguồn từ lỗ thông hơi lò, lỗ thông hơi xe hơi, bộ tản nhiệt, lò sưởi hoặc bếp, nó có thể làm khô mắt của bạn và dẫn đến kích ứng.</p>


<p>Để giúp đảm bảo đôi mắt của bạn luôn ẩm, tránh xa sự tiếp xúc gần với các nguồn nhiệt này và bật máy tạo độ ẩm.</p>


<p>4. Không sợ đóng băng</p>


<p>Giống như kính áp tròng có thể làm tan chảy trong mắt bạn, chúng cũng có thể đóng băng trong mắt bạn.</p>


<p>Tại sao? Bởi vì kính áp tròng giữ ấm bằng nhiệt độ của giác mạc và nước mắt của bạn.</p>


<p>Tuy nhiên, hãy nhớ rằng bạn nên đeo kính mắt hoặc kính bảo hộ trong thời tiết lạnh để ngăn những cơn gió khắc nghiệt làm khô mắt và che chắn mắt bạn khỏi tia UV.</p>


<p>5. Chuyển sang kính</p>


<p>Trong trường hợp xấu nhất, nếu thời tiết lạnh giá đang góp phần gây ra các vấn đề về mắt đang diễn ra, hãy thay thế kính áp tròng của bạn cho đến khi bạn có thể gặp chuyên gia chăm sóc mắt.</p>


<p>Để tăng cường sức khỏe cho mắt dù trời nắng, mây, mưa hay trời lạnh, hãy vệ sinh đúng cách và bảo quản kính áp tròng của bạn.</p>


<p>Làm thế nào để bạn làm điều này? Thực hiện theo lịch trình khuyến nghị của nhà sản xuất để thay đổi kính áp tròng của bạn (hàng ngày, hàng tháng và vv).</p>


<p>Chỉ bắt đầu 40,000 vnđ/cặp kính áp tròng cao cấp SEED nhập khẩu từ Nhật bản.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/co-nen-deo-kinh-ap-trong-khi-thoi-tiet-khac-nghiet-tai-viet-nam/">Có nên đeo kính áp tròng khi thời tiết khắc nghiệt tại Việt Nam</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/co-nen-deo-kinh-ap-trong-khi-thoi-tiet-khac-nghiet-tai-viet-nam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
