<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tăng nhãn áp Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/tang-nhan-ap/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/tang-nhan-ap/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 15:20:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Tăng nhãn áp Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/tang-nhan-ap/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tăng nhãn áp &#8211; cườm nước</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/tang-nhan-ap-cuom-nuoc/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/tang-nhan-ap-cuom-nuoc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:05:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[cườm nước]]></category>
		<category><![CDATA[Tăng nhãn áp]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/five-easy-and-quick-lunchbox-swaps-to-get-you-eating-healthy-and-fit-forever-3-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bệnh tăng nhãn áp Bên trong mắt là hai khoang chứa đầy chất dịch. Dịch nội nhãn, hay thủy dịch, chịu trách nhiệm duy trì lượng áp lực chính xác bên trong mắt, giúp giữ nguyên hình dạng của mắt. Chất lỏng này trong suốt, nằm ở phía trước, hoặc khoang phía trước của mắt. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/tang-nhan-ap-cuom-nuoc/">Tăng nhãn áp &#8211; cườm nước</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Bệnh <a title="tăng nhãn áp" href="https://kinhmatviethan.com/tag/tang-nhan-ap/">tăng nhãn áp</a><br />
Bên trong mắt là hai khoang chứa đầy chất dịch. Dịch nội nhãn, hay thủy dịch, chịu trách nhiệm duy trì lượng áp lực chính xác bên trong mắt, giúp giữ nguyên hình dạng của mắt. Chất lỏng này trong suốt, nằm ở phía trước, hoặc khoang phía trước của mắt. Mặt sau, hoặc khoang sau lớn hơn, chứa đầy một chất lỏng giống như thạch, được gọi là dịch kính.<br />
Chất lỏng trong suốt trong khoang phía trước được gọi là dịch tiền phòng, liên tục được sản xuất và hấp thụ khi nó chảy qua mắt. Chất lỏng này được hình thành gần thủy tinh thể, chảy vào khoang phía trước của mắt và sau đó chảy vào hệ thống tĩnh mạch thông qua một ống dẫn lưu nhỏ.<br />
Bệnh tăng nhãn áp, một nguyên nhân phổ biến của <a title="mù lòa" href="https://kinhmatviethan.com/tag/mu-loa/">mù lòa</a>, là một bệnh ảnh hưởng đến sự thoát nước của dịch tiền phòng gây ra tăng áp lực trong mắt. Có nhiều loại và nguyên nhân của bệnh tăng nhãn áp. Thông thường, bệnh tăng nhãn áp xảy ra khi một tấm lưới giống như miếng bọt biển lọc chất lỏng mắt bị nén lại và ngăn thủy dịch xâm nhập vào ống dẫn, hoặc khi mống mắt của mắt che phủ lỗ mở.<br />
Trong cả hai trường hợp, sự tích tụ thủy dịch trong mắt tạo ra áp lực đẩy vào phía sau mắt và làm hỏng dây thần kinh thị giác. Dây thần kinh này chịu trách nhiệm truyền hình ảnh đến não. Theo thời gian, áp lực tăng lên có thể dẫn đến các điểm mù và thậm chí mù hoàn toàn. Liệu pháp phù hợp có thể ngăn chặn hoặc làm chậm tiến triển bệnh nhưng không thể phục hồi thị lực bị mất.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/tang-nhan-ap-cuom-nuoc/">Tăng nhãn áp &#8211; cườm nước</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/tang-nhan-ap-cuom-nuoc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
