<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>khô mắt Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/kho-mat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kho-mat/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 11:30:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>khô mắt Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kho-mat/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Phương pháp giúp mắt không mỏi khi làm việc với máy tính</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:17:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[khô mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-11-copy-3/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Số lượng người đeo kính ngày càng tăng. Sử dụng máy vi tính, điện thoại di động và máy tính bảng thường xuyên khiến bạn phải trả giá đắt. 1. Giảm độ sáng màn hình: Màn hình sáng dễ làm bạn chảy nước mắt, khiến mắt nhanh mỏi. Tại sao? Khi độ sáng màn hính [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/">Phương pháp giúp mắt không mỏi khi làm việc với máy tính</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Số lượng người đeo kính ngày càng tăng. Sử dụng máy vi tính, điện thoại di động và máy tính bảng thường xuyên khiến bạn phải trả giá đắt.</p>
<p>1. <strong>Giảm độ sáng màn hình</strong>: Màn hình sáng dễ làm bạn chảy nước mắt, khiến mắt nhanh mỏi. Tại sao? Khi độ sáng màn hính tăng lên, ánh sáng cường độ tăng lên, năng lượng tăng làm cho mắt bị khô (tìm hiểu hội chứng <a href="https://kinhmatviethan.com/hoi-chung-thi-luc-may-tinh/">thị lực máy tính</a>).</p>
<p>2. <strong>Đeo kính thay vì sử dụng kính áp tròng</strong>. Kính áp tròng không thể bảo vệ mắt của bạn trước màn hình máy vi tính và sẽ làm mắt bạn bị khô. Hãy chuyển sang kính gọng với <a title="mắt kính" href="https://kinhmatviethan.com/mat-kinh/">mắt kính</a> có tính năng lọc bớt một số anh sáng có năng lượng cao, bạn có thể liên hệ <strong><a title="Kính Mắt Việt Hàn" href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">Kính Mắt Việt Hàn</a></strong> để có cặp kính tốt nhất.</p>
<p><strong>3. Dùng kính chống lóa:</strong> Nếu phải dùng kính, hãy thêm lớp chống lóa để bảo vệ mắt. Tất cả nhà cung cấp kính chăm sóc đeo mắt đều có bán lớp kính này.</p>
<p><strong>4. Chớp mắt thường xuyên:</strong> Mải làm việc khiến nhiều người quên chớp mắt trong thời gian dài. Chớp mắt thường xuyên giúp mắt không bị khô và mỏi.</p>
<p><strong>5. Giữ khoảng cách vừa phải với màn hình:</strong> Luôn duy trì một khoảng cách khá xa với màn hình máy tính trong khi làm việc. Đó là lý do tại sao sử dụng máy tính để bàn lại tốt hơn so với máy tính bảng và máy tính xách tay.</p>
<p><strong>6. Tăng font chữ:</strong> Khi phải đọc hay viết nhanh, hãy để phông chữ to để mắt không phải điều tiết quá nhiều, giảm áp lực lên đôi mắt.</p>
<p><strong>7. Không nheo mắt, liếc mắt:</strong> Máy vi tính, máy tính bảng và điện thoại thông minh đều có chức năng phóng to để bạn có thể đọc dễ dàng hơn. Nheo mắt thì có hại cho đôi mắt của bạn (lúc này mắt bạn đang phải điều tiết, có nghĩa là nguy cơ tăng độ cận rất cao).</p>
<p><strong>8. Thêm màn hình bảo vệ thị lực</strong>. Một số người đã gắn thêm một màn hình bảo vệ thị lực trên máy vi tính để bảo vệ mắt. Đây có thể là một trong những cách tốt nhất để giảm căng thẳng cho đôi mắt của bạn. Tuy nhiên ngày nay thường sử dụng cặp mắt kính dùng cho máy tính, với cặp kính này giúp bạn giảm ảnh hưởng thị lực khi sử dụng máy tính.</p>
<p><strong>9. Đảo mắt:</strong> Làm việc quá tập trung khiến mắt căng và mỏi. Mở mắt to và đào mắt sẽ là bài tập thư giãn rất tốt cho mắt của bạn.</p>
<p><strong>10. Dùng kính không độ:</strong> Cho dù mắt bạn hoàn toàn khỏe mạnh, bạn vẫn nên sử dụng kính không độ để chống lại ánh sáng từ màn hình.</p>
<p><strong>11. Nguyên tắc cuối cùng và cũng quan trọng nhất, nguyên tắc 20:20:20 </strong>cứ mỗi 20 phút làm việc với màn hình máy tính bạn dành ra 20 giây để nhìn ra khoản cách 20 bàn chân (5 đến 6m). Với nguyên tắc này, mắt bạn lúc nào cũng được nghỉ ngơi hợp lý, dù bạn làm việc trên máy tính 6 tiếng, 8 tiếng thậm chí trên 10 tiếng mỗi ngày mắt bạn vẫn khỏe, thị lực không bị ảnh hưởng.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/">Phương pháp giúp mắt không mỏi khi làm việc với máy tính</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
