<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chăm sóc mắt Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/cham-soc-mat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/cham-soc-mat/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 07:35:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Chăm sóc mắt Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/cham-soc-mat/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>4 cách để tối đa hóa lợi ích thị lực của bạn trước năm 2023</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 07:35:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[bảo vệ mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8302</guid>

					<description><![CDATA[<p>Năm sắp kết thúc, vì vậy bây giờ là lúc để đảm bảo rằng bạn đang tận dụng tối đa lợi ích thị lực hàng năm của mình trước khi chúng hết hạn. Nếu bạn không chắc chắn về cách sử dụng các lợi ích của mình, hãy tiếp tục đọc để khám phá 4 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/">4 cách để tối đa hóa lợi ích thị lực của bạn trước năm 2023</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span>Năm sắp kết thúc, vì vậy bây giờ là lúc để đảm bảo rằng bạn đang tận dụng tối đa lợi ích thị lực hàng năm của mình trước khi chúng hết hạn. Nếu bạn không chắc chắn về cách sử dụng các lợi ích của mình, hãy tiếp tục đọc để khám phá 4 cách để tối đa hóa chúng.</span></p>
<p><span>Để biết thêm thông tin về các lợi ích về thị lực và đặt lịch hẹn, hãy liên hệ với Kính mắt Việt Hàn ở Hà Nội về tất cả các mối quan tâm về chăm sóc mắt của bạn.</span></p>
<h2><span>1. Lên lịch khám mắt hàng năm</span></h2>
<p><span>Bất kể tuổi tác, giới tính, lối sống hay tình trạng y tế của bạn &#8211; nếu bạn có mắt, bạn cần khám mắt toàn diện hàng năm. Nhiều tình trạng và bệnh về mắt bắt đầu âm thầm, không có bất kỳ dấu hiệu hoặc triệu chứng cảnh báo nào và chỉ bác sĩ nhãn khoa của bạn mới phát hiện được khi khám mắt. Đó là lý do tại sao nên kiểm tra hàng năm để duy trì sức khỏe tối ưu cho mắt.</span></p>
<p><span>Nếu bạn đeo kính hoặc kính áp tròng, việc kiểm tra mắt của bạn bởi bác sĩ nhãn khoa cũng là một cách tuyệt vời để đảm bảo rằng toa kính áp tròng của bạn được cập nhật.</span></p>
<p><span>Khám mắt là phần quan trọng nhất trong việc chăm sóc món quà thị lực quý giá của bạn, vì vậy nếu gần đây bạn chưa đi khám mắt, hãy để đây là lời nhắc nhở bạn lên lịch khám ngay hôm nay.</span></p>
<h2><span>2. Tự thưởng cho mình những thông số kỹ thuật hoặc kính áp tròng mới</span></h2>
<p><span>Nếu bạn đang muốn thay đổi diện mạo của mình bằng một cặp kính thời trang mới, thì bây giờ là cơ hội của bạn! Sử dụng các lợi ích về thị lực của bạn để mua một cặp kính hoàn hảo bổ sung cho phong cách cá nhân của bạn đồng thời mang lại cho bạn tầm nhìn rõ ràng và thoải mái.</span></p>
<p><span>Nếu bạn đã có một cặp kính yêu thích, tại sao không lấy một cặp dự phòng? Có một cặp kính thứ hai là một ý tưởng khôn ngoan cho những khoảnh khắc bất ngờ khi cặp đầu tiên bị thất lạc hoặc hư hỏng. Có một đôi thứ hai cũng là một cách tuyệt vời để thay đổi diện mạo của bạn để phù hợp với trang phục của bạn.</span></p>
<p><span>Bạn thích kính áp tròng hơn hay bạn muốn thử nghiệm chúng? Tin vui &#8211; quyền lợi về thị lực của bạn cũng áp dụng cho việc mua kính áp tròng. Bạn không muốn đeo kính cũng như phẫu thuật, giải pháp thay thế là phương pháp đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/product/kinh-dieu-tri-can-thi-bang-kinh-ap-trong-deo-ban-dem-ortho-k-nhat-ban-seed/">kính áp tròng ortho-K ban đêm</a>.<br />
</span></p>
<p><span>Tại Kính mắt Việt Hàn, chúng tôi có thể giúp hướng dẫn bạn những loại kính áp tròng và kính mắt tốt nhất phù hợp với mục tiêu thị lực và phong cách sống của bạn.</span></p>
<h2><span>3. Xem xét kính mắt chuyên dụng</span></h2>
<p><span>Một số kế hoạch thị lực bao gồm kính mắt đặc biệt như kính thể thao hoặc lớp phủ bổ sung cho ống kính của bạn. Nếu bạn có thể sử dụng một cặp kính bảo vệ, kính máy tính, <a href="https://kinhmatviethan.com/">kính đọc sách</a> hoặc kính râm có độ &#8211; kính cận râm, hãy hỏi nhà cung cấp dịch vụ bảo hiểm của bạn xem những vật dụng này được chương trình của bạn chi trả một phần hay toàn bộ.</span></p>
<h2><span>4. Biết những gì được bao gồm trong kế hoạch của bạn</span></h2>
<p><span>Nếu bạn không chắc chắn những gì được bảo hiểm, hãy gọi cho chúng tôi hoặc liên hệ trực tiếp với nhà cung cấp của bạn để khám phá những gì bạn được hưởng. Đảm bảo xem xét các chi tiết với họ, chẳng hạn như các khoản đồng thanh toán và các tùy chọn ống kính khác nhau được bảo hiểm. Và vui lòng hỏi xem chương trình có bao trả dịch vụ chăm sóc mắt cho gia đình bạn hay không.</span></p>
<h3><span>Chăm sóc mắt chất lượng ở Boise</span></h3>
<p><span>Tại </span><span>Kính mắt Việt Hàn</span><span>, chúng tôi cung cấp nhiều loại sản phẩm và dịch vụ chăm sóc mắt cho mọi thành viên trong gia đình bạn. Chắc chắn bạn sẽ tìm được <a href="https://kinhmatviethan.com/">cặp kính hoàn hảo</a> của mình trong vô số lựa chọn gọng kính và kính râm cao cấp của chúng tôi. Không chỉ ung cấp cặp kính hoàn hảo mà chúng tôi cung cấp cả giải pháp cải thiện thị lực mà không cần dùng kính hay phẫu thuật.<br />
</span></p>
<p><span>Đừng đợi cho đến khi lợi ích thị lực của bạn hết hạn! Để sắp xếp một cuộc hẹn hoặc tìm hiểu thêm về các lợi ích về thị lực của bạn, hãy gọi cho Kính mắt Việt Hàn tại Hà Nội ngay hôm nay.</span></p>
<div><span>Một vài câu hỏi thường gặp<br />
</span></div>
<h2><strong><span>Q: </span><span>Những tình trạng nào có thể được phát hiện khi khám mắt?</span></strong></h2>
<ul>
<li><strong><span>Trả lời:</span></strong><span> Các tình trạng chính được kiểm tra khi khám mắt bao gồm đục thủy tinh thể, tăng nhãn áp, bệnh võng mạc và các tật khúc xạ như cận thị và loạn thị. Các tình trạng sức khỏe khác thường có thể được phát hiện khi khám mắt toàn diện do bác sĩ nhãn khoa của bạn tiến hành bao gồm bệnh tim, cholesterol cao, đột quỵ, tiểu đường, một số bệnh ung thư, viêm khớp dạng thấp, bệnh tuyến giáp và [khối u] não, cùng các bệnh khác.</span></li>
</ul>
<h2><strong><span><span class="">Q: </span></span><span><span class="">Bạn có cần đeo kính râm vào mùa đông không?</span></span></strong></h2>
<ul>
<li><strong><span>Đáp:</span></strong><span> Chắc chắn rồi. Tia UV có hại của mặt trời xuyên qua các đám mây, ngay cả trong những ngày u ám nhất. Tiếp xúc với tia cực tím góp phần gây ra một số tình trạng và bệnh về mắt, bao gồm đục thủy tinh thể, viêm giác mạc do ánh sáng và tăng trưởng mắt. Kính râm là một phần thiết yếu của việc chăm sóc mắt dự phòng quanh năm, vì vậy nếu bạn chưa có một cặp kính râm chống tia cực tím 100% bảo vệ, chất lượng cao, hãy ghé qua Artisan Optics và sử dụng các lợi ích về thị lực của bạn để mua một cặp ngay hôm nay.</span></li>
</ul>
<p><span>Gọng kính chất lượng cho kính thuốc. Ghé thăm Kính mắt Việt Hàn &#8211; 91 Trương Định, Hà Nội để khám mắt và đeo kính phù hợp với phong cách của bạn.</span></p>
<p>Truy cập website: https://kinhmatviethan.com/</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/">4 cách để tối đa hóa lợi ích thị lực của bạn trước năm 2023</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trứng gà chứa chất chống oxy hóa bảo vệ mắt</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Apr 2022 10:27:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[thực phẩm tốt mắt]]></category>
		<category><![CDATA[trứng gà bổ mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8287</guid>

					<description><![CDATA[<p>Trứng gà chứa nhiều loại vitamin và khoáng chất bao gồm vitamin A, vitamin E và selen, tất cả đều hoạt động như chất chống oxy hóa quan trọng trong việc hỗ trợ sức khỏe của mắt, chức năng võng mạc và giúp chống lại sự thoái hóa thị lực khi bạn già đi. Trứng [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/">Trứng gà chứa chất chống oxy hóa bảo vệ mắt</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Trứng gà chứa nhiều loại vitamin và khoáng chất bao gồm vitamin A, vitamin E và selen, tất cả đều hoạt động như chất chống oxy hóa quan trọng trong việc hỗ trợ sức khỏe của mắt, chức năng võng mạc và giúp chống lại sự thoái hóa thị lực khi bạn già đi.</p>
<p>Trứng gà rất giàu chất chống oxy hóa lutein và zeaxanthin, cả hai đều đóng vai trò bảo vệ trong việc giảm nguy cơ mắc một số bệnh về mắt, bao gồm đục thủy tinh thể và thoái hóa điểm vàng do tuổi tác. Các nghiên cứu cho thấy rằng những chất chống oxy hóa này cũng được cơ thể hấp thụ từ trứng tốt hơn từ các nguồn thực vật thay thế.</p>
<p>Vui lòng xem thêm thông tin hữu ích về <a href="https://trungga.vn/">trứng gà</a></p>
<p>Source: <a href="https://kinhmatviethan.com/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-co-loi-cho-mat/">Kính mắt Việt Hàn</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/">Trứng gà chứa chất chống oxy hóa bảo vệ mắt</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Thực phẩm giúp đôi mắt khỏe mạnh</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:17:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[để mắt khỏe mạnh]]></category>
		<category><![CDATA[thực phẩm tốt cho mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-11-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ăn gì để đôi mắt khỏe mạnh? Bài báo giới thiệu các bạn 7 thực phẩm có lợi cho mắt khi ăn. Bạn có biết mắt có rất nhiều mạch máu, do đó một chế độ ăn uống lành mạnh cho tim, ít chất béo là rất quan trọng để giữ cho các mạch máu [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/">7 Thực phẩm giúp đôi mắt khỏe mạnh</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ăn gì để đôi mắt khỏe mạnh? Bài báo giới thiệu các bạn 7 thực phẩm có lợi cho mắt khi ăn.</p>
<p>Bạn có biết mắt có rất nhiều mạch máu, do đó một chế độ ăn uống lành mạnh cho tim, ít chất béo là rất quan trọng để giữ cho các mạch máu của mắt khỏe mạnh? 7 thực phẩm không quá đắt đỏ nhưng lại vô cùng giàu dinh dưỡng sau đây sẽ giúp bạn có đôi mắt khoẻ mạnh mỗi ngày!</p>
<p><strong>1. Cà rốt</strong><br />
Chắc chắn rằng, cà rốt đứng đầu trong danh sách những thực phẩm tốt nhất cho mắt. Cà rốt rất giàu vitamin A và beta-carotene giúp đôi mắt khỏe mạnh. Vitamin A quan trọng đối với bề mặt của mắt và mi mắt, còn beta-carotene là một chất chống oxy hóa mạnh giúp bảo vệ các tế bào mắt khỏi các gốc tự do gây hại. Tất nhiên, cà rốt không mang lại cho bạn tầm nhìn, nhưng beta-carotene sẽ giúp giảm nguy cơ mắc cả đục thủy tinh thể và thoái hóa điểm vàng.</p>
<p><strong>2. Cà chua</strong><br />
Cà chua có chứa các carotenoid và lycopene giúp cho trái cây có màu đỏ rực rỡ. Nghiên cứu cho thấy lycopene trong mô mắt giúp ngăn ngừa các nguy cơ gây ra bởi ánh sáng đến võng mạc và các khu vực khác của mắt.</p>
<p>Cà chua đóng góp một nguồn vitamin C tuyệt vời để bảo vệ thị lực. Cà chua chế biến hoặc cà chua tươi ăn kèm với một ít dầu ô liu sẽ giúp thúc đẩy sự hấp thu lycopene. Các nhà nghiên cứu cho rằng: ăn các thức ăn giàu chất chống oxy hóa sẽ tốt hơn so với dùng thuốc bổ cho mắt.</p>
<p><strong>3. Rau lá xanh</strong><br />
Cải xoăn, rau bina, củ cải, rau collard (cải rổ) và các loại rau lá xanh đậm khác có chứa 2 chất chống oxy hóa mạnh là zeaxanthin và lutein, những chất được chứa trong điểm vàng. Điểm vàng là một phần nhỏ của võng mạc, hoạt động giống như một loại kem chống nắng hoàn toàn tự nhiên, bảo vệ mắt hỏi những ánh sáng gây hại. Nhiều nhà nghiên cứu đã phát hiện ra rằng zeaxanthin và lutein giảm nguy cơ mắc các bệnh mãn tính về mắt như đục thủy tinh thể, thoái hóa điểm vàng do tuổi tác.</p>
<p>Thực tế, các loại rau lá xanh tốt cho sức khỏe toàn bộ cơ thể bạn, và chúng mang trong mình nhiều lợi ích tuyệt vời. Ví dụ, rau bina giàu kali, ma giê, lolate, vitamin E và K, chất chống oxy hóa giúp bảo vệ tế bào não của bạn, và có thể giúp ngăn ngừa chứng mất trí. Rau cải xoăn là nguồn tuyệt vời chứa vitamin A, C và K, ma giê, canxi. Ăn rau cải xoăn thường xuyên tăng cường sức khỏe mắt và da, giúp giảm nồng độ cholesterol xấu, cải thiện chức năng gan và thận. Bạn có thể làm sinh tố, salad từ các loại rau lá xanh, nhưng sẽ tốt hơn nếu bạn có thể ăn sống.</p>
<p><strong>4. Trứng</strong><br />
Giống như rau bina và các loại rau lá xanh, lòng đỏ trứng cũng là một nguồn tốt của lutein và zeaxanthin. Trong một nghiên cứu, các nhà nghiên cứu phát hiện ra rằng nồng độ lutein tăng 26%, trong khi mức zeaxanthin tăng 38% khi ăn một quả trứng mỗi ngày.</p>
<p>Lòng đỏ trứng cũng là một nguồn tự nhiên của vitamin D, có thể làm giảm nguy cơ thoái hoá điểm vàng.</p>
<p><strong>5. Cá hồi</strong><br />
Giống như các loại cá có dầu khác như cá mòi, cá trích, cá thu, cá bơn; cá hồi là nguồn chứa axit béo omega-3 tuyệt vời, một chất thiết yếu để có đôi mắt khỏe mạnh. Ăn cá hồi thường xuyên giảm nguy cơ thoái hóa điểm vàng tới 38% và giúp điều trị bệnh khô mắt. .</p>
<p>Cá hồi cũng là một trong những nguồn chứa vitamin D tốt nhất, giúp cải thiện sức khỏe mắt, sức khỏe tim mạch, và nó đóng vai trò quan trọng trong sự phát triển xương. Sự thiếu hụt vitamin D có mối liên hệ với nguy cơ mắc ung thư cao, bệnh tim, tiểu đường loại 1, xơ cứng và viêm khớp dạng thấp. Bổ sung cá hồi vào thực đơn của bạn để cải thiện tầm nhìn cũng như ngăn ngừa thiếu hụt vitamin D.</p>
<p>Axit béo omega-3 có trong cá hồi cũng giúp giảm viêm, hạ cholesterol và làm chậm cũng như ngăn ngừa bệnh Alzheimer. Nên ăn cá hồi ít nhất 2 lần một tuần. Nếu bạn gặp rắc rối với giấc ngủ, hãy ăn cá hồi vào bữa tối. Cá hồi giàu trytophan, một chất an thần tự nhiên giúp bạn ngủ tốt hơn.</p>
<p><strong>6. Dầu ô liu</strong><br />
Lý do chủ yếu khiến dầu ô liu rất có lợi cho đôi mắt của bạn, đó là nó giúp cơ thể bạn hấp thụ các chất dinh dưỡng từ các loại thực phẩm khác giúp đôi mắt bạn khỏe mạnh. Bởi vậy, sử dụng dầu ô liu trong các món salad của bạn để hấp thụ các dưỡng chất từ cà chua và rau lá xanh, và nấu món khoai lang và thịt trong dầu ô liu để có được nhiều dưỡng chất nhất.</p>
<p>Nghiên cứu cho thấy, một chế độ ăn ít chất béo bão hòa và chất béo chuyển hóa có thể giúp ngăn ngừa các bệnh về võng mạc. Dầu ô liu không chứa cholesterol, cacbon hydrate và natri, nhưng nó giàu vitamin E. 100 gram dầu ô liu tươi cung cấp khoảng 96% lượng alpha-tocopherol cần thiết hàng ngày. Hơn thế nữa, dầu ô liu giàu vitamin K. 100 gram dầu ô liu tươi cung cấp khoảng 50% lượng vitamin K cần thiết hàng ngày. Vitamin K là chất đóng vai trò quan trọng trong ngăn ngừa bệnh tim, xây dựng hệ xương khỏe mạnh, giữ đôi mắt khỏe.</p>
<p><strong>7. Ngô</strong><br />
Là một trong những loại rau ngon nhất và đa năng nhất, ngô vàng giàu zeaxanthin và lutein, chất chống oxy hóa mạnh tốt cho đôi mắt của bạn. ½ bắp ngô cung cấp cho bạn 1,8 gram sắc tố. Ăn ngô thường xuyên giảm nguy cơ mắc đục thủy tinh thể và ngăn ngừa mất sắc tố vàng trong mắt.</p>
<p>Ngô cũng chứa nhiều vitamin C, vitamin B5 (axit pantothenic), vitamin B1 (thiamin) và folate. Hơn thế nữa nó cũng rất giàu ma giê, phốt pho, sắt, đồng, mangan,kẽm và chất chống oxy hóa giúp cơ thể bạn chống lại ung thư gây ra bởi các gốc tự do. Nhờ giàu chất xơ, ngô giúp ngăn ngừa bệnh trĩ, giảm nguy cơ ung thư ruột kết, bệnh tiểu đường, các vấn đề về tim cũng như hỗ trợ giảm cân.</p>
<p>Bạn có thể thêm ngô vào món salad hay súp, nướng hoặc luộc. Để tăng sự hấp thụ của sắc tố thân thiện cho mắt có trong ngô vàng, bạn có thể ăn chúng với cá hồi, dầu ô liu hay quả óc chó.</p>
<p>Nghiên cứu thậm chí còn phát hiện ra rằng phụ nữ ăn hầu hết các loại trái cây và rau quả bao gồm ngô vàng, giảm nguy cơ đục thủy tinh thể phát triển.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/">7 Thực phẩm giúp đôi mắt khỏe mạnh</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chúng ta học được nhiều hơn cách bảo vệ sức khỏe khi Quan sát thói quen của Bác sỹ</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/chung-ta-hoc-duoc-nhieu-hon-cach-bao-ve-suc-khoe-khi-quan-sat-thoi-quen-cua-bac-sy/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/chung-ta-hoc-duoc-nhieu-hon-cach-bao-ve-suc-khoe-khi-quan-sat-thoi-quen-cua-bac-sy/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 10:01:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/fda-authorizes-marketing-of-vr-system-for-chronic-pain-relief-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Khi đi dưới trời nắng, ngồi ghế sofa, uống cà phê, tẩy trắng da… đều là những thói quen thường ngày của chúng ta. Câu hỏi đặt ra là: Liệu những thói quen này có hại gì cho sức khỏe? Hãy xem các bác sỹ chuyên khoa nói gì? Bác sỹ Tai mũi họng: Khi xe [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/chung-ta-hoc-duoc-nhieu-hon-cach-bao-ve-suc-khoe-khi-quan-sat-thoi-quen-cua-bac-sy/">Chúng ta học được nhiều hơn cách bảo vệ sức khỏe khi Quan sát thói quen của Bác sỹ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Khi đi dưới trời nắng, ngồi ghế sofa, uống cà phê, tẩy trắng da… đều là những thói quen thường ngày của chúng ta. Câu hỏi đặt ra là: Liệu những thói quen này có hại gì cho sức khỏe? Hãy xem các bác sỹ chuyên khoa nói gì?</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-tai-mui-hongkhi-xe-di-voi-toc-do-nhanh-khong-mo-cua-kinh">Bác sỹ Tai mũi họng: Khi xe đi với tốc độ nhanh, không mở cửa kính</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Vương Kiến Minh, khoa Tai mũi họng, bệnh viện trực thuộc 1 đại học y khoa Sơn Tây: Khi lái xe với tốc độ cao, tiếng ồn bên ngoài tuy là không thể trong thời gian ngắn dẫn tới chướng ngại mất thính lực, thời gian lâu thì có thể sản sinh ảnh hưởng đối với thính lực. Do đó, khi lái xe tốc độ trên 85km/h, tốt nhất đóng kín mui xe và cửa kính, trên đường đi tốt nhất không nên nghe FM hoặc MP3.</p>
<p style="text-align: justify;">Ngoài ra, mỗi lần đeo tai nghe nghe nhạc không nên vượt quá 1h đồng hồ, nên rút tai nghe ra để tai nghỉ ngơi thích đáng. Thời gian dài nơi mình sinh sống, công việc nếu có tiếng ồn, tốt nhất đeo tai nghe, có thể giảm đi 30db tiếng ồn.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-matra-khoi-nha-deo-kinh-ram">Bác sỹ khoa Mắt: Ra khỏi nhà đeo kính râm</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Du Bình Bình, khoa Mắt, bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang: Trời nắng đi ra ngoài không thể để mắt trần không đeo gì. Tia tử ngoại trong nắng có thể tạo thành tổn thương đối với kết mạc, giác mạc, thấu kính, thủy tinh thể, võng mạc…</p>
<p style="text-align: justify;">Ngoài ra, <a title="tia cực tím" href="https://kinhmatviethan.com/tag/tia-cuc-tim/">tia cực tím</a> và bệnh đục thủy tinh thể cũng có quan hệ nhất định, ra khỏi nhà đeo chiếc <a title="kính râm" href="https://kinhmatviethan.com/kinh-ram/">kính râm</a>, có thể phòng ngừa bệnh biến đáy mắt, cũng có thể trì hoãn đục thể tinh thể phát sinh.</p>
<figure class="wp-caption alignnone" style="text-align: justify;"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="wp-image-3577 size-full" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1.jpg" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1.jpg 800w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1-300x199.jpg 300w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1-768x510.jpg 768w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1-375x249.jpg 375w" alt="" width="800" height="531" data-attachment-id="3577" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/kinh-ram-cho-tre-em/tre-deo-kinh-ram-1/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1.jpg" data-orig-size="800,531" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="tre-deo-kinh-ram-1" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1-300x199.jpg" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/09/tre-deo-kinh-ram-1.jpg" /><figcaption class="wp-caption-text">Hãy đeo kính dâm khi ra khỏi nhà để <a title="bảo vệ mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/bao-ve-mat/">bảo vệ mắt</a></figcaption></figure>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-noi-tim-machsau-khi-cam-mao-khong-van-dong-manh">Bác sỹ khoa nội Tim mạch: Sau khi cảm mạo không vận động mạnh</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Cận Lập Quân, khoa nội Tim mạch, bệnh viện Nhân Dân tỉnh Quảng Đông: Khi bị cảm mạo nhẹ có thể vận động vừa phải, nhưng chỉ có thể tiến hành vận động nhẹ nhàng, không được vận động mạnh.</p>
<p style="text-align: justify;">Sau khi cảm mạo, tốc độ chuyển hóa trao đổi chất của cơ thể tăng nhanh, nếu lại lao vào vận động mạnh, thì có thể làm nhiệt lượng trong cơ thể gia tăng, chuyển hóa càng nhanh hơn, năng lượng tiêu hao quá nhiều.</p>
<p style="text-align: justify;">Đồng thời, sau khi cảm mao sức đề kháng của cơ thể giảm đáng kể, virus cúm càng dễ thừa cơ xâm nhập, nếu mà xâm phạm cơ tim, thì có thể thêm gánh nặng cho cơ quan tạng tim phổi, dễ dẫn tới viêm cơ tim cấp tính, chức năng tim phổi không tốt, thậm chí dẫn tới đột tử do tim. Có không ít người do sau khi cảm mạo vận động quá mạnh dẫn tới viêm cơ tim.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-nha-khoakhong-an-thuc-an-qua-chua">Bác sỹ Nha khoa: Không ăn thức ăn quá chua</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Nghiêm Hồng Hải, khoa Răng miệng, bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang:</p>
<p style="text-align: justify;">Tuyệt đối không dùng răng mở nắp bia, cũng không nên trực tiếp dùng răng cắn vật cứng hay quả cứng như hạch đào, óc chó…</p>
<p style="text-align: justify;">Không uống đồ uống có ga, cũng không ăn thức ăn quá chua, bàn chải sử dụng không nên quá 3 tháng là phải thay mới.</p>
<p style="text-align: justify;">Tập thói quen súc miệng sau khi ăn, nên dùng chỉ nha khoa, lựa chọn bàn chải lông mềm.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-phu-sankhong-dung-khan-tam-khach-san">Bác sỹ khoa Phụ sản: Không dùng khăn tắm khách sạn</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Thịnh Thiểu Cầm, khoa Phụ sản, bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang: Khi đi công tác hoặc du lịch, không nên sử dụng khăn tắm mà khách sạn cung cấp. Nếu những vật dụng công cộng này khử trùng không đạt chất lượng, hoặc trên thân thể có vết thương, từ đó có khả năng nhiễm một số bệnh.</p>
<p style="text-align: justify;">Ở nơi công cộng, có thể cố gắng chọn toilet ngồi xổm chứ không dùng toilet ngồi bệt.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-da-lieu-khong-tay-da-chet-khong-dung-san-pham-lam-trang">Bác sỹ khoa Da liễu: Không tẩy da chết, không dùng sản phẩm làm trắng</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Trần Tích Tố, khoa Da liễu, bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang:</p>
<p style="text-align: justify;">Tẩy da chết thật sự không cần thiết. Da có hệ thống bảo vệ tự nhiên, tẩy da chết có thể phá hoại bộ hệ thống này, hại nhiều hơn lợi.</p>
<p style="text-align: justify;">Không dùng <a title="sản phẩm" href="https://kinhmatviethan.com/san-pham/">sản phẩm</a> làm trắng. Một số sản phẩm tuyên xưng có hiệu quả làm trắng như: sữa rửa mặt, kem dưỡng… rất có khả năng đã thêm chất huỳnh quang, dễ dẫn tới dị ứng.</p>
<p style="text-align: justify;">Phương pháp làm trắng của bác sỹ da liễu chính là: Ra khỏi nhà đeo <a title="kính râm" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ram/">kính râm</a>, mũ nón, hoặc ô che nắng, như vậy hiệu quả tránh nắng càng an toàn hơn!</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-nhi-khong-cho-tre-duoi-3-thang-an-chao">Bác sỹ khoa Nhi: Không cho trẻ dưới 3 tháng ăn cháo</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Trương Ân Tiệp, khoa Nhi, bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang: Trẻ dưới 3 tháng tuổi, Amylase (enzym tiêu hóa tinh bột) tiết ra rất ít, nếu ăn cháo, dễ dẫn tới tiêu hóa không tốt.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-gan-mat-khong-an-bo-dau-phong">Bác sỹ khoa Gan mật không ăn bơ đậu phộng</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Thi Duy Quần, khoa Gan mật, bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang: Không bao giờ ăn bơ đậu phộng, lạc luộc; dầu mè, dầu mầm bắp cũng không ăn.</p>
<p style="text-align: justify;">Bởi vì lạc rang có bị nấm mốc hay không, dễ dàng phán đoán; Mà lạc luộc, hạt hỏng hạt bị nấm mốc lẫn lộn vào nhau, không chỉ khó phán đoán, Aflatoxin do lạc bị nấm mốc sinh ra còn có thể khuếch tán. Aflatoxin sau khi xâm nhập vào cơ thể, có thể tạo thành ảnh hưởng đối với tạng gan, tăng thêm nguy cơ mắc ung thư gan.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-tieu-hoa-khong-uong-tra-dac-rat-it-uong-ca-phe">Bác sỹ khoa Tiêu hóa không uống trà đặc, rất ít uống cà phê</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Trần Hưng Linh, khoa Tiêu hóa nội, bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang: Cà phê và trà đặc, dễ dẫn tới trào ngược dạ dày thực quản. Acid dạ dày vốn có tính ăn mòn, nếu mà thường xuyên trào ngược, có thể tạo thành kích thích  đối với thực quản, họng, có nghiên cứu chứng minh, chứng trào ngược thực quản cũng là một trong những nguyên nhân dẫn tới ung thư thực quản.</p>
<p style="text-align: justify;">Nước đun sôi là thức uống tốt nhất, nếu sợ không có vị, có thể uống chút nước trà loãng, trà xanh, hồng trà, hoa trà đều rất tốt.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span id="bac-sy-khoa-xuong-khop-khong-ngoi-sofa">Bác sỹ khoa Xương khớp không ngồi sofa</span></h2>
<p style="text-align: justify;">Bác sỹ Hứa Siêu, khoa Xương khớp bệnh viện Tân Hoa, tỉnh Chiết Giang: Ghế quá mềm, như sofa, người ngồi lên đó, đốt sống lưng thiếu đi sự hỗ trợ đầy đủ, không có lợi cho đốt sống lưng và cột sống giữ được cấu trúc sinh lý. Do đó, trong nhà tuy là có sofa, nhưng không bao giờ ngồi lâu, mà là ngồi trên ghế cứng một chút.</p>
<p style="text-align: justify;">Nguồn https://kinhmatviethan.com/chung-ta-hoc-duoc-nhieu-hon-cach-bao-ve-suc-khoe-khi-quan-sat-thoi-quen-cua-bac-sy/</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/chung-ta-hoc-duoc-nhieu-hon-cach-bao-ve-suc-khoe-khi-quan-sat-thoi-quen-cua-bac-sy/">Chúng ta học được nhiều hơn cách bảo vệ sức khỏe khi Quan sát thói quen của Bác sỹ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/chung-ta-hoc-duoc-nhieu-hon-cach-bao-ve-suc-khoe-khi-quan-sat-thoi-quen-cua-bac-sy/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
