<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kính áp tròng cho người loạn thị Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-cho-nguoi-loan-thi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-cho-nguoi-loan-thi/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 08:19:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>kính áp tròng cho người loạn thị Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-cho-nguoi-loan-thi/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kính áp tròng cho người bị loạn thị</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:11:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng loạn thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cho người loạn thị]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-copy-4/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hầu hết mọi người lầm tưởng rằng họ không thể đeo kính áp tròng vì họ bị loạn thị hoặc đeo kính áp tròng chỉ có độ cận mà không có độ loạn khiến tầm nhìn không đạt được như mong muốn. Sự thật là, ngày nay có rất nhiều lựa chọn tuyệt vời để [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/">Kính áp tròng cho người bị loạn thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p></p>
<p style="text-align: justify;">Hầu hết mọi người lầm tưởng rằng họ không thể đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">kính áp tròng</a> vì họ bị loạn thị hoặc đeo kính áp tròng chỉ có độ cận mà không có độ loạn khiến tầm nhìn không đạt được như mong muốn. Sự thật là, ngày nay có rất nhiều lựa chọn tuyệt vời để điều chỉnh loạn thị bằng kính áp tròng loạn thị dành cho những người loạn thị.
</p>
<p style="text-align: justify;">Thuật ngữ “kính áp tròng loạn thị” thường được sử dụng để mô tả kính áp tròng mềm (phân biệt với kính ám tròng cứng) được thiết kế để điều chỉnh loạn thị.
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng hình xuyến cho loạn thị được làm bằng vật liệu hydrogel thông thường hoặc vật liệu silicon rất thoáng khí.
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng hình cầu vs Kính áp tròng loạn thị
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng hình cầu có độ nhau trong tất cả các kinh tuyến nên không có vấn đề gì nếu chúng xoay khi bạn chớp mắt. Đối với kính áp tròng loạn thị độ kính thay đổi theo kinh tuyến nên chúng phải duy trì ổn định xoay. Một số kính áp tròng loạn thị được đặt ở phía dưới để tránh xoay.
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng mềm loạn thị khác với các tiếp xúc mềm thông thường (“hình cầu”) chỉ điều chỉnh cận thị hoặc viễn thị theo hai cách quan trọng:
</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng loạn thị có sức mạnh khác nhau ở các năng lực khác nhau trong các kinh tuyến khác nhau của thấu kính để điều chỉnh mức độ cận thị hoặc viễn thị khác nhau ở các kinh tuyến khác nhau của mắt đặc trưng cho chứng loạn thị.<br />
Kính áp tròng loạn thị có một tính năng thiết kế cho phép ống kính xoay theo hướng thích hợp trên giác mạc để các kinh tuyến của thấu kính phù hợp với kinh tuyến thích hợp của mắt để nhìn rõ.</p>
<p style="text-align: justify;">Bởi vì mỗi mắt bị loạn thị là duy nhất, nó có thể mất nhiều hơn một cặp kính áp tròng mềm để tìm thương hiệu và thiết kế mang lại sự phù hợp, thoải mái và thị giác tốt nhất.</p>
<p style="text-align: justify;">Ngoài ra, lắp kính áp tròng phù hợp cho loạn thị cần nhiều chuyên môn hơn so với lắp kính áp tròng mềm thông thường. Vì những lý do này, việc trang bị kính áp tròng thường có chi phí cao hơn so với kiểm tra và lắp kính áp tròng thông thường.</p>
<p style="text-align: justify;">Bởi vì chúng có thiết kế phức tạp hơn, chi phí thay thế kính áp tròng toric cao hơn chi phí cho các tiếp xúc mềm (hình cầu) thông thường. Sự khác biệt về chi phí sẽ phụ thuộc vào thiết kế ống kính, vật liệu ống kính và nơi bạn mua chúng.</p>
<p style="text-align: justify;">Vui mừng khi cung cấp một kính áp tròng hoàn toàn mới cho phép bạn trải nghiệm sự thoải mái tối ưu và hiệu suất phi thường với chi phí thấp hơn. <a href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">Kính Mắt Việt Hàn</a> cung cấp các ống kính công nghệ cao có lưu lượng oxy cao, cân bằng độ ẩm ổn định và bảo vệ UVA / UVB với giá thấp nhất là 40,000 vnđ cho mỗi đôi!</p>
<p></p><p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/">Kính áp tròng cho người bị loạn thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-cho-nguoi-bi-loan-thi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
