<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Thị lực trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/cham-soc-mat/thi-luc-tre-em/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/cham-soc-mat/thi-luc-tre-em/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 14:55:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Thị lực trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/cham-soc-mat/thi-luc-tre-em/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</title>
		<link>/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/</link>
					<comments>/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 06:50:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Chăm sóc mắt trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[kiểm soát cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[tròng kính chống tăng độ cận]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8328</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hôm nay chúng tôi giới thiệu với quý vị các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em đến dưới 18 tuổi. Phương pháp điều trị cận thị bằng kính gọng: Kính cận gọng là một trong những phương pháp điều trị cận thị phổ biến và an toàn cho trẻ em. Bằng cách [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/">Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Hôm nay chúng tôi giới thiệu với quý vị các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em đến dưới 18 tuổi.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị cận thị bằng kính gọng:</h2>
<p style="text-align: justify;">Kính cận gọng là một trong những phương pháp điều trị cận thị phổ biến và an toàn cho trẻ em. Bằng cách sử dụng kính có thấu kính phù hợp, thị lực của trẻ em có thể được cải thiện đáng kể.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính cận gọng thường được chỉ định cho những trường hợp cận thị nhẹ, trung bình đến cao, khi sự cần thiết của việc đeo kính là rõ ràng. Việc lựa chọn kính phù hợp và điều chỉnh thích hợp sẽ giúp trẻ em có thể nhìn rõ ràng hơn và tăng khả năng tham gia vào các hoạt động học tập và vui chơi.</p>
<p style="text-align: justify;">Năm 2024 <a href="https://kinhmatviethan.com/product/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-can/">tròng kính chống tăng độ cận</a> đã có mặt tại Việt Nam. Quý vị quan quan vui lòng liên hệ 0969864555 để được tư vấn.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị cận thị ở trẻ bằng kính áp tròng:</h2>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng là một phương pháp điều trị khác cho cận thị ở trẻ em, đặc biệt hữu ích trong các trường hợp cận thị nặng hoặc khi trẻ không muốn đeo kính.</p>
<p style="text-align: justify;">Việc sử dụng kính áp tròng đòi hỏi sự hợp tác và tuân thủ nghiêm ngặt từ phía trẻ em. Tuy nhiên, khi được sử dụng đúng cách và theo chỉ định của bác sĩ, kính áp tròng có thể cải thiện đáng kể thị lực của trẻ em và mang lại sự thoải mái trong các hoạt động hàng ngày.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị bằng Ortho-K (Orthokeratology):</h2>
<p style="text-align: justify;">Ortho-K là một phương pháp điều trị cận thị không phẫu thuật đối với trẻ em. Phương pháp này sử dụng các ống kính đặc biệt được thiết kế để tạo ra các thay đổi tạm thời trong hình dạng của giác mạc khi được đeo vào ban đêm. Khi trẻ em tháo ống kính vào sáng hôm sau, họ sẽ có thị lực tốt hơn mà không cần đeo kính trong suốt ngày.</p>
<p style="text-align: justify;">Ortho-K thường được sử dụng cho những trường hợp cận thị nhẹ đến trung bình và yêu cầu sự hợp tác tốt từ phía trẻ em trong việc tuân thủ lịch trình điều trị và kiểm tra định kì.</p>
<p style="text-align: justify;">Sử dụng dung dịch nước ngâm áp tròng cứng MenicarePlus sản phẩm của hãng Menicorn Nhật Bản. Ngoài ra tại Việt Nam còn có GP Multi của Avizor, dung dịch ngâm Aosept và dung dịch ngâm H2O2.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Giải pháp giảm độ cận thị không cần đeo kính:</h2>
<p style="text-align: justify;">Hiện chưa có bằng chứng lâm sàng cụ thể về phương pháp giảm độ cận thị mà không cần đeo kính. Tuy nhiên, có nhiều nghiên cứu và thử nghiệm đang được tiến hành về việc sử dụng máy tính và các thiết bị khác để tạo ra các hình ảnh hoặc chương trình giảm độ cận thị cho trẻ em. Tuy nhiên, hiệu quả và an toàn của các phương pháp này vẫn còn đang được nghiên cứu và chưa được công nhận rộng rãi trong cộng đồng y học.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Atropin nồng độ thấp:</h2>
<p style="text-align: justify;">Là phương pháp sử dựng thuốc nhỏ mắt với nồng độ thấp trước khi ngủ, có tác dụng làm giảm tốc độ tăng độ cận thị của trẻ từ 6-13 tuổi.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/">Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tròng Kính Chemi U10 tròng kính chống tăng độ cận</title>
		<link>/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/</link>
					<comments>/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:50:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[Tròng kính]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8322</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bạn là học sinh hoặc sinh viên đang tìm kiếm một lựa chọn tròng kính độc đáo và chất lượng? Tròng kính Chemi U10 có thể là một giải pháp tuyệt vời. Hãy cùng khám phá những đặc điểm nổi bật của sản phẩm này trong bài viết dưới đây. Đặc Điểm Chính của Tròng [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/">Tròng Kính Chemi U10 tròng kính chống tăng độ cận</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Bạn là học sinh hoặc sinh viên đang tìm kiếm một lựa chọn <a title="tròng kính" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh/">tròng kính</a> độc đáo và chất lượng? <a title="Tròng kính Chemi U10" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh-chemi-u10/">Tròng kính Chemi U10</a> có thể là một giải pháp tuyệt vời. Hãy cùng khám phá những đặc điểm nổi bật của <a title="sản phẩm" href="https://kinhmatviethan.com/san-pham/">sản phẩm</a> này trong bài viết dưới đây.</p>
<p><strong>Đặc Điểm Chính của <a title="Tròng Kính Chemi" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh-chemi/">Tròng Kính Chemi</a> U10:</strong> Tròng kính <a title="Chemi U10" href="https://kinhmatviethan.com/tag/chemi-u10/">Chemi U10</a> là một trong những sản phẩm được ưa chuộng trong thị trường tròng kính hiện nay. Thiết kế đẹp mắt và chất lượng cao làm cho chúng trở thành một sự lựa chọn phổ biến cho học sinh và sinh viên.</p>
<p><strong>Chất Lượng Kính và Sự Bền Bỉ:</strong> <a title="Chemi" href="https://kinhmatviethan.com/tag/chemi/">Chemi</a> U10 sử dụng chất liệu kính cao cấp, giúp bảo vệ đôi mắt khỏi tác động của môi trường xung quanh. Chúng cũng được thiết kế để chống trầy và dễ dàng bảo quản.</p>
<p>Chiêt suất của tròng kính Chemi U10: 1.591</p>
<p>Chỉ số Abbe: 31</p>
<p>Chất liệu: PolyCarbonate, giúp tròng kính bền hơn, chống vỡ tốt hơn.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/">Tròng Kính Chemi U10 tròng kính chống tăng độ cận</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</title>
		<link>/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/</link>
					<comments>/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 May 2023 11:16:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Phương pháp Ortho-K]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tôi hiểu rằng bạn quan tâm đến việc sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều trị cận thị theo phương pháp Ortho-K. Để trả lời câu hỏi &#8220;Có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?&#8221;, hãy xem xét những thông tin sau đây. Kính áp tròng ban [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/">Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap break-words">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert light">
<p style="text-align: justify;">Tôi hiểu rằng bạn quan tâm đến việc sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều trị cận thị theo phương pháp Ortho-K. Để trả lời câu hỏi &#8220;<a href="https://avizor.vn/co-nen-su-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-chua-can-thi-khong/">Có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm</a> (Ortho-K) chữa cận thị không?&#8221;, hãy xem xét những thông tin sau đây.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng ban đêm, còn được gọi là kính Ortho-K (Orthokeratology), là một phương pháp không phẫu thuật để điều trị cận thị và viễn thị. Thay vì đeo kính áp tròng trong ngày, bạn sẽ đeo chúng vào ban đêm trong khi ngủ. Trong quá trình bạn ngủ, kính áp tròng sẽ tác động lên mắt, thay đổi hình dạng của giác mạc và giúp sửa chữa các tật khúc xạ trong thị lực.</p>
<p style="text-align: justify;">Vì vậy, liệu có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm? Dưới đây là một số yếu tố bạn có thể xem xét:</p>
<ol style="text-align: justify;">
<li>
<p>Cận thị và viễn thị: Kính áp tròng ban đêm thường được sử dụng để điều trị cận thị và viễn thị. Nếu bạn bị cận thị hoặc viễn thị và muốn giảm hoặc loại bỏ sự phụ thuộc vào kính trong ngày, đây có thể là một phương pháp hữu ích.</p>
</li>
<li>
<p>Tuổi: Phương pháp Ortho-K thường hiệu quả cho người trẻ tuổi, đặc biệt là trẻ em và thanh thiếu niên. Lớp giác mạc của họ còn mềm dẻo và có khả năng thích nghi tốt hơn với việc thay đổi hình dạng.</p>
</li>
<li>
<p>Tuân thủ: Để đạt được kết quả tốt nhất từ kính áp tròng ban đêm, bạn phải tuân thủ chế độ sử dụng chính xác. Điều này bao gồm việc đeo kính mỗi đêm trong khoảng thời gian cụ thể và tuân thủ lịch kiểm tra định kỳ với bác sĩ chuyên khoa.</p>
</li>
<li>
<p>Mục tiêu cá nhân: Nếu bạn muốn giảm sự phụ thuộc vào kính trong ngày, hoặc bạn có hoạt động thể thao hoặc công việc đòi hỏi không đeo kính, kính áp tròng ban đêm có thể là một lựa chọn hợp lý.</p>
</li>
<li>
<p>Tác động và rủi ro: Mặc dù phương pháp Ortho-K đã được sử dụng an toàn và hiệu quả trong nhiều trường hợp, nhưng như bất kỳ phương pháp điều trị nào, nó cũng có thể có một số tác động và rủi ro nhất định. Điều này bao gồm khả năng gây kích ứng mắt, mất thị lực tạm thời khi ngừng sử dụng, hoặc không đạt được kết quả điều trị như mong đợi.</p>
</li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Tôi khuyến nghị bạn tìm hiểu thêm thông tin về kính áp tròng ban đêm và tham khảo ý kiến của một bác sĩ chuyên khoa mắt. Chỉ có bác sĩ mới có thể đưa ra đánh giá chính xác về tình trạng mắt của bạn và xác định liệu phương pháp Ortho-K có phù hợp với bạn hay không.</p>
<p>Các sản phẩm chăm sóc mắt khi sử dụng kính áp tròng ban đêm</p>
<p>1. Nước ngâm kính áp tròng ortho-k (hàng ngày)</p>
<p>Một số sản phẩm uy tin chất lượng như: <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-ngam-rua-kinh-ap-trong-ortho-k-cung-tham-khi-rgp-lens-solution-menicare-plus/">Nước ngâm kính áp tròng ban đêm Menicare Plus</a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/">Avizor GP Multil</a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/product-category/kinh-ap-trong/aosept-plus/">AoSept Plus</a></p>
<p>2. Nước rửa kính áp tròng ortho-k (7 ngày/lần)</p>
<p>(update sau)</p>
<p>3. Nước nhỏ mắt nhân tạo</p>
<p><a href="https://avizor.vn/product-category/nuoc-nho-mat-nhan-tao/">Nước nhỏ mắt nhân tạo</a> Avizor Lacrifresh Comfort; Avizor Lacrifresh Cleaning</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/">Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Thị lực trẻ em, cha mẹ cần chú ý</title>
		<link>/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/</link>
					<comments>/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:17:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[Music]]></category>
		<category><![CDATA[Technology]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-11-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Được viết bởi các chuyên gia trong lĩnh vực thị lực của trẻ em, tập hợp các bài báo này hướng dẫn bạn thông qua các thông tin cần thiết về thị lực (tầm nhìn) và sức khoẻ mắt của con bạn. Các bài bạn phải đọc bao gồm phát triển thị giác trẻ em, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/">Thị lực trẻ em, cha mẹ cần chú ý</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Được viết bởi các chuyên gia trong lĩnh vực <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/thi-luc-cua-tre-em/">thị lực của trẻ em</a>, tập hợp các bài báo này hướng dẫn bạn thông qua các thông tin cần thiết về thị lực (tầm nhìn) và <strong>sức khoẻ mắt</strong> của con bạn.</p>



<p>Các bài bạn phải đọc bao gồm <a href="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/"><strong>phát triển thị giác trẻ em</strong></a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/tam-nhin-tre-em-la-gi/"><strong>tầm nhìn trẻ em là gì</strong></a><strong>?,</strong> <a href="https://kinhmatviethan.com/kiem-soat-can-thi-chua-tri-can-thi/"><strong>kiểm soát cận thị</strong></a>, <strong>kỳ kiểm tra thị lực ở trẻ em</strong> và <a href="https://kinhmatviethan.com/chon-gong-kinh-mat-cho-tre-em-nhu-nao/"><strong>chọn kính mắt cho trẻ thế nào</strong></a>.</p>



<p>Xem danh sách các bài báo dưới đây, hoặc xem mục&nbsp; <a href="https://kinhmatviethan.com/cac-van-de-ve-thi-luc-o-tre-em-hoi-dap/"><strong>Hỏi Bác Sĩ của chúng tôi về các vấn đề về thị lực của trẻ em</strong></a>.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bai-viết-nổi-bật-về-thị-lực-của-trẻ-em">Bài viết nổi bật về thị lực của trẻ em</h2>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-baby-closeup-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2943"/></figure></div>



<p>&nbsp;<a href="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/">Sự phát triển thị lực của trẻ sơ sinh có bình thường không?</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-boy-cover-test-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2947"/></figure></div>



<p>Khi lên lịch khám mắt cho con của bạn (bạn có thể ngạc nhiên) [ Đang cập nhật]</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-girl-purple-glasses-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2944"/></figure></div>



<p>Mắt của trẻ trở nên kém hơn? <a href="https://kinhmatviethan.com/kiem-soat-can-thi-chua-tri-can-thi/">Tìm hiểu về các lựa chọn kiểm soát cận thị</a><br></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-finger-book-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2948"/></figure></div>



<p>[Slideshow] 8 dấu hiệu cảnh báo về các vấn đề về thị giác ở trẻ em</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-boy-looks-up-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2946"/></figure></div>



<p>Điện thoại thông minh, máy tính bảng, máy tính! Trẻ em và căng thẳng mắt kỹ thuật số [ Đang cập nhật]</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-blonde-girl-reads-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2949"/></figure></div>



<p>Phương pháp điều trị thị lực có hiệu quả đối với trẻ em không? [ Đang cập nhật]</p>



<p><a href="https://kinhmatviethan.com/tre-em-nen-deo-kinh-nhu-nao-la-tot/"><strong>Cách đeo kính đúng cho trẻ em.</strong></a></p>



<p>Khi con bạn bị cận thị, bạn cần tìm hiểu xem cách thức sử dụng kính như thế nào để giúp bé sử dụng kính tốt nhất, đảm bảo thị lực của bé tốt nhất, và hạn chế tăng độ kính</p>



<p><strong>Teens &amp; Kính áp tròng: Những gì Cha mẹ Cần quan tâm</strong><br>Con bạn đeo kính áp tròng. Bạn có nên nói không? Hướng dẫn hữu ích này sẽ trả lời tất cả các <a href="https://kinhmatviethan.com/cau-hoi-cua-ban/">câu hỏi của bạn</a> về sự an toàn, các loại kính áp tròng và chi phí.</p>



<p><strong>Hướng dẫn về các vấn đề về thị lực (tầm nhìn) của trẻ em</strong><br>Tổng quan về các chủ đề về thị lực (tầm nhìn) và sức khoẻ mắt của trẻ em mà các phụ huynh nên biết. Cũng nên xem mục <strong>Hỏi Bác Sĩ&nbsp; về các vấn đề về thị lực của trẻ</strong>.</p>



<p><strong>Bé của bạn có bị đục thủy tinh thể bẩm sinh hay không?</strong><br>Không phải tất cả các bệnh đục thủy tinh thể bẩm sinh đều cần phẫu thuật, nhưng một số thì không. Tìm hiểu những gì bạn có thể làm nếu con của bạn được sinh ra với đục thủy tinh thể.</p>



<p><a href="https://kinhmatviethan.com/tat-khuc-xa-can-thi-infograph/"><strong>Infographic: </strong></a><strong><a href="https://kinhmatviethan.com/ban-nen-biet/">Bạn nên biết</a> gì nếu con bạn bị cận thị</strong><br>Infographic có thể chia sẻ cho thấy tại sao một số trẻ bị cận thị, tại sao đó là một vấn đề lớn và làm thế nào bạn có thể giúp ngăn chặn và kiểm soát cận thị.</p>



<p><strong>Nguyên nhân gây cận thị?</strong><br>Những điều bạn cần biết về nguyên nhân và các yếu tố nguy cơ của cận thị thời thơ ấu.</p>



<p><strong>Sự tiến triển của nguy cơ cận thị</strong><br>Tại sao bạn nên quan tâm đến việc con bạn bị cận thị tăng lên năm này qua năm khác – và bạn có thể làm gì để kiểm soát cận thị.</p>



<p><strong>Nhược thị?</strong><br>Nhược thị là một vấn đề phát triển thị lực ở trẻ sơ sinh và trẻ nhỏ có thể dẫn đến mất thị lực vĩnh viễn. Tìm hiểu các triệu chứng, nguyên nhân và cách điều trị.</p>



<p><strong>Các vấn đề về thị lực của trẻ em – Bác sĩ mắt Hỏi &amp; Đáp</strong><br>Các câu hỏi về các vấn đề về thị giác của trẻ em được các bác sĩ về mắt đưa ra trong Ban Cố vấn.</p>



<p><strong>Vấn đề về thị lực của trẻ em ở lứa tuổi mẫu giáo</strong><br>Tìm hiểu các dấu hiệu cảnh báo của một vấn đề thị lực của trường mầm non. Ngoài ra, khi nào cần lên lịch khám mắt đầu tiên cho con quý vị.</p>



<p><strong>Các vấn đề về thị lực của học sinh</strong><br>Có đến 25% trẻ em có thể có vấn đề về thị giác có thể ảnh hưởng đến khả năng học tập của trẻ. Hãy đọc cách giữ cho con của bạn không ở trong nhóm này.</p>



<p><strong><a href="https://kinhmatviethan.com/hay-chu-y-den-leo-o-tre-em/">Lẹo ở trẻ em, bố mẹ hãy chú ý</a></strong></p>



<p>Hướng dẫn bố mẹ chăm sóc mắt trẻ em khi bị lẹo, bố mẹ có thể làm gì khi bé bị lẹo</p>



<p><strong>Thị lực tuổi đi học: Tuổi nào bắt đầu đeo kính áp tròng?</strong><br><a href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">Giới thiệu</a> ngắn về những gì bạn nên biết khi con bạn muốn bắt đầu đeo kính áp tròng.</p>



<p><strong>Các vấn đề về thị lực liên quan đến học tập</strong><br>Con của bạn có tránh đọc không? Con của bạn đang vật lộn trong trường học không? Tìm hiểu xem một vấn đề về thị lực liên quan đến học tập.</p>



<p><strong>Bệnh tật <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/thoai-hoa-diem-vang/">thoái hóa điểm vàng</a> và Trẻ em</strong><br>Hình thái đái tháo đường di truyền này có thể gây ra mất thị lực ở trẻ em, những người cần được hướng dẫn đặc biệt về cách sử dụng thiết bị hỗ trợ thị lực thấp.</p>



<p><strong>Đồ chơi và An toàn mắt</strong><br>Đồ chơi nào không an toàn cho mắt và tốt hơn nên tránh.</p>



<p><strong>Đồ chơi để tránh giữ con mắt của bạn an toàn</strong><br>Bài báo sẽ cho biết sáu loại đồ chơi có nguy cơ thương tích mắt của trẻ cao.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bai-bao-dang-quan-tam-về-lựa-chọn-kinh-mắt-cho-trẻ-em">Bài báo đáng quan tâm về lựa chọn kính mắt cho trẻ em</h2>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-girl-clear-glasses-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2958"/></figure></div>



<p>Con của bạn đã sẵn sàng đeo kính?</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-girl-in-sun-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2960"/></figure></div>



<p><a href="https://kinhmatviethan.com/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/">Làm thế nào để bảo vệ đôi mắt của con bạn khỏi tia UV</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-boy-glasses-plays-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2959"/></figure></div>



<p>Tại sao polycarbonate, MR, CR là vật liệu <a href="https://kinhmatviethan.com/mat-kinh/">mắt kính</a> tốt cho trẻ em</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-assorted-glasses-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2961"/></figure></div>



<p>Xu hướng trong kính mắt trẻ em là gì?</p>



<p><strong>Kính áp tròng CRT cho trẻ em bị cận thị</strong><br>Tìm hiểu về&nbsp; kính áp tròng CRT được đeo trong khi ngủ, sau đó gỡ bỏ vào buổi sáng để tầm nhìn rõ ràng cả ngày.</p>



<p><strong>Kính cho Trẻ Em</strong><br>Làm thế nào bạn và con của bạn có thể chọn khung kính giúp chúng đeo kính thường xuyên.</p>



<p><strong>Kính bảo hộ bảo vệ trẻ em</strong><br>Con của bạn có đeo kính bảo hộ cho thể thao và các hoạt động khác không? Đọc lý do tại sao con bạn lại nên đeo kính bảo hộ.</p>



<p><strong>Các mẹo để mua kính trẻ em</strong><br>Tìm hiểu để lựa chọn thông minh hơn về gọng kính và mắt kính cho con bạn.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bản-tin-về-thị-lực-tầm-nhin-trẻ-em">Bản tin về thị lực (tầm nhìn) Trẻ Em</h2>



<p><strong>Nghiên cứu tìm hiểu tật Viễn thị liên quan đến các vấn đề&nbsp; về thị lực (tầm nhìn) của trẻ em.</strong><br>Theo một nghiên cứu, những trẻ ở độ tuổi dậy thì có chứng tăng thị lực đáng kể (viễn thị) có nguy cơ cao hơn về những vấn đề về thị lực đáng kể khác.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2964"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/boy-glasses-blue-shirt-260x174.jpg" alt="" class="wp-image-2964"/><figcaption>Chữa trị siêu thị sớm thời thơ ấu có thể giúp tránh các vấn đề về thị giác khác như tình trạng mờ và nhược thị.</figcaption></figure>



<p>Các nhà nghiên cứu tại Đại học Optometry Đại học bang Ohio và bốn trường khác của Hoa Kỳ đã đánh giá kết quả mắt của trẻ em được thực hiện cho hơn 4.000 đầu trẻ mồ côi ở Head Start từ 3 đến 5 tuổi như là một phần của nghiên cứu thị lực (tầm nhìn) trước khi trở thành học sinh. Đối với mục đích của nghiên cứu, nếu trẻ lớn hơn +3.25 diopters (D), tật khúc xạ viễn thị đã được coi là “quá mức” và những người có +3.25 D hoặc ít hơn được coi là “không có chứng tăng thị lực – mắt bình thường – mắt không có tật khúc xạ”.</p>



<p>So với trẻ em không bị tật khúc xạ viễn thị, trẻ có tật khúc xạ viễn thị lớn hơn +3.25 D có nguy cơ cao bị nhược thị (34.5% so với 2.8%) và bị lác (17.0% so với 2.2%). Và mức độ nếu để tật khúc xạ viễn thị cao hơn có thể dẫn đến nguy cơ bị lác và nhược thị. Ví dụ, trẻ em bị viễn thị từ 5,00 Đ trở lên có 51,5% cơ hội bị nhược thị và 32,9% bị lác.</p>



<p>Trẻ em bị viễn thị lớn hơn +3.25 D cũng có nguy cơ cao hơn so với những trẻ em có tật viễn thị nhỏ hơn +3.25 D (mắt bình thường) là (26.9 phần trăm so với 5.1 phần trăm) và chứng loạn thị (29.4 phần trăm so với 10.3 phần trăm).</p>



<p>Nhà nghiên cứu kết luận rằng sự xuất hiện tật khúc xạ viễn thị ở trẻ mầm non có liên quan đến nguy cơ cao bị nhược thị, lác và loạn thị.</p>



<p>Tài liệu tham khảo về:</p>



<p><strong>Strabismus </strong><a href="http://www.aoa.org/patients-and-public/eye-and-vision-problems/glossary-of-eye-and-vision-conditions/strabismus?sso=y">http://www.aoa.org/patients-and-public/eye-and-vision-problems/glossary-of-eye-and-vision-conditions/strabismus?sso=y</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/">Thị lực trẻ em, cha mẹ cần chú ý</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tầm nhìn trẻ em là gì?</title>
		<link>/tam-nhin-tre-em-la-gi/</link>
					<comments>/tam-nhin-tre-em-la-gi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[tìm hiểu thị lực trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-8-copy-3/</guid>

					<description><![CDATA[<p>TẠO ĐIỀU KIỆN CHO SỰ PHÁT TRIỂN SỚM Cha mẹ có tạo điều kiện cho sự phát triển thị lực bằng cách tạo cho mắt trẻ sự linh hoạt, như dùng các món đồ chơi có màu sắc tương phản và kiểm tra xem mắt trẻ có thể theo dõi món đồ chơi chuyển động [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/tam-nhin-tre-em-la-gi/">Tầm nhìn trẻ em là gì?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="tao-dieu-kien-cho-su-phat-trien-som">TẠO ĐIỀU KIỆN CHO SỰ PHÁT TRIỂN SỚM</span></h2>
<p>Cha mẹ có tạo điều kiện cho sự phát triển thị lực bằng cách tạo cho mắt trẻ sự linh hoạt, như dùng các món đồ chơi có màu sắc tương phản và kiểm tra xem mắt trẻ có thể theo dõi món đồ chơi chuyển động một cách chính xác.</p>
<p>Việc <a title="kiểm tra mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kiem-tra-mat/">kiểm tra mắt</a> theo định kỳ trong tháng thứ 6 – hoặc sớm hơn nếu có những dấu hiệu khác thường, hay truyền thống gia đình có gặp các <a title="bệnh về mắt" href="https://kinhmatviethan.com/benh-ve-mat/">bệnh về mắt</a>.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="quan-sat-nhung-trieu-chung">QUAN SÁT NHỮNG TRIỆU CHỨNG</span></h2>
<p>Trẻ mới biết đi quá nhỏ để hiểu biết hay trao đổi về vấn đề thị lực.</p>
<p><strong>Dấu hiệu để nhận biết gồm có:</strong></p>
<p>Đôi mắt không nhìn cùng hướng<br />
Tránh nhìn về phía ánh đèn sáng<br />
Chóng mặt hoặc mất thăng bằng<br />
Buồn nôn và chán ăn<br />
Thường va vào các đồ vật<br />
Nheo mắt hoặc quay đầu về một góc<br />
Dụi mắt<br />
Ngồi quá gần với TV</p>
<p>Trẻ có một trong những dấu hiệu này, quý vị nên đưa trẻ đến bệnh viện chuyên khoa mắt để khám sớm nhất có thể.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="tim-hieu-ve-thi-luc-cua-tre">TÌM HIỂU VỀ THỊ LỰC CỦA TRẺ</span></h2>
<p>Bạn có biết 80% việc học tập của trẻ đều qua đôi mắt? Tìm hiểu thêm ngay hôm nay các bài báo<strong><a href="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-em-cha-can-chu-y/"> về thị lực và cách chăm sóc mắt cho trẻ em</a></strong>.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="tinh-trang-cua-mat-o-tre-1-8211-3-tuoi">TÌNH TRẠNG CỦA MẮT Ở TRẺ 1 – 3 TUỔI</span></h2>
<p>Khi trẻ lớn dần và trở nên năng động hơn, những <a title="bệnh về mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/benh-ve-mat/">bệnh về mắt</a> dễ dàng xuất hiện hơn.<br />
Những vấn đề phổ biến đối với trẻ mới biết đi bao gồm:</p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-3">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><img decoding="async" class="alignnone wp-image-3194 size-full" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-gan-can-thi.png" alt="" width="256" height="125" data-attachment-id="3194" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/tam-nhin-tre-em-la-gi/thi-luc-nhin-gan-can-thi/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-gan-can-thi.png" data-orig-size="256,125" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="thi-luc-nhin-gan-can-thi" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-gan-can-thi.png" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-gan-can-thi.png" /></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-9">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="can-thi-o-tre-em"><a href="https://kinhmatviethan.com/can-thi-o-tre-em/">CẬN THỊ Ở TRẺ EM</a></span></h2>
<p>Nếu trẻ gặp khó khăn khi nhìn bảng ở trường, hoặc ngồi rất sát vào TV, khi đó cho thấy rằng trẻ đang gặp khó khăn khi tập trung vào các hình ảnh ở xa.<br />
<a href="https://kinhmatviethan.com/can-thi-o-tre-em/">Tìm hiểu thêm</a></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-3">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><img decoding="async" class="alignnone wp-image-3195 size-full" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-xa-vien-thi.png" alt="" width="255" height="130" data-attachment-id="3195" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/tam-nhin-tre-em-la-gi/thi-luc-nhin-xa-vien-thi/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-xa-vien-thi.png" data-orig-size="255,130" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="thi-luc-nhin-xa-vien-thi" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-xa-vien-thi.png" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/thi-luc-nhin-xa-vien-thi.png" /></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-9">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="vien-thi-o-tre-em"><a href="https://kinhmatviethan.com/vien-thi-o-tre-em/">VIỄN THỊ Ở TRẺ EM</a></span></h2>
<p>Trẻ sẽ gặp khó khăn khi nhìn tập trung các hình ảnh ở gần. Bé sẽ phàn nàn thường xuyên về những cơn đau đầu và <a title="mỏi mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/moi-mat/">mỏi mắt</a> khi cố gắng nhìn.<br />
<a href="https://kinhmatviethan.com/vien-thi-o-tre-em/">Tìm hiểu thêm</a></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-3">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3196" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/loan-thi.png" alt="" width="255" height="128" data-attachment-id="3196" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/tam-nhin-tre-em-la-gi/loan-thi/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/loan-thi.png" data-orig-size="255,128" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="loan-thi" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/loan-thi.png" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/loan-thi.png" /></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-9">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="loan-thi-o-tre-em"><a href="https://kinhmatviethan.com/loan-thi-o-tre-em/">LOẠN THỊ Ở TRẺ EM</a></span></h2>
<p>Nếu trẻ bị lẫn lộn khi đọc số hoặc chữ, trẻ có thể gặp chứng Loạn thị. Bạn hãy thực hiện một vài bải tập đọc đơn giản để <a title="kiểm tra thị lực" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kiem-tra-thi-luc/">kiểm tra thị lực</a> của chúng.<br />
<a href="https://kinhmatviethan.com/loan-thi-o-tre-em/">Tìm hiểu thêm</a></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-3">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3198" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/nhuoc-thi.png" sizes="(max-width: 261px) 100vw, 261px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/nhuoc-thi.png 261w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/nhuoc-thi-260x127.png 260w" alt="" width="261" height="127" data-attachment-id="3198" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/tam-nhin-tre-em-la-gi/nhuoc-thi-2/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/nhuoc-thi.png" data-orig-size="261,127" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="nhuoc-thi" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/nhuoc-thi.png" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/nhuoc-thi.png" /></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-9">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="mat-luoi-o-tre-em"><a href="https://kinhmatviethan.com/nhuoc-thi-o-tre-em/">MẮT LƯỜI Ở TRẺ EM</a></span></h2>
<p>Nếu trẻ bị <a title="mắt lác" href="https://kinhmatviethan.com/tag/mat-lac/">mắt lác</a> hoặc mí mắt rũ xuống khi đó trẻ có thể mắc phải bệnh “Mắt lười”. Việc kiểm tra mắt thường xuyên đảm bảo chẩn đoán sớm bệnh và thực hiện khóa điều trị phù hợp.<br />
<a href="https://kinhmatviethan.com/nhuoc-thi-o-tre-em/">Tìm hiểu thêm</a></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-3">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><img decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-3197" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/mat-lac-mat-le.png" alt="" width="256" height="126" data-attachment-id="3197" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/tam-nhin-tre-em-la-gi/mat-lac-mat-le/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/mat-lac-mat-le.png" data-orig-size="256,126" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="mat-lac-mat-le" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/mat-lac-mat-le.png" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/mat-lac-mat-le.png" /></p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-9">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2 class="textContent"><span id="mat-lac"><a href="https://kinhmatviethan.com/lac-mat-la-gi/">MẮT LÁC</a></span></h2>
<div class="textContent">Được biết đến là bệnh “Mắt lác”, một mắt nhìn thẳng phía trước, và mắt còn lại nhìn về hướng khác. Nếu điều trị sớm, viêc đeo kính trong một thời gian có thể điều trị được bệnh.<br />
<a href="https://kinhmatviethan.com/lac-mat-la-gi/">Tìm hiểu thêm</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/tam-nhin-tre-em-la-gi/">Tầm nhìn trẻ em là gì?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tam-nhin-tre-em-la-gi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Thị lực trẻ sơ sinh phát triển như thế nào</title>
		<link>/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/</link>
					<comments>/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[các dai đoạn thị lực phát triển ở trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[thị lực trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-8-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Một trong những khoảnh khắc tuyệt vời nhất khi có con là lần đầu tiên con gái chào đời hoặc con trai của bạn mở mắt và liên hệ với bạn. Nhưng đừng lo lắng nếu điều đó không xảy ra ngay lập tức. Hệ thống thị giác của trẻ sơ sinh cần thời gian [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/">Thị lực trẻ sơ sinh phát triển như thế nào</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Một trong những khoảnh khắc tuyệt vời nhất khi có con là lần đầu tiên con gái chào đời hoặc con trai của bạn mở mắt và liên hệ với bạn.</span> <span class="notranslate"> Nhưng đừng lo lắng nếu điều đó không xảy ra ngay lập tức.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Hệ thống thị giác của trẻ sơ sinh cần thời gian để phát triển.</span> <span class="notranslate"> Trong tuần đầu tiên của cuộc đời, trẻ sơ sinh không nhìn thấy nhiều chi tiết.</span> <span class="notranslate"> Quan điểm đầu tiên của bé về thế giới là không rõ ràng và chỉ có màu xám.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Phải mất vài tháng để tầm nhìn của con bạn phát triển đầy đủ.</span> <span class="notranslate"> Biết những mốc quan trọng của sự phát triển thị giác của bé có thể bảo đảm con của bạn đang nhìn thấy đúng và thưởng thức thế giới  đầy đủ.</span></p>
</div>
</div>
<h2 class="vc_custom_heading">Phát triển thị lực trẻ bắt đầu trong thời kỳ mang thai</h2>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Sự phát triển thị lực của con bạn bắt đầu trước khi sinh.</span> <span class="notranslate"> Cách bạn chăm sóc cho cơ thể của mình trong thời gian mang thai của bạn là vô cùng quan trọng đối với sự phát triển của cơ thể và tinh thần của bé, bao gồm cả mắt và các trung tâm thị giác trong não.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Hãy chắc chắn làm theo hướng dẫn của bác sĩ về dinh dưỡng thích hợp, bao gồm chất bổ sung và số lượng thời gian nghỉ ngơi bạn cần trong thời gian mang thai.</span> <span class="notranslate"> Tránh hút thuốc và uống rượu hoặc ma túy trong thời gian mang thai, vì các chất độc này có thể gây ra nhiều vấn đề cho em bé của bạn, kể cả các vấn đề về thị giác nghiêm trọng.</span></p>
<p><span class="notranslate">Hút thuốc đặc biệt nguy hiểm trong thời kỳ mang thai, vì khói thuốc lá có chứa khoảng 3.000 hóa chất khác nhau có thể gây hại cho con người – bao gồm carbon monoxide, một độc tố bào thai đã biết.</span></p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Ngay cả khi dùng thuốc thông thường như aspirin có thể gây nguy hiểm cho em bé của bạn khi bạn đang mang thai, tăng nguy cơ sinh nhẹ cân và các vấn đề trong khi sinh.</span> <span class="notranslate"> Trọng lượng sơ sinh thấp có liên quan đến nguy cơ gia tăng các vấn đề về thị giác ở trẻ sơ sinh.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Luôn luôn nói chuyện với bác sĩ của bạn trước khi uống bất kỳ loại thuốc nào trong thời gian mang thai của bạn, bao gồm thuốc mua không cần toa, các chất bổ sung thảo dược và các thuốc khác không được kê đơn.</span></p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển tầm nhìn khi chào đời</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Ngay sau khi sinh, bác sĩ sẽ kiểm tra ngắn gọn đôi mắt của trẻ sơ sinh để loại trừ các dấu hiệu của bệnh đục thuỷ tinh thể bẩm sinh hoặc các vấn đề nghiêm trọng khác của trẻ sơ sinh . Mặc dù các vấn đề về mắt như vậy rất hiếm nhưng chúng phải được phát hiện và điều trị sớm để giảm thiểu tác động của chúng lên sự phát triển thị lực của con bạn.</p>
<p>Ngoài ra, thuốc mỡ kháng sinh thường được áp dụng cho mắt trẻ sơ sinh của bạn để giúp ngăn ngừa nhiễm trùng mắt do vi khuẩn có trong ống sinh sản.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Khi sinh ra, em bé của bạn chỉ thấy trong màu đen và trắng và màu xám. Các tế bào thần kinh trong võng mạc và não kiểm soát tầm nhìn của chúng không được phát triển đầy đủ. Ngoài ra, mắt trẻ sơ sinh không có khả năng thích nghi (tập trung vào những vật gần). Vì vậy, đừng lo lắng nếu bé dường như không “tập trung” vào vật gì, kể cả khuôn mặt của bạn.</p>
<p>Mặc dù có những hạn chế về hình ảnh, các nghiên cứu chỉ ra rằng trong vòng vài ngày sau khi sinh, trẻ sơ sinh thích nhìn hình ảnh khuôn mặt của người mẹ với khuôn mặt của một người lạ mặt.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Các nhà nghiên cứu tin rằng sự lựa chọn này phụ thuộc vào các kích thích lớn, tương phản cao, giống như ranh giới của đường kẻ tóc của người mẹ đối mặt. (Trong các nghiên cứu, nếu những ranh giới này được che đậy bằng một cái khăn hoặc mũ tắm, sự ưu tiên của trẻ khi nhìn vào khuôn mặt của mẹ họ đã biến mất.)</p>
<p>Vì vậy, để khuyến khích tương tác trực quan với trẻ sơ sinh của bạn, giữ cho kiểu tóc của bạn giống nhau, và tránh thay đổi ngoại hình của bạn.</p>
<p>Một điều bạn có thể nhận thấy về con trai hoặc con gái mới sinh của bạn là mắt của họ lớn đến mức nào. Điều này là do sự phát triển của trẻ sơ sinh bình thường tiến triển từ đầu xuống. Khi sinh, đôi mắt của bé đã 65 phần trăm kích thước người lớn của chúng!</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Mắt Con Trong Tháng Đầu tiên</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đôi mắt của bé không nhạy cảm với ánh sáng trong tháng đầu đời. Trên thực tế, lượng ánh sáng cần thiết cho trẻ sơ sinh 1 tháng phải biết rằng ánh sáng hiện diện (gọi là ngưỡng phát hiện ánh sáng) cao gấp 50 lần so với người lớn.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<h3 class="vc_custom_heading">Tin tức về Infant Vision</h3>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><strong>Hút thuốc trong thời kỳ mang thai liên quan đến vấn đề thị lực của trẻ<br />
</strong></p>
<p>Cần một lý do khác để tránh hút thuốc (và những người hút thuốc khác) trong thời kỳ mang thai? Thêm các vấn đề về tầm nhìn tiềm ẩn cho em bé của bạn vào danh sách.</p>
<figure id="attachment_3004" class="wp-caption alignnone" aria-describedby="caption-attachment-3004"><img decoding="async" class="wp-image-3004 size-medium" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-300x200.jpg" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-300x200.jpg 300w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-375x250.jpg 375w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink.jpg 660w" alt="" width="300" height="200" data-attachment-id="3004" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/pregnant-woman-in-pink/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink.jpg" data-orig-size="660,440" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="pregnant-woman-in-pink" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-300x200.jpg" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink.jpg" /><figcaption id="caption-attachment-3004" class="wp-caption-text">Phụ nữ mang thai</figcaption></figure>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Hút thuốc lá trong thời kỳ mang thai là mối quan ngại lớn về sức khoẻ cộng đồng. Các nghiên cứu cho thấy phơi nhiễm trong tử cung ở thai nhi khi hút thuốc lá ở người mẹ có liên quan đến nguy cơ gia tăng các vấn đề tăng trưởng, sự chậm trễ nhận thức và các vấn đề phát triển thần kinh khác trong số trẻ em của người hút thuốc. Tuy nhiên, ít nghiên cứu tập trung vào các vấn đề về thị lực tiềm ẩn của trẻ em do việc hút thuốc của người mẹ hoặc tiếp xúc với khói thuốc phụ trong khi mang thai.</p>
<p>Trong một báo cáo được xuất bản trực tuyến vào tháng 12 năm 2014 theo tạp chí Eye of the Scandinavian Acta Ophthalmologica , các nhà nghiên cứu ở Anh và Trung Quốc đã xem xét các nghiên cứu được công bố từ năm 1985 để kiểm tra các vấn đề về thị giác ở trẻ em bị phơi nhiễm thuốc lá trong suốt cuộc đời trong tử cung.</p>
<p>Trong số 24 nghiên cứu được đưa vào phân tích, 18 người trong số họ thấy phơi nhiễm thai với hoạt động hút thuốc của người mẹ hoặc tiếp xúc thụ động với khói thuốc lá có liên quan đến tăng nguy cơ bị thị giác ở trẻ em. Đặc biệt, tỷ lệ cao hơn của các khúc xạ khúc xạ , vết vân mạc và võng mạc và các vấn đề thần kinh thị giác được tìm thấy trong số trẻ em của bà mẹ hút thuốc trong thời kỳ mang thai.</p>
<p>Các chuyên gia cho biết các kết quả của các nhà nghiên cứu cũng ủng hộ các chính sách y tế công cộng khuyến cáo cả phụ nữ và bạn tình của họ phải bỏ hút thuốc trong thời kỳ mang thai.</p>
<p>Để biết thêm về tác hại của việc hút thuốc lá và mắt của bạn, hãy đọc Tác hại của Hút thuốc trong tầm nhìn của bạn và xem thông tin này</p>
</div>
</div>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Vì vậy, có thể để lại một số đèn trên trong phòng ngủ của bé – nó sẽ không ảnh hưởng đến khả năng ngủ của bé – và nó có thể giúp cho bạn dễ dàng quan sát và chăm sóc bé.<img decoding="async" class="alignright wp-image-3006 size-medium" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-300x200.jpg" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-300x200.jpg 300w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-375x250.jpg 375w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x.jpg 660w" alt="" width="300" height="200" data-attachment-id="3006" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/mom-newborn-staring-each-other-330x2201-25x/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x.jpg" data-orig-size="660,440" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="mom-newborn-staring-each-other-330×220@1.25x" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-300x200.jpg" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x.jpg" /></p>
<p>Trẻ sơ sinh bắt đầu phát triển khả năng nhìn thấy màu sắc rất nhanh. Một tuần sau sinh, bé có thể nhìn thấy màu đỏ, cam, vàng và xanh lá cây. Nhưng phải mất một ít thời gian để bé có thể nhìn thấy màu xanh và tím. Điều này là do ánh sáng màu xanh có bước sóng ngắn hơn, và ít thụ thể màu hơn tồn tại trong võng mạc của con người đối với ánh sáng màu xanh lam.</p>
<p>Đừng quá lo lắng nếu đôi mắt của  bé của bạn đôi khi dường như không làm việc cùng nhau như một nhóm sớm. Một mắt thỉnh thoảng có thể trôi vào hoặc ra khỏi vị trí thích hợp. Điều này là bình thường. Nhưng nếu bạn nhìn thấy một sự lệch tâm lớn và liên tục, hãy thông báo cho bác sĩ <a title="chăm sóc mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/cham-soc-mat/">chăm sóc mắt</a> của bạn ngay lập tức.</p>
<p><strong>Lời khuyên:</strong> Để giúp kích thích tầm nhìn của bé, hãy trang trí căn phòng của mình bằng những màu tươi vui tươi. Bao gồm đồ họa và đồ đạc với màu sắc tương phản và hình dạng. Cũng treo một chiếc điện thoại màu rực rỡ trên hoặc gần nôi của bé. Hãy chắc chắn rằng nó có nhiều màu sắc và hình dạng.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển Tầm nhìn: Tháng 2 và 3</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Nhiều tiến bộ trong phát triển thị lực diễn ra trong tháng hai và ba. Trẻ sơ sinh phát triển thị lực sắc nét hơn trong thời gian này, và đôi mắt của họ đang bắt đầu di chuyển tốt hơn như một đội. Con của bạn nên đi theo các vật thể di chuyển ở giai đoạn này và bắt đầu đạt được cho những thứ mà bé thấy.<br />
Ngoài ra, trẻ sơ sinh ở giai đoạn phát triển này đang học cách chuyển sự chú ý từ vật này sang vật khác mà không cần phải di chuyển đầu. Và đôi mắt của họ trở nên nhạy cảm hơn với ánh sáng: khi 3 tháng tuổi, ngưỡng phát hiện ánh sáng của trẻ sơ sinh chỉ gấp 10 lần so với người lớn. Vì vậy, bạn có thể muốn làm mờ ánh sáng hơn một chút cho ngủ trưa và đi ngủ.</p>
<p>Lời khuyên: Để giúp kích thích sự phát triển thị giác của trẻ từ 2 đến 3 tháng tuổi, Hiệp hội Nhãn khoa Hoa Kỳ (AOA) có các khuyến cáo này:</p>
<p>Thêm đồ mới vào phòng của bé hoặc thường xuyên thay đổi vị trí của nôi hoặc các vật dụng hiện có trong phòng.<br />
Nói chuyện với em bé khi bạn đi bộ quanh phòng.<br />
Giữ một ánh sáng ban đêm để cung cấp sự kích thích thị giác khi chúng thức giấc trong nôi của chúng.<br />
Trong khi trẻ sơ sinh nên được đặt nằm ngửa khi ngủ để giảm nguy cơ hội chứng đột tử ở trẻ sơ sinh (SIDS). Điều này cung cấp những trải nghiệm thị giác và động cơ quan trọng.</p>
</div>
</div>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<h3 class="vc_custom_heading">Kiểm tra mắt trẻ sơ sinh</h3>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Nhiều trẻ sơ sinh không được <a title="khám mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kham-mat/">khám mắt</a> trong năm đầu tiên<br />
Chỉ có 18% phụ huynh báo cáo rằng trẻ sơ sinh của họ đã được khám mắt toàn diện trước tuổi 1, trong một cuộc khảo sát được tiến hành bởi Hiệp hội Nhãn khoa Hoa Kỳ (AOA) vào năm 2011.</p>
<p>Cuộc khảo sát bao gồm các phản ứng từ 1.000 người lớn ở Mỹ, cũng nhận thấy rằng 61 phần trăm đã biết rằng mắt lười biếng và 63% biết rằng đôi mắt chéo có thể được tìm thấy ở trẻ sơ sinh. Nhưng ít hơn một phần ba biết rằng bệnh ung thư, viễn thị và cận thị cũng có thể được tìm thấy trong một kỳ thi mắt trẻ sơ sinh.</p>
<p>Điều quan trọng là bắt đầu điều trị những vấn đề này càng sớm càng tốt, để ngăn ngừa sự chậm phát triển và các vấn đề về thị lực vĩnh viễn, cũng như những nguy cơ đe dọa đến mạng sống do ung thư mắt.</p>
<p>Đó là lý do tại sao AOA khuyến cáo rằng tất cả trẻ sơ sinh đều được khám mắt một cách toàn diện vào 6 tháng tuổi.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển Tầm nhìn: Tháng 4 đến 6</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đến 6 tháng tuổi, những tiến bộ đáng kể đã xảy ra trong các trung tâm thị giác của não, cho phép trẻ xem rõ hơn và di chuyển mắt nhanh hơn và chính xác hơn để theo các vật chuyển động.<br />
Thăm dò ý kiếnParents: Do you consider eye safety when choosing toys for your child?<br />
Always Usually Sometimes Rarely Never<br />
VoteView Results</p>
<p>Độ sắc nét thị giác cải thiện từ khoảng 20/400 khi sinh đến khoảng 20/25 ở 6 tháng tuổi. Tầm nhìn màu cũng nên tương tự như của người lớn, cho phép con bạn nhìn thấy tất cả các màu sắc của cầu vồng.</p>
<p>Trẻ sơ sinh cũng có sự phối hợp tốt hơn trong mắt từ 4 đến 6 tháng tuổi, cho phép chúng nhanh chóng xác định vị trí và nhận đồ vật và hướng thẳng chính xác chai lọ (và nhiều thứ khác) vào miệng.</p>
<p>Sáu tháng tuổi cũng là một cột mốc quan trọng vì đây là thời điểm con bạn nên khám mắt .</p>
<p>Mặc dù em bé của bạn không biết chữ trên bảng tường, bác sĩ mắt của bạn có thể thực hiện các xét nghiệm phi ngôn ngữ để đánh giá mức độ sắc nét thị giác của mình, phát hiện cận thị , viễn thị và loạn thị , và đánh giá sự hợp nhất của mắt.</p>
<p>Trong kỳ thi này, bác sĩ chăm sóc mắt của bạn cũng sẽ kiểm tra sức khoẻ của đôi mắt bé và tìm kiếm bất cứ thứ gì có thể cản trở sự phát triển thị lực bình thường và tiếp tục. Để khám mắt kỹ lưỡng nhất cho người 6 tháng tuổi, bạn có thể muốn tìm kiếm các dịch vụ của bác sĩ mắt chuyên về tầm nhìn và tầm nhìn của trẻ.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển Tầm nhìn: Tháng 7 đến 12</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Con của bạn bây giờ là điện thoại di động, bò và khoảng cách xa hơn bạn có thể tưởng tượng.</span> <span class="notranslate"> Anh ta đánh giá tốt hơn về khoảng cách và chính xác hơn khi nắm bắt và ném đồ vật.</span> <span class="notranslate"> (Coi chừng!)</span></p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đây là giai đoạn phát triển quan trọng cho bé. Ở giai đoạn này, trẻ sơ sinh đang phát triển nhận thức tốt hơn về cơ thể tổng thể của trẻ và đang học cách phối hợp tầm nhìn với các cử động cơ thể.</p>
<p>Đây cũng là thời gian đòi hỏi sự chăm sóc của bạn từ việc chăm sóc bé tốt hơn. Bé bắt dầu có vết thâm tím, thương tích mắt và các thương tích nghiêm trọng khác có thể xảy ra khi bé bắt đầu thể chất khám phá môi trường của mình. Cụ thể đặt rào cản ở phía trước cầu thang, để nước nóng xa tầm với trẻ em, …</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h4><strong>Khi con bạn bắt đầu bò, hãy chơi với nó trên sàn nhà để giúp phát triển sự phối hợp mắt và kỹ năng vận động.</strong></h4>
</div>
</div>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đừng lo lắng nếu đôi mắt của bé đang bắt đầu thay đổi màu sắc. Hầu hết trẻ sơ sinh được sinh ra với đôi mắt xanh vì sắc tố đậm trong mống mắt không hoàn toàn phát triển khi mới sinh. Theo thời gian, màu đen tối hơn được tạo ra trong con ngươi, mà thường sẽ thay đổi màu mắt của con bạn từ màu xanh sang nâu, xanh lá cây, xám hoặc một hỗn hợp các màu sắc, như trong đôi mắt màu nâu đỏ.</p>
<p><strong>Lời khuyên: Để kích thích sự phát triển của sự phối hợp tay và mắt của con quý vị, hãy xuống sàn với bé và khuyến khích bé bò tới các đồ vật. Đặt một món đồ chơi ưa thích trên sàn nhà ngoài tầm với của bé và khuyến khích bé lấy nó. Cũng cung cấp nhiều đồ vật và đồ chơi mà bé có thể tháo rời và ghép lại với nhau.</strong></p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Điều chỉnh 2 mắt</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Hãy chú ý đến đôi mắt của bé hoạt động cùng nhau như thế nào. Lác là thuật ngữ cho một sai lệch của mắt, và điều quan trọng là nó được phát hiện và điều trị sớm nên thị lực ở cả hai mắt phát triển đúng. Còn lại không được điều trị, Lác có thể dẫn đến nhược thị.</p>
<p>Mặc dù phải mất vài tháng để đôi mắt của trẻ phát triển kỹ năng giao tiếp bằng mắt, nếu bạn cảm thấy một trong hai mắt của bé bị lệch hướng liên tục hoặc không di chuyển đồng bộ với mắt kia, hãy liên hệ bác sĩ nhi khoa hoặc bác sĩ mắt của bạn càng sớm càng tốt.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Các vấn đề Tầm nhìn Trẻ Sơ sinh</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Chiều dài trung bình của thai kỳ bình thường xấp xỉ 40 tuần (280 ngày). Theo Tổ chức Y tế Thế giới, trẻ sinh ra trước 37 tuần thai được coi là sớm.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Hút thuốc trong khi mang thai làm tăng đáng kể nguy cơ sinh non sớm.</p>
<p>Trẻ sơ sinh có nguy cơ mắc các <a title="bệnh về mắt" href="https://kinhmatviethan.com/benh-ve-mat/">bệnh về mắt</a> cao hơn trẻ sơ sinh đủ tháng, và tỷ lệ này càng gia tăng khi đứa trẻ chào đời.</p>
<p><a title="Bệnh võng mạc" href="https://kinhmatviethan.com/tag/benh-vong-mac/">Bệnh võng mạc</a> do non tháng (ROP). Đây là sự thay thế bất bình thường của mô bình thường trong võng mạc bằng mô sợi và mạch máu. ROP có thể gây ra sẹo của võng mạc, thị lực kém và võng võng mạc . Trong những trường hợp nặng, bệnh võng mạc do non tháng có thể gây ra chứng mù.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Tất cả trẻ sơ sinh non tháng đều có nguy cơ bị ROP. Trọng lượng sơ sinh rất thấp là một yếu tố nguy cơ bổ sung, đặc biệt nếu nó là cần thiết để đặt trẻ sơ sinh trong môi trường oxy cao ngay sau khi sinh.</p>
<p>Nếu con bạn sanh sớm, hãy nhờ bác sỹ sản khoa <a title="giới thiệu" href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">giới thiệu</a> bạn đến bác sĩ nhãn khoa nhi để họ có thể khám mắt để loại trừ ROP.</p>
<p>Rung giật đồng tử, đây là một cử động không tự nguyện, chuyển động qua lại của cả hai mắt. Trong hầu hết các trường hợp, nang mắt làm cho mắt trôi chậm theo một hướng và sau đó “nhảy” trở lại theo hướng khác. Các phong trào mắt thường ngang, nhưng chúng cũng có thể nghiêng hoặc xoay.</p>
<p>Rung giật đồng tử có thể có mặt khi sinh, hoặc có thể phát triển từ vài tuần tới sau đó. Các yếu tố nguy cơ bao gồm sự phát triển không đầy đủ của dây thần kinh thị giác , bạch cầu và đục thủy tinh thể bẩm sinh. Độ lớn của sự chuyển động của mắt thường sẽ quyết định tầm nhìn và sự phát triển thị lực của bé sẽ ảnh hưởng như thế nào.</p>
<p>Nếu con bạn có các dấu hiệu của nhịp tim bất thường, hãy tham khảo ngay với bác sĩ nhãn khoa nhi hoặc bác sĩ nhãn khoa khác ngay lập tức.</p>
<p>Nguồn: https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/</p>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/">Thị lực trẻ sơ sinh phát triển như thế nào</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cận thị ở trẻ em</title>
		<link>/can-thi-o-tre-em/</link>
					<comments>/can-thi-o-tre-em/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị là gì]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kiểm soát cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[nguyên nhân gây cận thị]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-8-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cận thị là gì? Cận thị nghĩa là bạn không nhìn rõ các vật thể ở xa. Kính khúc xạ sẽ giúp bạn điều chỉnh vấn đề này. DẤU HIỆU CHO THẤY BÉ NHÀ BẠN CÓ THỂ BỊ CẬN THỊ Trẻ có thể gặp khó khăn khi nhìn rõ hình ảnh hoặc chữ viết trên [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/can-thi-o-tre-em/">Cận thị ở trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="can-thi-la-gi">Cận thị là gì?</span></h2>
<p>Cận thị nghĩa là bạn không nhìn rõ các vật thể ở xa. Kính khúc xạ sẽ giúp bạn điều chỉnh vấn đề này.</p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="dau-hieu-cho-thay-be-nha-ban-co-the-bi-can-thi">DẤU HIỆU CHO THẤY BÉ NHÀ BẠN CÓ THỂ BỊ CẬN THỊ</span></h2>
<p>Trẻ có thể gặp khó khăn khi nhìn rõ hình ảnh hoặc chữ viết trên bảng ở lớp, màn hình chiếu phim hoặc TV.<br />
Biển số xe và biển hiệu trên đường có thể trở nên mờ nhòe.<br />
Trẻ em bị cận thị thường ngồi bàn đầu của lớp hoặc ngồi rất gần với TV.</p>
<p>Trẻ cũng có thể gặp phải các triệu chứng sau:</p>
<p>Đau đầu<br />
Mỏi mắt<br />
Nheo mắt</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="ban-co-biet-nguyen-nhan-gay-benh-can-thi">BẠN CÓ BIẾT? NGUYÊN NHÂN GÂY BỆNH CẬN THỊ</span></h2>
<p>Cận thị là ‘tật khúc xạ’.</p>
<p>Thông thường, các tia sáng uốn cong (khúc xạ) đều lên một điểm nhỏ của võng mạc để cho hình ảnh rõ nét. Nếu bạn đang bị cận thị, khi đó, các tia sáng tập trung phía trước võng mạc, làm những gì bạn nhìn thấy ở xa bị mờ, nhưng khoảng cách gần sẽ rõ ràng.</p>
<p>Tìm hiểu cách chăm sóc mắt cho trẻ em, nếu trẻ bị cận thị bố mẹ nên làm gì?, tìm hiểu thêm về cận thị trẻ em.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="dau-hieu-canh-bao-can-thi">DẤU HIỆU CẢNH BÁO CẬN THỊ</span></h2>
<p>Trẻ có nhiều khả năng mắc bệnh cận thị nếu trẻ tham gia các hoạt động trong một môi trường nhìn gần như đọc, sử dụng điện thoại thông minh hoặc sử dụng máy tính. Ngoài ra nếu cha mẹ bạn bị cận thị hoặc nếu bạn được sinh thiếu tháng, khi đó khả năng bạn kế thừa bệnh cũng tăng lên.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="kiem-soat-chung-can-thi">KIỂM SOÁT CHỨNG CẬN THỊ</span></h2>
<p>Cận thị có thể điều trị với kính thuốc nhằm điều chỉnh độ khúc xạ của mắt. Để tập trung lại ánh sáng một cách chính xác trên võng mạc, tròng kính của trẻ sẽ dày hơn ở mép cạnh và mỏng hơn ở phần giữa. Chuyên gia khúc xạ sẽ xác định tròng kính nào có thể điều chỉnh tật cận thị của trẻ. <em>Đeo kính là lựa chọn đơn giản và an toàn nhất cho giải pháp chữa cận thị.</em></p>
<p>Tìm hiểu thêm về <a href="https://kinhmatviethan.com/kiem-soat-can-thi-chua-tri-can-thi/">kiểm soát cận thị</a>? bài báo rất hay về chi tiết các phương pháp kiểm soát cận thị hiện nay.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Bảo vệ <a title="thị lực trẻ em" href="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-em/">thị lực trẻ em</a> – Kiểm tra mắt định kỳ cho trẻ</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/can-thi-o-tre-em/">Cận thị ở trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/can-thi-o-tre-em/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Đeo kính áp tròng ban đêm giúp điều chỉnh tật cận thị ở trẻ</title>
		<link>/deo-kinh-ap-trong-ban-dem-giup-dieu-chinh-tat-can-thi-o-tre/</link>
					<comments>/deo-kinh-ap-trong-ban-dem-giup-dieu-chinh-tat-can-thi-o-tre/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:56:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nghiên cứu của Đại học Ulster (Anh) cho thấy tỷ lệ trẻ mắc các tật về mắt ở Anh đã tăng gấp đôi trong vòng 50 năm qua vì trẻ em không còn dành đủ thời gian cho các hoạt động ngoài trời. Đây cũng là tình trạng chung của trẻ em ở nhiều quốc [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/deo-kinh-ap-trong-ban-dem-giup-dieu-chinh-tat-can-thi-o-tre/">Đeo kính áp tròng ban đêm giúp điều chỉnh tật cận thị ở trẻ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Nghiên cứu của Đại học Ulster (Anh) cho thấy tỷ lệ trẻ mắc các tật về mắt ở Anh đã tăng gấp đôi trong vòng 50 năm qua vì trẻ em không còn dành đủ thời gian cho các hoạt động ngoài trời.</p>
<p>Đây cũng là tình trạng chung của trẻ em ở nhiều quốc gia trên thế giới. Tại Việt Nam, qua một số nghiên cứu ở BV Mắt Hà Nội và BV Mắt Trung ương cho thấy, đến lứa tuổi phổ thông trung học thì 50%  em bị cận thị. Để điều chỉnh tật cận thị của mắt, có nhiều phương pháp như đeo kính gọng, đặt kính áp tròng hay phẫu thuật.</p>
<p>Nghiên cứu mới cho thấy đeo kính áp tròng ban đêm giúp ngăn ngừa sự tiến triển của cận thị. Các mắt kính được lấy ra mỗi buổi sáng cho phép điều chỉnh giác mạc, để nó phát triển một cách phù hợp, giúp việc đeo kính không còn cần thiết.</p>
<p>Ở những người bị cận thị, nhãn cầu thường hình cầu trở nên thon dài, giống như hình dạng của một quả nho hoặc một quả ô liu. Kính áp tròng ban đêm sẽ nhẹ nhàng thay đổi hình dạng của giác mạc khi đang ngủ, vì vậy người bị cận sẽ nhìn thấy rõ ràng sau khi bỏ kính ra khỏi mắt khi thức dậy.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/deo-kinh-ap-trong-ban-dem-giup-dieu-chinh-tat-can-thi-o-tre/">Đeo kính áp tròng ban đêm giúp điều chỉnh tật cận thị ở trẻ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/deo-kinh-ap-trong-ban-dem-giup-dieu-chinh-tat-can-thi-o-tre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Làm sao để phát hiện sớm cận thị?</title>
		<link>/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/</link>
					<comments>/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:55:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Kính thuốc]]></category>
		<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[dấu hiệu cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[đo kính cận]]></category>
		<category><![CDATA[đục thủy tinh thể]]></category>
		<category><![CDATA[mù lòa]]></category>
		<category><![CDATA[suy giảm thị lực]]></category>
		<category><![CDATA[tật khúc xạ]]></category>
		<category><![CDATA[thị lực giảm sút]]></category>
		<category><![CDATA[thị lực trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/five-easy-and-quick-lunchbox-swaps-to-get-you-eating-healthy-and-fit-forever-2-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Câu hỏi: Chào bác sỹ! Bé nhà em năm nay 10 tuổi. Thời gian gần đây bé không nhìn rõ những vật ở xa. Liệu có phải bé nhà em bị cận thị không? Làm sao để phát hiện sớm cận thị? Mong bác sỹ tư vấn giúp em! Em cảm ơn bác sỹ! (Thu [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/">Làm sao để phát hiện sớm cận thị?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Câu hỏi:</strong> Chào bác sỹ! Bé nhà em năm nay 10 tuổi. Thời gian gần đây bé không nhìn rõ những vật ở xa. Liệu có phải bé nhà em bị cận thị không? Làm sao để phát hiện sớm cận thị? Mong bác sỹ tư vấn giúp em! Em cảm ơn bác sỹ! (Thu Phương &#8211; Hà Giang)</p>
<p><strong>Trả lời:</strong></p>
<p>BS Lê Việt Sơn &#8211; Trưởng Khoa Mắt, Bệnh viện Bạch Mai cho biết:</p>
<p>Chào bạn! Nhiều trẻ bị cận thị thời gian dài, nhưng cha mẹ không hay biết. Cận thị là tật khúc xạ hay gặp nhất, gây giảm thị lực ở trẻ em và là nguyên nhân đứng thứ hai (sau đục thủy tinh thể) gây mù lòa. Tật cận thị xuất hiện ở tuổi càng nhỏ thì mức độ tiến triển cận thị càng nhanh, làm thị lực giảm sút càng nhiều. Nguy hiểm hơn, cận thị tiến triển nhanh, làm võng mạc bị giãn mỏng dễ dẫn tới nguy cơ thoái hoá võng mạc, rách võng mạc, thậm chí gây bong võng mạc dẫn tới mù lòa. </p>
<p>Ở trẻ em bị cận thị, hầu hết chỉ phát hiện khi các cháu bắt đầu đi học, thầy cô giáo thấy đọc sai chữ trên bảng, nhầm chữ hoặc bé học sa sút&#8230; lúc đó mới đi khám và đeo kính thì đã muộn. Vì vậy, cha mẹ cần biết cách phát hiện sớm trẻ bị cận thị để kịp thời chữa bệnh cho con nhờ các dấu hiệu sau đây: Trẻ nhìn vật gì cũng phải đưa sát vào mắt mới nhìn rõ; Trẻ thường ngồi quá gần tivi; Khi học thì cúi sát mắt vào trang sách. Nếu bạn để ý con bạn sẽ thấy trẻ hay nheo mắt để nhìn mọi vật, nhất là khi ánh sáng yếu. Trẻ cũng thường nghiêng hoặc quay đầu để nhìn cho rõ sự vật. Bạn cũng dễ phát hiện trẻ thường dụi mắt dù trẻ không buồn ngủ. Trẻ sợ ánh sáng, nhắm mắt vì chói mắt hoặc chảy nước mắt. Trẻ thường tránh né những hoạt động phải nhìn xa như đá bóng, đá cầu&#8230; </p>
<p>Khi phát hiện con bạn có một hay nhiều các dấu hiệu nói trên bạn cần cho con đi khám mắt để được xác định bệnh và điều trị sớm.</p>
<p>Bạn cần lưu ý rằng, việc đeo kính cận có thể giúp trẻ nhìn rõ hơn nhưng không ngăn được sự tiến triển. Do đó, khi đã phát hiện trẻ có tật khúc xạ, nên đưa trẻ đi tái khám mỗi 6 tháng để điều chỉnh độ kính cho phù hợp nếu cần thiết.</p>
<p>Ngoài ra, bạn cũng cần lưu ý thêm một số cách thức trong sinh hoạt hàng ngày của trẻ như sau: Điều chỉnh tư thế ngồi học cho trẻ đúng cách giúp mắt có khoảng cách điều tiết hợp lý. Sử dụng bàn, ghế ngồi học phù hợp với lứa tuổi và chiều cao của trẻ. Bố trí phòng học của trẻ đủ ánh sáng, không sử dụng đèn chiếu sáng công suất mạnh hoặc ánh sáng đèn quá tối. Không cho trẻ đọc, viết trong thời gian dài, nên khuyến khích trẻ thư giãn sau mỗi 1 tiếng, nghỉ ngơi 5 &#8211; 10 phút bằng cách nhắm mắt lại hoặc thư giãn nhìn ra xa. Trẻ em có độ cận thị nặng cần được điều hòa giữa học tập và các hoạt động giải trí ngoài trời.</p>
<p>Chúc bạn và gia đình luôn khỏe mạnh!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/">Làm sao để phát hiện sớm cận thị?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
