<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kính áp tròng cao cấp Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/tag/kinh-ap-trong-cao-cap/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/kinh-ap-trong-cao-cap/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 12:36:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>kính áp tròng cao cấp Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/tag/kinh-ap-trong-cao-cap/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Bí kíp chụp ảnh kỷ yếu đẹp với kính áp tròng màu</title>
		<link>/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/</link>
					<comments>/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:10:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cao cấp]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chất lượng cao]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng màu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cho dù bạn bạn đang phải đeo kính cận, hay bạn chưa bao giờ đeo kính, khi chụp ảnh kỷ yếu bạn muốn một phong cách đặc biệt, có những bức ảnh đẹp, với ánh mắt quyến rũ. Đặc biệt các bạn đeo kính muốn thoát khỏi thói quen thông thường, bạn có thể dùng [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/">Bí kíp chụp ảnh kỷ yếu đẹp với kính áp tròng màu</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cho dù bạn bạn đang phải đeo kính cận, hay bạn chưa bao giờ đeo kính, khi chụp ảnh kỷ yếu bạn muốn một phong cách đặc biệt, có những bức ảnh đẹp, với ánh mắt quyến rũ. Đặc biệt các bạn đeo kính muốn thoát khỏi thói quen thông thường, bạn có thể dùng <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">kính áp tròng</a> màu, hiện nay có rất nhiều màu cho bạn lựa chọn.</p>



<p>Với những bạn không bị tật khúc xạ (cận thị, viễn thị, loạn thị) muốn thay đổi màu mắt của mình có thể chọn kính áp tròng màu không độ. Hiện nay kính áp tròng màu 0 độ của Nhật Bản rất an toàn và thoải mái.</p>



<p>Với những bạn đang đeo kính gọng bạn có thể lựa chọn kính áp tròng thay thế kính gọng khi chụp ảnh ký yếu có 2&nbsp; lựa chọn cho bạn:</p>



<p>Lựa chọn số 1: kính áp tròng có màu dành cho những bạn muốn có màu mắt quyến rũ hơn;</p>



<p>Lựa chọn số 2: kính áp tròng không màu phù hợp với những bạn muốn giữ nguyên màu mắt tự nhiên của mình;</p>



<p><strong>Tuy nhiên các bạn cần chú ý khi sử dụng kính áp tròng.</strong></p>



<p>Do đặc thù hiện nay ở Việt Nam có rất nhiều bụi do vậy các bạn hạn chế đeo kính áp tròng khi tham gia giao thông, vì những hạn bụi nằm giữa mắt và kính áp tròng sẽ cọ xát gây xước mắt dẫn đến nhiễm trùng và đỏ mắt.</p>



<p>Nên đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-1-ngay/">kính áp tròng 1 ngày</a>, vì với kính áp tròng một ngày bạn sẽ cảm thấy thoải mái hơn; không cần phải chăm sóc và rửa kính.</p>



<p>Rửa tay sạch bằng xà phòng (sát khuẩn) trước khi đeo kính áp tròng.</p>



<p>Sau khi chụp ảnh kỷ yêu xong, hãy tháo kính ngay có thể.</p>



<p>Một số bạn có thể nhạy cảm với kính áp tròng, khi đeo thử thấy không thoải mái thì không nên đeo hoặc liên hệ với bác sĩ nhãn khoa để tư vấn. Nếu lần đầu tiên đeo thì nên đeo thử tại cửa hàng trước khi đeo tham gia chụp ảnh ký yếu.</p>



<p>Điều này đặc biệt quan trọng nếu bạn chụp ảnh kỷ yếu xa nhà trong một thời gian dài hãy nhớ mang theo một cặp kính dự phòng để dùng trong trường hợp khẩn cấp.</p>



<p>Bảo vệ bạn khỏi ánh nắng mặt trời</p>



<p>Giống như khi bạn thoa kem chống nắng cho da, bạn nên có biện pháp phòng ngừa để <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/bao-ve-mat/">bảo vệ mắt</a> khỏi tiếp xúc với tia UV nguy hiểm. Một cách để bảo vệ bản thân: Cân nhắc việc đeo kính áp tròng có khả năng chống <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/tia-cuc-tim/">tia cực tím</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/">Bí kíp chụp ảnh kỷ yếu đẹp với kính áp tròng màu</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bi-kip-chup-anh-ky-yeu-dep-voi-kinh-ap-trong-mau/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
