<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Kính thuốc Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/kinh-thuoc/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/kinh-thuoc/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 13:14:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Kính thuốc Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/kinh-thuoc/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tròng Kính Chống Tăng Độ – Sự Tiến Bộ Của Công Nghệ Bảo Vệ Tầm Nhìn</title>
		<link>/trong-kinh-chong-tang-do-su-tien-bo-cua-cong-nghe-bao-ve-tam-nhin/</link>
					<comments>/trong-kinh-chong-tang-do-su-tien-bo-cua-cong-nghe-bao-ve-tam-nhin/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 13:14:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Kính thuốc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8360</guid>

					<description><![CDATA[<p>1. Công Nghệ Sản Xuất Progressive: Tròng kính chống tăng độ là một sản phẩm của sự tiến bộ đáng kể trong công nghệ sản xuất kính. Các quy trình chế tạo hiện đại giúp tạo ra tròng kính với độ chính xác cao, đồng đều và chất lượng đảm bảo. 2. Thiết Kế Đa Kính Áp Dụng Công Nghệ [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trong-kinh-chong-tang-do-su-tien-bo-cua-cong-nghe-bao-ve-tam-nhin/">Tròng Kính Chống Tăng Độ – Sự Tiến Bộ Của Công Nghệ Bảo Vệ Tầm Nhìn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><strong>1. Công Nghệ Sản Xuất Progressive:</strong></h2>
<p><a title="Tròng kính chống tăng độ" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh-chong-tang-do/">Tròng kính chống tăng độ</a> là một <a title="sản phẩm" href="https://kinhmatviethan.com/san-pham/">sản phẩm</a> của sự tiến bộ đáng kể trong công nghệ sản xuất kính. Các quy trình chế tạo hiện đại giúp tạo ra <a title="tròng kính" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh/">tròng kính</a> với độ chính xác cao, đồng đều và chất lượng đảm bảo.</p>
<h2><strong>2. Thiết Kế Đa Kính Áp Dụng Công Nghệ Freeform:</strong></h2>
<p>Công nghệ Freeform trong thiết kế tròng kính chống tăng độ mang lại sự tự do lựa chọn về độ cận và giúp tối ưu hóa tầm nhìn ở mọi góc độ. Điều này tạo ra trải nghiệm thị lực mượt mà và tự nhiên hơn.</p>
<h2><strong>3. Chất Lượng Hình Ảnh Tối Ưu:</strong></h2>
<p>Tròng kính chống tăng độ không chỉ kiểm soát độ <a title="cận thị" href="https://kinhmatviethan.com/can-thi/">cận thị</a> mà còn cung cấp chất lượng hình ảnh tốt nhất. Các kính được chế tạo để giảm mệt mỏi, giảm <a title="ánh sáng xanh" href="https://kinhmatviethan.com/tag/anh-sang-xanh/">ánh sáng xanh</a> và cung cấp một trải nghiệm thị lực rõ nét.</p>
<h2><strong>4. Cải Thiện Hiệu Suất trong Công Việc và Học Tập:</strong></h2>
<p>Với khả năng tối ưu hóa tầm nhìn ở cả gần và xa, tròng kính chống tăng độ đóng vai trò quan trọng trong việc cải thiện hiệu suất làm việc và học tập. Người sử dụng có thể chuyển động linh hoạt mà không gặp khó khăn trong việc chuyển đổi kính.</p>
<h2><strong>5. An Toàn và Bảo Vệ Mắt:</strong></h2>
<p>Các tròng kính chống tăng độ còn được thiết kế để bảo vệ mắt khỏi các tác động có hại từ ánh sáng môi trường. Việc giảm tác động của ánh sáng xanh và tia UV giúp bảo vệ sức khỏe mắt và ngăn chặn tình trạng mỏi mắt.</p>
<h2><strong>6. Sự Đa Dạng Trong Thiết Kế:</strong></h2>
<p>Ngày nay, tròng kính chống tăng độ không chỉ là một công cụ hỗ trợ thị lực mà còn là một phụ kiện thời trang. Thiết kế đa dạng và mảng khảm tinh tế tạo nên sự thoải mái và thẩm mỹ cho người sử dụng.</p>
<h4><strong>Kết Luận:</strong></h4>
<p>Tròng kính chống tăng độ không chỉ là một giải pháp chăm sóc sức khỏe mắt mà còn là sự kết hợp hoàn hảo giữa công nghệ và thiết kế. Với sự đa dạng và tính năng hiện đại, chúng là sự lựa chọn thông minh cho những người muốn trải nghiệm thị lực tối ưu và phong cách. Hãy thảo luận với chuyên gia mắt để chọn lựa tròng kính chống tăng độ phù hợp với nhu cầu và phong cách của bạn.</p>
<p>Vui lòng liên hệ với chuyên gia để được tư vấn: 0969864555 hoặc zalo 0969864555</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trong-kinh-chong-tang-do-su-tien-bo-cua-cong-nghe-bao-ve-tam-nhin/">Tròng Kính Chống Tăng Độ – Sự Tiến Bộ Của Công Nghệ Bảo Vệ Tầm Nhìn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/trong-kinh-chong-tang-do-su-tien-bo-cua-cong-nghe-bao-ve-tam-nhin/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kính chặn ánh sáng xanh?</title>
		<link>/kinh-chan-anh-sang-xanh/</link>
					<comments>/kinh-chan-anh-sang-xanh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 10:01:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Kính thuốc]]></category>
		<category><![CDATA[Music]]></category>
		<category><![CDATA[Technology]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/fda-authorizes-marketing-of-vr-system-for-chronic-pain-relief-copy-3/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kính chặn ánh sáng xanh là kính có khả năng chặn một số ánh sáng xanh năng lượng cao phát ra từ các thiết bị điện tử như điện thoại thông minh, máy tính và TV… Bạn biết đấy, hầu hết chúng ta nhìn vào màn hình thiết bị này cả ngày . Ngay cả [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/kinh-chan-anh-sang-xanh/">Kính chặn ánh sáng xanh?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kính chặn ánh sáng xanh là kính có khả năng chặn một số ánh sáng xanh năng lượng cao phát ra từ các thiết bị điện tử như điện thoại thông minh, máy tính và TV… Bạn biết đấy, hầu hết chúng ta nhìn vào màn hình thiết bị này cả ngày .</p>
<p>Ngay cả bóng đèn trung bình trong nhà của bạn cũng có thể phát ra ánh sáng xanh. Mặt trời, nhà sản xuất ánh sáng xanh lớn nhất, phát ra một lượng lớn ánh sáng xanh.</p>
<p>Kính chặn ánh sáng xanh có thực sự hiểu quả giúp bảo về mắt của bạn không? Chúng ta hãy cùng tìm hiểu.</p>
<p>Kính chắn ánh sáng xanh là gì?<br />
Khi một thứ gì đó tạo ra ánh sáng, các màu khác nhau dao động ở các bước sóng khác nhau. Ánh sáng xanh tím được gọi là ánh sáng nhìn thấy năng lượng cao (HEV). Đó là phần gần giống nhất với ánh sáng xanh có khả năng gây hại của mặt trời.</p>
<p>Đương nhiên, ánh sáng xanh nhân tạo yếu hơn nhiều so với ánh sáng xanh của mặt trời. Nhưng người Mỹ trung bình hiện dành quá nhiều thời gian trong nhà trước màn hình kỹ thuật số đến mức tỷ lệ phơi sáng thấp hơn bắt đầu tăng lên.</p>
<p>Người ta vẫn chưa biết liệu ánh sáng xanh điện tử có thể trực tiếp gây ra các vấn đề về mắt hay không, nhưng nó có thể góp phần.</p>
<p>“Các thời gian trung bình trên các thiết bị và ở phía trước màn hình dành cho người lớn đang đẩy 11 giờ mỗi ngày, và như vậy, mắt của chúng tôi đang được rất nhiều căng thẳng ánh sáng kỹ thuật số”, tiến sĩ Sheri Rowen, một bác sĩ nhãn khoa và là thành viên của Eyesafe Vision nói Ban cố vấn sức khỏe .</p>
<p>Rowen nói: “Các thấu kính được thiết kế để giúp giảm thiểu sự xuất hiện của mỏi mắt kỹ thuật số và tránh gián đoạn chu kỳ nhịp sinh học, ảnh hưởng đến giấc ngủ và sức khỏe tổng thể.</p>
<p>Kính ánh sáng xanh chặn một phần trăm ánh sáng này bằng một lớp phủ đặc biệt phản xạ một phần ánh sáng xanh ra khỏi mắt bạn. Tỷ lệ phần trăm đó cao bao nhiêu tùy thuộc vào loại kính mà bạn mua.</p>
<p>Một số kính ánh sáng xanh có màu vàng, trong khi những kính khác nhìn rõ ràng. Thông thường, các thấu kính trông ngả vàng hơn có xu hướng lọc nhiều ánh sáng xanh hơn so với các thấu kính trong hơn của chúng.</p>
<p>Rowen nói: “Bước đầu tiên tốt nhất là tham khảo ý kiến ​​của chuyên gia chăm sóc mắt, người sẽ giúp xác định nhu cầu bảo vệ của bạn.</p>
<p>Những lợi ích có thể có của kính ánh sáng xanh<br />
Kinh nghiệm của chúng ta với công nghệ hiện đại còn tương đối non trẻ, đặc biệt là thói quen dành 11 giờ mỗi ngày để dán mắt vào màn hình.</p>
<p>Có rất nhiều điều chúng ta vẫn chưa biết về cách sử dụng này ảnh hưởng đến sức khỏe đôi mắt của chúng ta.</p>
<p>Kính chặn ánh sáng xanh thường có hai lợi ích tiềm năng: giảm mỏi mắt và ngủ ngon hơn .</p>
<p>Caroline Dubreuil, giám đốc tiếp thị sản phẩm tại EyeBuyDirect cho biết: “Bất cứ khi nào chúng ta sử dụng các thiết bị kỹ thuật số của mình, đặc biệt là vào đêm khuya, chúng ta đang thực sự nói với bộ não của mình để giữ cho cơ thể tỉnh táo.</p>
<p>“Nghiên cứu cho thấy rằng đeo kính lọc ánh sáng xanh từ ba đến bốn giờ trước khi đi ngủ có thể dẫn đến giấc ngủ ngon hơn và thư thái hơn,” Dubreuil nói thêm.</p>
<p>Bạn có cần kính ánh sáng xanh không?<br />
Có thể hữu ích khi nghĩ về kính ánh sáng xanh như một loại vật dụng thử và sai.</p>
<p>Nếu bạn bị mỏi mắt hoặc gặp vấn đề khi ngủ (đặc biệt là sau thời gian sử dụng màn hình quá nhiều), bạn nên xem xét kính chống ánh sáng xanh .</p>
<p>Chúng có thể làm dịu một số cơn mỏi mắt của bạn hoặc giúp bạn dễ ngủ hơn một chút, hoặc có thể không. Một số người thề với họ, trong khi những người khác không thấy nhiều lợi ích.</p>
<p>Các nhà bán lẻ trực tuyến như EyeBuyDirect và Zenni Optical bán kính lọc ánh sáng xanh theo toa và không kê đơn với giá thấp hơn đáng kể so với hầu hết các cửa hàng kính, vì vậy rủi ro đối với ví của bạn sẽ rất thấp nếu chúng không thành công.</p>
<p>Thực hành tốt vệ sinh màn hình<br />
Dù có hoặc không đeo kính ánh sáng xanh, tập thói quen sử dụng màn hình thân thiện với mắt là một cách đảm bảo để giảm mỏi mắt và ảnh hưởng của hội chứng thị lực máy tính .</p>
<p>Các triệu chứng của mỏi mắt kỹ thuật số thường bao gồm nhìn mờ , nhức đầu và khô mắt . Sự căng thẳng của việc tập trung vào màn hình thậm chí có thể gây ra chứng đau nửa đầu ở mắt .</p>
<p>Quy tắc 20-20-20 rất dễ nhớ và dễ áp ​​dụng: Cứ sau 20 phút bạn đang sử dụng màn hình kỹ thuật số, hãy nhìn vào một vật thể cách xa ít nhất 20 feet trong 20 giây .</p>
<p>Điều chỉnh lối sống như thực hành thường xuyên quy tắc 20-20-20, nghỉ giải lao trên màn hình kéo dài và sử dụng chế độ tối của điện thoại có thể bổ sung bất kỳ lợi ích nào mà bạn trải nghiệm với kính chống ánh sáng xanh.</p>
<p>Hãy xem hướng dẫn của chúng tôi về chứng mỏi mắt kỹ thuật số để tìm hiểu thêm về tác dụng của nó và cách tránh chúng.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/kinh-chan-anh-sang-xanh/">Kính chặn ánh sáng xanh?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kinh-chan-anh-sang-xanh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 cách chọn tròng kính cận bảo vệ mắt hoàn hảo?</title>
		<link>/7-cach-chon-trong-kinh-can-bao-ve-mat-hoan-hao/</link>
					<comments>/7-cach-chon-trong-kinh-can-bao-ve-mat-hoan-hao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:04:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính thuốc]]></category>
		<category><![CDATA[mắt kính]]></category>
		<category><![CDATA[mắt kính cao cấp]]></category>
		<category><![CDATA[mắt kính siêu mỏng]]></category>
		<category><![CDATA[Tròng kính]]></category>
		<category><![CDATA[tròng kính siêu mỏng]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/lose-your-christmas-weight-with-your-own-body-weight-with-these-five-tips-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Chọn tròng kính cận cũng quan trọng không kém lựa chọn khung gọng kính (với khung gọng kính thể hiện phong cách của bạn) còn tròng kính giúp bạn cảm thấy thoải mái khi nhìn, do vậy hãy chọn tròng kính cận chính hãng sẽ giúp bạn cảm thấy tuyệt vời ngay cả khi đeo [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/7-cach-chon-trong-kinh-can-bao-ve-mat-hoan-hao/">7 cách chọn tròng kính cận bảo vệ mắt hoàn hảo?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Chọn tròng kính cận cũng quan trọng không kém lựa chọn khung gọng kính (với khung gọng kính thể hiện phong cách của bạn) còn tròng kính giúp bạn cảm thấy thoải mái khi nhìn, do vậy hãy chọn tròng kính cận chính hãng sẽ giúp bạn cảm thấy tuyệt vời ngay cả khi đeo kính cận. Ở đây chúng tôi đang nói tới kính thuốc, đây là loại kính được chỉ định cho người mắc tật khúc xạ (cận thị, viễn thị, loạn thị) và những người trên 40 tuổi cần đeo kính khi làm các công việc gần như đọc sách, khâu vá, … đây gọi Lão thị). Đơn kính phải do bác sĩ nhãn khoa chỉ định sau khi đã tiến hành khám mắt toàn diện.</p>
<p>Để mua được một cặp tròng kính thuốc (tròng kính cận, tròng kính lão, kính viễn thị, kính loạn thị) phù hợp với bản thân là tương đối khó khăn, tuy nhiên điều đó không có nghĩa là quá khó đến nỗi không làm được.</p>
<p>Để chọn tròng kính cận phù hợp nhất với bản thân người đeo kính, quí vị “ Khi khám mắt, hãy hỏi chuyên viên khúc xạ của bạn về chiết suất nào chất liệu của tròng kính, thiết kế nào, lớp phủ nào… là phù hợp nhất với nhu cầu của bạn cũng như phù hợp với số độ (Đơn kính) mà bạn đã khám”.</p>
<p>Tròng kính ngày nay chủ yếu được làm bằng chất liệu cứng, dai độ trong suốt gần với thủy tinhm nhưng lại nhẹ hơn thủy tinh, thay cho thủy tinh được sử dụng từ rất lâu rồi. Vật liệu này có các đặc tính tốt như tránh nguy hiểm do các mảnh vỡ, phù hợp với tròng kính thuốc hơn, với tiêu chuẩn an toàn tốt hơn hầu hết các loại thủy tinh. Tròng kính hiện đại, nó nhẹ hơn tròng bằng thủy tinh, có thể làm cho tròng kính mỏng hơn tùy kĩ thuật.</p>
<p>“Có rất nhiều chất liệu sản xuất tròng kính và lớp phủ nên rất dễ bị nhầm lẫn”.</p>
<p>Hướng dẫn chọn mua tròng kính này sẽ giúp bạn hạn chế ảnh hưởng bởi các quảng cáo thổi phồng về các loại mắt kính, giúp bạn lựa chọn các loại tròng kính và các lớp phủ để phù hợp nhất về trị giá đúng với nhu cầu của bạn.</p>
<p>Chọn tròng cho kính cận là rất quan trọng<br />
Khi mua một chiếc kính, chọn khung gọng là thể hiện kiểu dáng, cá tính… cũng như sự thoải mái khi đeo. Nhưng việc lựa chọn tròng kính bạn có được cả bốn yếu tố, ngoại hình kiểu dáng, sự thoải mái, tầm nhìn thị lực và sự an toàn.</p>
<p>Sai lầm phổ biến khi lựa chọn tròng kính là không dành đủ thời gian để xem xét các lựa chọn về chất liệu, thiết kế của tròng kính cũng như các lớp phủ của loại tròng kính đó.</p>
<p>Trước khi quyết định cắt kính cận, bạn nên đến bệnh viện mắt hay các trung tâm đáng tin cậy để đo độ mắt. Kết quả đo càng chính xác thì càng tốt cho mắt của bạn bởi nếu đeo kính không phù hợp với độ mắt, tình trạng cận thị sẽ ngày càng xấu đi, ảnh hưởng không tốt đến thị lực.</p>
<p>Các thông tin sau đây được áp dụng cho tất cả các loại kính theo đơn (kính thuốc) kể cả là tròng kính đơn tròng cho các đơn kính cận thị, loạn thị hay viễn thị cũng như các loại tròng kính hai tròng hoặc đa tròng.</p>
<p>Nếu xét về giá, có nhiều mức giá khác nhau cho những loại tròng kính khác nhau. Quan trọng nhất vẫn là xuất xứ, hiện nay tại Việt Nam chủ yếu các loại tròng kính từ: Pháp, Đức, Mỹ, Nhật Bản, Hàn Quốc và Trung quốc. Ngoài ra còn có các loại tròng đổi màu, tròng chống tia UV, tròng kính chống chói và đặc biệt là tròng kính lọc ánh sáng xanh từ màn hình của các thiết bị công nghệ số-một sản phẩm mới và tiên tiến nhất trong ngành sản xuất kính mắt,.. những loại tròng kính này sẽ bảo vệ mắt tốt hơn, vì thế giá cả cũng sẽ cao hơn.</p>
<p>Nếu bạn không có nhiều thời gian tìm hiểu hãy liên hệ ngay với chúng tôi để được tư vấn tốt nhất: 24/7 0904991997</p>
<p>1, Mùa đông đến rồi bạn cảm thấy khó chịu khi vừa đeo kính và vừa đeo khẩu trang, thậm chi những lúc trời mua thì đeo kính thật bất tiện ngày nay đã có tròng kính giúp bạn thoải mái khi đi dưới trời mưa hãy lựa chọn tính năng tròng kính với lớp phủ chống thấm nước.</p>
<p>2, Còn bạn là chuyên viên văn phòng, hay làm việc nhiều với máy tính, đôi lúc thấy mắt mỏi và khô, thậm chí còn thấy mắt bị mờ bạn có thể lựa chọn tròng kính giúp cản một phần ánh sáng xanh với năng lượng cao làm mắt bạn bị khô? (do năng lượng này làm bay hơi nước mắt), có những dòng mắt tiêu biểu hiện này tại Việt Nam: Kodak mỹ, HoyA của Nhật, Chemi Hàn Quốc, Esilor của Pháp. Tôi cũng như các bạn làm việc nhiều với máy tính, cụ thể cũng đang tập trung viết bài này, và tìm các tài liệu về bảo vệ mắt của các bạn, tôi đang dùng mắt kính Kodak, thật tuyệt vời.</p>
<p>3, Bạn bị cận thị độ cao với tật khúc xạ lên đên trên -6D (6 độ) thậm chí 11 hay 12 độ bạn cảm thấy khó chịu khi mang cặp kính dày cộp vừa không đẹp và lại nặng, ngày nay bạn có thể chọn tròng kính làm bằng vật liệu chiết suất cao [MR 1.67] hoặc [MR 1.74], với 2 vật liệu này tròng kính của bạn trở nên mỏng hơn, nhẹ hơn, và đặc biệt với MR 1.74 tròng kính gọi là tròng kính siêu mỏng.</p>
<p>4, Với những người độ cận thị trung bình từ -3.00D đến 6.00D các bạn có thể chọn tròng kính với chiết suất 1.60, 1.67</p>
<p>5, Còn những bạn nào cận thị nhẹ từ -0.00D đến -3.00D các bạn có thể chọn tròng kính với chiết suất 1.60 trở xuống, tuy nhiên bạn có thể chọn loại chiết suất cao hơn nếu tài chính bạn phù hợp. Vì cùng chủng loại, chiết suất càng cao thì càng nhiều tiền. Nhưng thật tuyệt vời khi bạn có được thị lực tốt, bảo vệ mắt toàn diện bạn có còn tiếc tiền?</p>
<p>6, Tuy nhiên có một vài trường hợp khi bạn dùng tròng kính không có viền (kính khoan) với loại kính này bạn nên chọn vật liệu có chiết suất 1.60 trở lên, vì với loại vật liệu này mắt kính dai hơn, nên kính khó bể hơn và bền hơn, hạn chế bị gẫy. Đây cũng là kính nghiệm của tôi, do sơ suất quên mất điều này mà đã phải trả giá một đôi mắt kính đổi màu Kodak đặt từ Hãng, với vật liệu chiết suất 1.56 tôi sử dụng gọng khoan và chưa đầy 3 tháng kính đã bị bể khi bị rơi nhé. Trong khi đó tôi dùng mắt kính 1.60, 1.67, … thì chưa bao giờ bị gẩy cho dù cũng bị rơi. Vậy hãy chọn mắt kính với chiết suất 1.60 trở lên cho gọng kính khoan. Trừ trường hợp tròng kính dùng chất liệu Plycacbonate. (hiện tại rất hiếm sử dụng vật liệu này).</p>
<p>7, Bạn là người tham gia nhiều các hoạt động ở ngoài trời, vậy hãy nên chọn tròng kính có phủ chống UV, điều này giúp bảo vệ mắt bạn thật hoàn hảo, đôi mắt của bạn đáng được bảo vệ như vậy. Tia UV là tia sáng không nhìn thấy, có cả những lúc trời không có nắng, vậy hãy đeo kính với tròng kính chống UV. Tia UV có tác hại như thế nào đối với mắt</p>
<p>Bạn đang lo lắng cho con bạn bị tăng độ? Rất nhiều yếu tố giúp con bạn hạn chế tăng độ cận thị thì tròng kính là yếu tố quan trọng, nếu có điều kiện nên sử dụng tròng kính Kodak hoặc Esilor với công nghệ hàng đầu về mắt kính, trẻ em sử dụng tròng kính này tốt cho mắt, vì hầu hết ánh được truyền qua, giúp hình ảnh sáng hơn mắt trẻ không phải điều tiết nhiều, thị lực tốt hơn.</p>
<p>Quan trọng cuối cùng, hãy dành thời gian để chăm sóc đôi mắt của bạn và người thân, mắt đáng được quan tâm và bảo hệ hơn thế nữa. Như bạn thấy, cái kính là vật dụng bạn sử dụng nhiều hơn bất kết thứ gì? Tại sao lại không đầu tư để bảo vệ mắt mình? Giữa điện thoại thông mình và Kính cận, chắc hẳn bạn đầu tư điện thoại thông mình không tiếc, tuy nhiên sự thật hiển nhiên rằng “Chiếc điện thoại” lại đang hại mắt của bạn, chiếc kính kia bảo vệ mắt bạn thì lại chưa được quan tâm sâu sắc.</p>
<p>Bài viết thể hiện quan điểm riêng của tác giả, tác giả cũng không khuyến khích bạn chọn sản phẩm nào, đây là một kênh bạn có thể tham khảo. Hãy hỏi bác sĩ khám mắt của bạn để có được lời khuyên tốt.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/7-cach-chon-trong-kinh-can-bao-ve-mat-hoan-hao/">7 cách chọn tròng kính cận bảo vệ mắt hoàn hảo?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-cach-chon-trong-kinh-can-bao-ve-mat-hoan-hao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Làm sao để phát hiện sớm cận thị?</title>
		<link>/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/</link>
					<comments>/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 09:55:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Kính thuốc]]></category>
		<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[dấu hiệu cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[đo kính cận]]></category>
		<category><![CDATA[đục thủy tinh thể]]></category>
		<category><![CDATA[mù lòa]]></category>
		<category><![CDATA[suy giảm thị lực]]></category>
		<category><![CDATA[tật khúc xạ]]></category>
		<category><![CDATA[thị lực giảm sút]]></category>
		<category><![CDATA[thị lực trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/five-easy-and-quick-lunchbox-swaps-to-get-you-eating-healthy-and-fit-forever-2-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Câu hỏi: Chào bác sỹ! Bé nhà em năm nay 10 tuổi. Thời gian gần đây bé không nhìn rõ những vật ở xa. Liệu có phải bé nhà em bị cận thị không? Làm sao để phát hiện sớm cận thị? Mong bác sỹ tư vấn giúp em! Em cảm ơn bác sỹ! (Thu [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/">Làm sao để phát hiện sớm cận thị?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Câu hỏi:</strong> Chào bác sỹ! Bé nhà em năm nay 10 tuổi. Thời gian gần đây bé không nhìn rõ những vật ở xa. Liệu có phải bé nhà em bị cận thị không? Làm sao để phát hiện sớm cận thị? Mong bác sỹ tư vấn giúp em! Em cảm ơn bác sỹ! (Thu Phương &#8211; Hà Giang)</p>
<p><strong>Trả lời:</strong></p>
<p>BS Lê Việt Sơn &#8211; Trưởng Khoa Mắt, Bệnh viện Bạch Mai cho biết:</p>
<p>Chào bạn! Nhiều trẻ bị cận thị thời gian dài, nhưng cha mẹ không hay biết. Cận thị là tật khúc xạ hay gặp nhất, gây giảm thị lực ở trẻ em và là nguyên nhân đứng thứ hai (sau đục thủy tinh thể) gây mù lòa. Tật cận thị xuất hiện ở tuổi càng nhỏ thì mức độ tiến triển cận thị càng nhanh, làm thị lực giảm sút càng nhiều. Nguy hiểm hơn, cận thị tiến triển nhanh, làm võng mạc bị giãn mỏng dễ dẫn tới nguy cơ thoái hoá võng mạc, rách võng mạc, thậm chí gây bong võng mạc dẫn tới mù lòa. </p>
<p>Ở trẻ em bị cận thị, hầu hết chỉ phát hiện khi các cháu bắt đầu đi học, thầy cô giáo thấy đọc sai chữ trên bảng, nhầm chữ hoặc bé học sa sút&#8230; lúc đó mới đi khám và đeo kính thì đã muộn. Vì vậy, cha mẹ cần biết cách phát hiện sớm trẻ bị cận thị để kịp thời chữa bệnh cho con nhờ các dấu hiệu sau đây: Trẻ nhìn vật gì cũng phải đưa sát vào mắt mới nhìn rõ; Trẻ thường ngồi quá gần tivi; Khi học thì cúi sát mắt vào trang sách. Nếu bạn để ý con bạn sẽ thấy trẻ hay nheo mắt để nhìn mọi vật, nhất là khi ánh sáng yếu. Trẻ cũng thường nghiêng hoặc quay đầu để nhìn cho rõ sự vật. Bạn cũng dễ phát hiện trẻ thường dụi mắt dù trẻ không buồn ngủ. Trẻ sợ ánh sáng, nhắm mắt vì chói mắt hoặc chảy nước mắt. Trẻ thường tránh né những hoạt động phải nhìn xa như đá bóng, đá cầu&#8230; </p>
<p>Khi phát hiện con bạn có một hay nhiều các dấu hiệu nói trên bạn cần cho con đi khám mắt để được xác định bệnh và điều trị sớm.</p>
<p>Bạn cần lưu ý rằng, việc đeo kính cận có thể giúp trẻ nhìn rõ hơn nhưng không ngăn được sự tiến triển. Do đó, khi đã phát hiện trẻ có tật khúc xạ, nên đưa trẻ đi tái khám mỗi 6 tháng để điều chỉnh độ kính cho phù hợp nếu cần thiết.</p>
<p>Ngoài ra, bạn cũng cần lưu ý thêm một số cách thức trong sinh hoạt hàng ngày của trẻ như sau: Điều chỉnh tư thế ngồi học cho trẻ đúng cách giúp mắt có khoảng cách điều tiết hợp lý. Sử dụng bàn, ghế ngồi học phù hợp với lứa tuổi và chiều cao của trẻ. Bố trí phòng học của trẻ đủ ánh sáng, không sử dụng đèn chiếu sáng công suất mạnh hoặc ánh sáng đèn quá tối. Không cho trẻ đọc, viết trong thời gian dài, nên khuyến khích trẻ thư giãn sau mỗi 1 tiếng, nghỉ ngơi 5 &#8211; 10 phút bằng cách nhắm mắt lại hoặc thư giãn nhìn ra xa. Trẻ em có độ cận thị nặng cần được điều hòa giữa học tập và các hoạt động giải trí ngoài trời.</p>
<p>Chúc bạn và gia đình luôn khỏe mạnh!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/">Làm sao để phát hiện sớm cận thị?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/lam-sao-de-phat-hien-som-can-thi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
