<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>OrthoK Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/tag/orthok/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/orthok/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 11:42:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>OrthoK Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/tag/orthok/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Đeo kính áp tròng vào ban đêm để ban ngày nhìn rõ không cần đeo kính</title>
		<link>/deo-kinh-ap-trong-vao-ban-dem-de-ban-ngay-nhin-ro-khong-can-deo-kinh/</link>
					<comments>/deo-kinh-ap-trong-vao-ban-dem-de-ban-ngay-nhin-ro-khong-can-deo-kinh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 10:01:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng cứng]]></category>
		<category><![CDATA[OrthoK]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/fda-authorizes-marketing-of-vr-system-for-chronic-pain-relief-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mắt bị cận thị nhưng không muốn đeo kính gọng và chưa tới tuổi để phẫu thuật LASIK không muốn mổ LASIK, cũng ngại đeo kính thì kính áp tròng ban đêm điều chỉnh tật khúc xạ là một tham khảo lựa chọn. Tuy nhiên không phải ai cũng phù hợp với loại kính này. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/deo-kinh-ap-trong-vao-ban-dem-de-ban-ngay-nhin-ro-khong-can-deo-kinh/">Đeo kính áp tròng vào ban đêm để ban ngày nhìn rõ không cần đeo kính</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mắt bị cận thị nhưng không muốn đeo kính gọng và chưa tới tuổi để phẫu thuật LASIK không muốn mổ LASIK, cũng ngại đeo kính thì <strong><a title="kính áp tròng ban đêm" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-ban-dem/">kính áp tròng ban đêm</a></strong> điều chỉnh tật khúc xạ là một tham khảo lựa chọn.</p>
<p>Tuy nhiên không phải ai cũng phù hợp với loại kính này. Để biết mình có thể dùng <a title="kính áp tròng" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">kính áp tròng</a> ban đêm chỉnh tật khúc xạ hay không, bạn phải đi khám bác sĩ chuyên khoa mắt để đánh giá.</p>
<p><strong>Đeo kính áp tròng vào ban đêm để ban ngày nhìn rõ mà không cần đeo <a title="kính cận" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-can/">kính cận</a></strong></p>
<p>Cháu Nguyễn Tuấn Anh (13 tuổi, ở Hà Đông, Hà Nội) bị cận thị 3 độ ở cả hai mắt. Do cháu hay chơi thể thao nên việc đeo kính khiến cháu gặp phiền toái. Tuy vậy cháu lại chưa đủ tuổi để có thể phẫu thuật lasik (Phẫu thuật lasik có chỉ định cho bệnh nhân từ 18 tuổi trở lên).</p>
<p>Tham khảo <a href="https://kinhmatviethan.com/cac-phuong-phap-mo-dieu-tri-tat-khuc-xa/"><strong>các phương pháp mổ cận thị, loạn thị</strong></a></p>
<p>Khi biết có phương pháp đeo kính áp tròng ban đêm điều chỉnh tật khúc xạ, gia đình đã cho cháu sử dụng. Vậy là buổi tối, trước khi đi ngủ, cháu được đặt kính áp tròng vào mắt. Khi ngủ dậy, kính được lấy ra khỏi mắt. Như vậy, cả ngày hôm sau, cháu đi học, vui chơi, đặc biệt là chơi thể thao không gặp phiền toái gì mà vẫn nhìn rõ.</p>
<p>Mắt nhìn rõ mà không phải đeo kính còn khiến Tuấn Anh tự tin hơn. Ở trên lớp, cháu chép bài nhanh hơn nên có thời gian nghe giảng. Cháu rất vui vì giờ “không ai biết là cháu bị cận nữa”.</p>
<p><strong>Cơ chế của kính áp tròng ban đêm điều chỉnh tật khúc xạ</strong></p>
<p>Kính áp tròng ban đêm có kích thước đường kính dưới 12mm nằm trên bề mặt của giác mạc, là phần lòng đen của mắt. Kính được đặt vào mắt ngay trước khi đi ngủ tối, lấy ra khi thức dậy vào buổi sáng và thay thế các phương pháp sử dụng kính khác vào ban ngày.</p>
<p>Về mặt cơ chế, kính áp tròng ban đêm điều chỉnh thị lực ban ngày cho người có tật khúc xạ dựa trên tính đàn hồi tự nhiên của giác mạc và thiết kế riêng cho từng mắt.</p>
<p>Người có tật khúc xạ đeo kính áp tròng ban đêm, cùng với lực tác động của mi mắt khi nhắm mắt ngủ có tác dụng tạo khuôn nhẹ làm thay đổi độ cong của giác mạc trong một thời gian vào ban ngày. Hàng đêm, kính được đặt vào mắt khi ngủ và lấy ra khi thức dậy.</p>
<p>Ưu điểm khi sử dụng kính áp tròng ban đêm chỉnh tật khúc xạ<br />
Phương pháp chỉnh hình bề mặt giác mạc bằng cách sử dụng kính áp tròng ban đêm được FDA (cục quản lý Thực phẩm và Dược phẩm hay Cơ quan Quản lý Thực phẩm và Thuốc Hoa Kỳ) công nhận, được chỉ định rộng rãi ở các nước tiên tiến trên thế giới, và bắt đầu được triển khai tại Việt nam.</p>
<p>Đây là phương pháp có khả năng khống chế được mức độ tiến triển của tật cận thị. Người cận thị không còn lệ thuộc vào kính gọng hoặc kính áp tròng trong sinh hoạt thường ngày cũng như làm giảm sự tiến triển của tật cận thị.</p>
<p>Người sử dụng kính áp tròng ban đêm để chỉnh tật khúc xạ sẽ không phải đeo kính vào ban ngày nữa mà vẫn nhìn rõ. Chính chiếc kính áp tròng đặt vào mắt khi ngủ đêm sẽ giúp điều chỉnh lại độ cong của bề mặt giác mạc, nhằm giảm mức độ cận, giúp người bị cận thị có thị lực tốt để hoạt động cũng như sinh hoạt vào ban ngày.</p>
<p>Nhiều bệnh nhân sau khi dùng phương pháp này đã bỏ được kính.</p>
<p>Đeo kính áp tròng ban đêm chỉnh tật khúc xạ là phương pháp có thể áp dụng cho mọi lứa tuổi, đặc biệt là trẻ em mức độ tiến triển của tật cận thị tăng nhanh. Đối với người lớn hơn khi sử dụng kính áp tròng ban đêm sẽ không bị hạn chế khi hoạt động thể thao, tăng tính thẩm mỹ…</p>
<p>Những lưu ý khi dùng kính áp tròng ban đêm điều chỉnh tật khúc xạ<br />
Tương tự như việc dùng kính áp tròng thông thường, khi dùng kính áp tròng ban đêm để chỉnh tật khúc xạ, cần tuân thủ chế độ bảo quản và giữ gìn kính tránh bị nhiễm khuẩn, nhiễm nấm.</p>
<p>Trước khi dùng kính cần phải rửa tay xà phòng, nguồn nước phải nước sạch để không gây nhiễm khuẩn cho mắt. Ngoài ra cần mua dung dịch rửa kính thường xuyên giúp làm cho bề mặt kính trơn nhẵn, tiệt trùng cho kính.</p>
<p>Nếu việc tháo lắp kính không đúng cách có thể dẫn đến triệu chứng như sưng hoặc cộm mắt. Nếu trường hợp này xảy ra, bệnh nhân cần dừng sử dụng kính tiếp xúc ngay và đến khám lại.</p>
<p>Theo lời khuyên của bác sĩ tại bệnh viện mắt, người sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều chỉnh tật khúc xạ phải ngủ đủ giấc, ít nhất là 6-8h/đêm. Có như vậy thì hôm sau thị lực mới tốt. Những người hay phải thức khuya, khó ngủ thì không sử dụng được kính này vì thị lực sẽ không đạt tối ưu nếu hôm trước ngủ ít, mất ngủ.</p>
<p><strong>Sử dụng nước ngâm rửa kính áp tròng đêm loại nào?</strong></p>
<p>Dung dịch ngâm kính và nước rửa kính <a title="MeniCare Plus" href="https://kinhmatviethan.com/tag/menicare-plus/">MeniCare Plus</a> khử diệt vi khuẩn giúp đảm bảo tốt cho người sử dụng. <a title="Sản phẩm" href="https://kinhmatviethan.com/san-pham/">Sản phẩm</a> được nhập khẩu bởi công ty SEED của Nhật Bản. hoặc sử dụng <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/">nước ngâm kính áp tròng cứng</a> <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/">Avizor GP Multil</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/deo-kinh-ap-trong-vao-ban-dem-de-ban-ngay-nhin-ro-khong-can-deo-kinh/">Đeo kính áp tròng vào ban đêm để ban ngày nhìn rõ không cần đeo kính</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/deo-kinh-ap-trong-vao-ban-dem-de-ban-ngay-nhin-ro-khong-can-deo-kinh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Điều trị cận thị bằng kính áp tròng chỉnh hình giác mạc Ortho-K</title>
		<link>/dieu-tri-can-thi-bang-kinh-ap-trong-chinh-hinh-giac-mac-ortho-k/</link>
					<comments>/dieu-tri-can-thi-bang-kinh-ap-trong-chinh-hinh-giac-mac-ortho-k/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 09:18:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Fargo]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng cứng]]></category>
		<category><![CDATA[OrthoK]]></category>
		<category><![CDATA[SEED]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-3-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kính tiếp xúc Ortho-k dùng để điều trị các tật khúc xạ như cận thị, loạn thị, viễn thị, lão thị. Khi mắt có sự bất thường vì các thành phần quang học (như trục nhãn cầu, giác mạc, thủy tinh thể…) làm ánh sáng đi vào mắt qua các thành phần này không hiện [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/dieu-tri-can-thi-bang-kinh-ap-trong-chinh-hinh-giac-mac-ortho-k/">Điều trị cận thị bằng kính áp tròng chỉnh hình giác mạc Ortho-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-tiep-xuc-ortho-k/">Kính tiếp xúc Ortho-k</a> dùng để điều trị các tật khúc xạ như cận thị, loạn thị, viễn thị, lão thị. Khi mắt có sự bất thường vì các thành phần quang học (như trục nhãn cầu, giác mạc, thủy tinh thể…) làm ánh sáng đi vào mắt qua các thành phần này không hiện đúng trên võng mạc, khi đó mắt ta sẽ nhìn vật sẽ bị nhòe mờ hay nói cách khác mắt lúc này bị tật khúc xạ.</p>



<p>Các phương pháp điều trị tật khúc xạ hiện nay: đeo kính gọng, kính tiếp xúc mềm (vào ban ngày), kính tiếp xúc cứng (vào ban đêm), hoặc phẫu thuật tật khúc xạ (chỉ thực hiện đối với người trên 18 tuổi, độ khúc xạ ổn định trong 6 tháng).</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="1-ortho-k-la-gi">1. Ortho-K là gì?</h2>



<p>–&nbsp; Là phương pháp điều trị tật khúc xạ bằng kính tiếp xúc cứng vào ban đêm trong lúc ngủ (trung bình từ 6 giờ đến 8 giờ mỗi đêm) giúp điều chỉnh tạm thời hình dạng giác mạc, làm giảm và khử độ cận thị, nhờ thế ban ngày sẽ giúp hạn chế sự phụ thuộc kính gọng hoặc kính sát tròng mềm.</p>



<p>– Phương pháp này có thể áp dụng cho cả người lớn và trẻ em.</p>



<p>– Ortho-K là phương pháp điều trị tật khúc xạ tạm thời vì khi ngưng sử dụng độ cận thị sẽ trở lại như trước khi đeo kính điều trị.</p>



<p>&nbsp;– Là phương pháp điều trị tật khúc xạ an toàn, không phẫu thuật, có thể ngưng điều trị khi không muốn điều trị tiếp tục.</p>



<p>– Chất liệu kính tiếp xúc cứng Ortho-K có tính thấm khí cao, đảm bảo cung cấp đủ oxy – yếu tố quyết định sức khỏe của giác mạc.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="2-ortho-k-co-an-toan-khong">2. Ortho-K có an toàn không?</h2>



<p>Ortho-K rất an toàn, đây là phương pháp điều trị tật khúc xạ không cần phẫu thuật, đã được FDA (cơ quan quản lý an toàn thuốc và thực phẩm Mỹ) chứng nhận cho phép sử dụng ở mọi lứa tuổi.<br>Chất liệu của Ortho-K là Hydrogel, có tính thấm khí cao, đảm bảo cung cấp đủ oxy, yếu tố quyết định sự khoẻ mạnh của giác mạc.<br>Tuy nhiên, Ortho-K cũng có những một vài nguy cơ nhỏ giống như các loại kính áp tròng khác. Nhưng với sự theo dõi chặt chẽ của bác sĩ và sự tuân thủ nghiêm túc của bệnh nhân về vấn đề vệ sinh, lịch tái khám thì những nguy cơ này là rất thấp.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-những-ai-thich-hợp-deo-kinh-ortho-k">3. Những ai thích hợp đeo kính Ortho-K?</h2>



<p>Người bị tật khúc xạ (cận thị dưới 10 độ, viễn thị) không kèm hoặc kèm loạn thị từ 3 độ trở xuống. Trường hợp loạn thị cao sẽ được điều trị với kính Ortho-K có thiết kế đặc biệt</p>



<p>Trẻ em đang tăng độ trong quá trình phát triển.</p>



<p>Trẻ em bị tật khúc xạ có thị lực chỉnh kính thấp</p>



<p>Người bị bất đồng khúc xạ khó đeo kính gọng đúng độ</p>



<p>Những người gặp khó khăn hoặc không thoải mái khi đeo kính gọng hoặc kính áp tròng thông thường vào ban ngày.</p>



<p>Những người chơi thể thao hoặc làm việc trong môi trường bụi bẩn.</p>



<p>Chưa đủ tuổi để phẫu thuật.</p>



<p>Không thích hợp hoặc không muốn phẫu thuật khúc xạ.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="4-những-ai-khong-thich-hợp-deo-kinh-ortho-k">4. Những ai không thích hợp đeo kính Ortho-K</h2>



<p>Mắt đang bị tổn thương, viêm hay nhiễm trùng mi mắt, bán phần trước của mắt hay có những bất thường khác trên giác mạc.</p>



<p>Khô mắt nặng.</p>



<p>Đang mắc các bệnh toàn thân có thể ảnh hưởng tới mắt như tiểu đường, cao huyết áp…</p>



<p>Dị ứng với bất kỳ thành phần nào của thuốc ngâm, bảo quản kính.</p>



<p>Mắt trở nên ngứa hoặc đỏ khi đeo kính.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-bệnh-nhan-co-thể-tự-mua-kinh-ap-trong-ortho-k-dể-deo-khong">5. Bệnh nhân có thể tự mua kính áp tròng Ortho-K để đeo không?</h2>



<p>Đây là loại kính áp tròng đặc biệt, được lựa chọn theo đúng khuôn giác mạc của từng bệnh nhân khác nhau, do đó trước khi đeo kính, bệnh nhân phải được bác sĩ chuyên khoa mắt thăm khám và lựa chon kính phù hợp. Đồng thời, sau khi đeo kính, bác sĩ cũng phải tiếp tục theo dõi trong một khoảng thời gian nhất định.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="6-deo-kinh-ortho-k-trong-bao-lau-sẽ-co-hiệu-quả">6. Đeo kính Ortho-K trong bao lâu sẽ có hiệu quả?</h2>



<p>Kính có hiệu quả tối đa sau 1 đến 4 tuần điều trị. Tuy nhiên, một số mắt đòi hỏi thời gian điều trị dài hơn, nhất là những trường hợp cận loạn cao. Sau đó, vẫn phải tiếp tục đeo kính orthok thường xuyên để duy trì kết quả điều trị.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="7-quy-trinh-kham-va-diều-trị-co-phức-tạp-khong">7. Quy&nbsp;trình khám và điều trị có phức tạp không?</h2>



<p>Trước điều trị, bệnh nhân được đo độ khúc xạ, đo độ cong giác mạc, đường kính giác mạc, kích thước đồng tử và đặc biệt là được chụp bản đồ giác mạc nhằm đánh giá tình trạng giác mạc giúp tiên lượng và theo dõi trong suốt quá trình điều trị.<br>Ngay sau đó, bác sĩ tư vấn và giải đáp mọi thắc mắc của bệnh nhân.<br>Tiếp theo bệnh nhân được hẹn đeo thử và hướng dẫn đeo kính Ortho-K ngay trong ngày hoặc ngày hôm sau.<br>Lịch tái khám linh động tùy thuộc vào sự sắp xếp của bác sĩ và bệnh nhân.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="8-deo-kinh-orthok-k-co-dễ-khong">8. Đeo kính Orthok-K có dễ không?</h2>



<p>Kính Ortho-K là <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-cung/">kính áp tròng cứng</a> và có đường kính bé (từ 9.6 đến 12.0 mm) nên việc đeo và tháo kính hết sức dễ dàng</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="9-deo-kinh-ortho-k-co-thể-mổ-dược-lasik-khong-hoặc-cac-phương-phap-phẫu-thuật-cận-tật-khuc-xạ-khac-khong">9. Đeo kính Ortho-K có thể mổ được Lasik không hoặc các phương pháp phẫu thuật cận tật khúc xạ khác không?</h2>



<p>Sau khi ngưng đeo kính Ortho-K một thời gian (thông thường từ 6 đến 8 tuần) giác mạc sẽ trở lại hình dạng ban đầu, độ khúc xạ cũng hồi phục ổn định, khi đó bệnh nhân hoàn toàn có thể được phẫu thuật tật khúc xạ bằng Lasik hay bất cứ phương pháp điều trị tật khúc xạ khác nếu có chỉ định.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="10-so-sanh-giữa-mổ-mắt-bằng-lasik-va-phương-phap-ortho-k">10. So sánh&nbsp;giữa mổ mắt bằng LASIK và phương pháp ORTHO-K?</h2>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td><strong>Ortho-K</strong>– Là phương pháp điều trị tật khúc xạ tạm thời, muốn đạt hiệu quả phải đeo kính Ortho-K hằng đêm. Khi ngưng đeo kính độ khúc xạ vẫn như cũ hay có thể tăng hơn.– Có thể áp dụng cho đối tượng trẻ em và người lớn.– Đối với loạn thị: không quá ½ độ cận thị.– Không phụ thuộc vào độ dày giác mạc.–&nbsp;Tốn ít chi phí.</td><td><strong>Lasik</strong>– Hiệu quả ngay sau phẫu thuật.– Chỉ thực hiện đối với người trên 18 tuổi.– Loạn thị &gt; ½ độ cận thị vẫn có thể phẫu thuật Lasik.– Có phụ thuộc vào chiều dày giác mạc.– Chi phí phẫu thuật khác nhau phụ thuộc vào các phương pháp PT lasik</td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Đối tượng nào có thể điều trị Ortho-k</strong></p>



<p>– Cận thị từ&nbsp; – 0.75D đến -10.0D.</p>



<p>– Loạn thi: không quá ½ độ cận thị.</p>



<p>– Bệnh lý giác mạc chóp.</p>



<p>Bệnh nhân có nhu cầu:</p>



<p>–&nbsp; Giảm bớt sự lệ thuộc kính gọng.</p>



<p>– Không có chỉ định phẫu thuật Lasik: tuổi &lt; 18 tuổi, do giác mạc mỏng.</p>



<p>– Không muốn phẫu thuật Lasik.</p>



<p>– Thay kính áp tròng mềm ban ngày…</p>



<p><strong>Đối tượng nào không thể điều trị Ortho-k</strong></p>



<p>– Viêm nhiễm bán phần trước nhãn cầu.</p>



<p>– Các bệnh lý bán phần trước, bệnh hệ thống ảnh hưởng đến kết giác mạc.</p>



<p>– Khô mắt.</p>



<p>– Mắt dễ kích ứng…</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="11-một-số-vấn-dề-co-thể-gặp-sau-khi-deo-kinh-tiếp-xuc-ortho-k">11. Một số vấn đề có thể gặp sau khi đeo kính tiếp xúc ORTHO-K</h2>



<p>Hiệu quả</p>



<p>– Tùy thuộc vào độ khúc xạ ban đầu, trung bình từ 1 tuần đến 4 tuần để đạt thị lực tối đa (một số trường hợp cần nhiều hơn 4 tuần mới đạt được kết quả như mong muốn).</p>



<p>– Khúc xạ dao động, thay đổi trong ngày (có nghĩa thị lực trong ngày dao động khi chưa đạt mức tối đa).</p>



<p>– Vì trong các tuần đầu sau khi điều trị, thị lực còn dao động chưa đạt mức tối đa, tạm thời bệnh nhân có thể cần đeo kính gọng điều chỉnh độ khúc xạ để đạt được thị lực đủ rõ cho các hoạt động sinh hoạt thường ngày.</p>



<p>– Một số trường hợp độ khúc xạ thấp, hiệu quả tốt, thị lực có thể đạt mức tối đa trong 2 đến 3 ngày.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="12-một-số-triệu-chứng-co-thể-gặp-khi-deo-kinh-ortho-k">12. Một số triệu chứng có thể gặp khi đeo kính Ortho-K</h2>



<p>Kính tiếp xúc cứng cũng có một số nguy cơ nhỏ như kính tiếp xúc mềm, do vậy cần tuân thủ nghiêm túc các nguyên tắc vệ sinh, lịch tái khám theo dõi chặt chẽ của bác sĩ tại các bệnh viện mắt uy tín.&nbsp;Một số triệu chứng có thể gặp khi đeo kính Ortho-K:</p>



<p>– Chảy nước mắt.</p>



<p>– Mắt đỏ, cộm xốn.</p>



<p>– Mắt có ghèn.</p>



<p>– Khô mắt.</p>



<p>– Nhạy cảm ánh sáng, nhìn mờ.</p>



<p>Các triệu chứng thường tạm thời, có thể giảm hoặc hết hẳn sau khi điều trị thuốc. Nếu triệu chứng dai dẳng hoặc tái phát sau khi dùng kính điều trị có thể phải ngưng đeo kính Ortho-K.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="13-hướng-dẫn-sử-dụng-kinh-tiếp-xuc-ortho-k">13. Hướng dẫn sử dụng kính tiếp xúc ORTHO-K</h2>



<p><strong>Buổi tối: Lắp kính</strong></p>



<p>– Lắp kính tiếp xúc cứng trước khi đi ngủ khoảng 15 phút.</p>



<p>– Trước khi lắp kính: rửa tay sạch bằng xà phòng và lau khô.</p>



<p>– Nhỏ <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/nuoc-mat-nhan-tao/">nước mắt nhân tạo</a> vào hai mắt.</p>



<p>– Rửa lại kính bằng nước muối sinh lý Efticol 0,9%.</p>



<p>– Kiểm tra xem kính và tròng đen có bụi hay không.</p>



<p>– Để kính tiếp xúc trên đầu ngón trỏ của bàn tay phải (tay thuận), nhỏ 1 giọt nước mắt nhân tạo vào lòng kính tiếp xúc.</p>



<p>– Mắt nhìn thẳng vào gương, dùng ngón giữa – tay phải kéo mi dưới xuống, dùng 3 ngón giữa – tay trái giữ mi trên, đặt nhẹ kính tiếp xúc vào giữa tròng đen.</p>



<p>– Thả nhẹ hai mi mắt, chớp mắt và nhắm lại vài giây, nhìn vào gương kiểm tra lại chắc chắn kính đã giữa tròng đen.</p>



<p>– Lắp kính xong, đổ bỏ nước ngâm kính và để khay ngâm kính tự khô.</p>



<p><strong>Buổi sáng: Tháo kính</strong></p>



<p>– Nhỏ nước mắt nhân tạo vào hai mắt.</p>



<p>– Rửa sạch tay bằng xà phòng.</p>



<p>– Mắt nhìn thẳng vào gương, dùng ngón tay giữa – tay trái giữ mi trên, ngón giữa – tay phải kéo mi dưới, áp đầu que lấy kính vào giữa hoặc 2/3 dưới tròng đen, nhẹ nhàng lấy kính ra.</p>



<p>– Cầm vuốt nhẹ lấy kính khỏi que, đặt kính vào khay ngâm kính, cho nước ngâm kính vào ngập kính, đậy nắp khay ngâm kính và sau đó tiếp tục tháo kính mắt kia.</p>



<p>&nbsp;Chú ý: kính mắt bên phải thì đặt vào khay mắt phải và ngược lại. Ngâm trong dung dịch ngâm dành riêng cho kính áp tròng cứng (<a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/"><strong>dung dịch ngâm áp tròng cứng ban đêm</strong></a>).</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/dieu-tri-can-thi-bang-kinh-ap-trong-chinh-hinh-giac-mac-ortho-k/">Điều trị cận thị bằng kính áp tròng chỉnh hình giác mạc Ortho-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dieu-tri-can-thi-bang-kinh-ap-trong-chinh-hinh-giac-mac-ortho-k/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
