<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>các dai đoạn thị lực phát triển ở trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/tag/cac-dai-doan-thi-luc-phat-trien-o-tre-em/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/cac-dai-doan-thi-luc-phat-trien-o-tre-em/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 09:57:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>các dai đoạn thị lực phát triển ở trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/tag/cac-dai-doan-thi-luc-phat-trien-o-tre-em/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Thị lực trẻ sơ sinh phát triển như thế nào</title>
		<link>/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/</link>
					<comments>/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[các dai đoạn thị lực phát triển ở trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[thị lực trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-8-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Một trong những khoảnh khắc tuyệt vời nhất khi có con là lần đầu tiên con gái chào đời hoặc con trai của bạn mở mắt và liên hệ với bạn. Nhưng đừng lo lắng nếu điều đó không xảy ra ngay lập tức. Hệ thống thị giác của trẻ sơ sinh cần thời gian [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/">Thị lực trẻ sơ sinh phát triển như thế nào</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Một trong những khoảnh khắc tuyệt vời nhất khi có con là lần đầu tiên con gái chào đời hoặc con trai của bạn mở mắt và liên hệ với bạn.</span> <span class="notranslate"> Nhưng đừng lo lắng nếu điều đó không xảy ra ngay lập tức.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Hệ thống thị giác của trẻ sơ sinh cần thời gian để phát triển.</span> <span class="notranslate"> Trong tuần đầu tiên của cuộc đời, trẻ sơ sinh không nhìn thấy nhiều chi tiết.</span> <span class="notranslate"> Quan điểm đầu tiên của bé về thế giới là không rõ ràng và chỉ có màu xám.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Phải mất vài tháng để tầm nhìn của con bạn phát triển đầy đủ.</span> <span class="notranslate"> Biết những mốc quan trọng của sự phát triển thị giác của bé có thể bảo đảm con của bạn đang nhìn thấy đúng và thưởng thức thế giới  đầy đủ.</span></p>
</div>
</div>
<h2 class="vc_custom_heading">Phát triển thị lực trẻ bắt đầu trong thời kỳ mang thai</h2>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Sự phát triển thị lực của con bạn bắt đầu trước khi sinh.</span> <span class="notranslate"> Cách bạn chăm sóc cho cơ thể của mình trong thời gian mang thai của bạn là vô cùng quan trọng đối với sự phát triển của cơ thể và tinh thần của bé, bao gồm cả mắt và các trung tâm thị giác trong não.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Hãy chắc chắn làm theo hướng dẫn của bác sĩ về dinh dưỡng thích hợp, bao gồm chất bổ sung và số lượng thời gian nghỉ ngơi bạn cần trong thời gian mang thai.</span> <span class="notranslate"> Tránh hút thuốc và uống rượu hoặc ma túy trong thời gian mang thai, vì các chất độc này có thể gây ra nhiều vấn đề cho em bé của bạn, kể cả các vấn đề về thị giác nghiêm trọng.</span></p>
<p><span class="notranslate">Hút thuốc đặc biệt nguy hiểm trong thời kỳ mang thai, vì khói thuốc lá có chứa khoảng 3.000 hóa chất khác nhau có thể gây hại cho con người – bao gồm carbon monoxide, một độc tố bào thai đã biết.</span></p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Ngay cả khi dùng thuốc thông thường như aspirin có thể gây nguy hiểm cho em bé của bạn khi bạn đang mang thai, tăng nguy cơ sinh nhẹ cân và các vấn đề trong khi sinh.</span> <span class="notranslate"> Trọng lượng sơ sinh thấp có liên quan đến nguy cơ gia tăng các vấn đề về thị giác ở trẻ sơ sinh.</span></p>
<p><span class="notranslate"> Luôn luôn nói chuyện với bác sĩ của bạn trước khi uống bất kỳ loại thuốc nào trong thời gian mang thai của bạn, bao gồm thuốc mua không cần toa, các chất bổ sung thảo dược và các thuốc khác không được kê đơn.</span></p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển tầm nhìn khi chào đời</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Ngay sau khi sinh, bác sĩ sẽ kiểm tra ngắn gọn đôi mắt của trẻ sơ sinh để loại trừ các dấu hiệu của bệnh đục thuỷ tinh thể bẩm sinh hoặc các vấn đề nghiêm trọng khác của trẻ sơ sinh . Mặc dù các vấn đề về mắt như vậy rất hiếm nhưng chúng phải được phát hiện và điều trị sớm để giảm thiểu tác động của chúng lên sự phát triển thị lực của con bạn.</p>
<p>Ngoài ra, thuốc mỡ kháng sinh thường được áp dụng cho mắt trẻ sơ sinh của bạn để giúp ngăn ngừa nhiễm trùng mắt do vi khuẩn có trong ống sinh sản.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Khi sinh ra, em bé của bạn chỉ thấy trong màu đen và trắng và màu xám. Các tế bào thần kinh trong võng mạc và não kiểm soát tầm nhìn của chúng không được phát triển đầy đủ. Ngoài ra, mắt trẻ sơ sinh không có khả năng thích nghi (tập trung vào những vật gần). Vì vậy, đừng lo lắng nếu bé dường như không “tập trung” vào vật gì, kể cả khuôn mặt của bạn.</p>
<p>Mặc dù có những hạn chế về hình ảnh, các nghiên cứu chỉ ra rằng trong vòng vài ngày sau khi sinh, trẻ sơ sinh thích nhìn hình ảnh khuôn mặt của người mẹ với khuôn mặt của một người lạ mặt.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Các nhà nghiên cứu tin rằng sự lựa chọn này phụ thuộc vào các kích thích lớn, tương phản cao, giống như ranh giới của đường kẻ tóc của người mẹ đối mặt. (Trong các nghiên cứu, nếu những ranh giới này được che đậy bằng một cái khăn hoặc mũ tắm, sự ưu tiên của trẻ khi nhìn vào khuôn mặt của mẹ họ đã biến mất.)</p>
<p>Vì vậy, để khuyến khích tương tác trực quan với trẻ sơ sinh của bạn, giữ cho kiểu tóc của bạn giống nhau, và tránh thay đổi ngoại hình của bạn.</p>
<p>Một điều bạn có thể nhận thấy về con trai hoặc con gái mới sinh của bạn là mắt của họ lớn đến mức nào. Điều này là do sự phát triển của trẻ sơ sinh bình thường tiến triển từ đầu xuống. Khi sinh, đôi mắt của bé đã 65 phần trăm kích thước người lớn của chúng!</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Mắt Con Trong Tháng Đầu tiên</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đôi mắt của bé không nhạy cảm với ánh sáng trong tháng đầu đời. Trên thực tế, lượng ánh sáng cần thiết cho trẻ sơ sinh 1 tháng phải biết rằng ánh sáng hiện diện (gọi là ngưỡng phát hiện ánh sáng) cao gấp 50 lần so với người lớn.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<h3 class="vc_custom_heading">Tin tức về Infant Vision</h3>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><strong>Hút thuốc trong thời kỳ mang thai liên quan đến vấn đề thị lực của trẻ<br />
</strong></p>
<p>Cần một lý do khác để tránh hút thuốc (và những người hút thuốc khác) trong thời kỳ mang thai? Thêm các vấn đề về tầm nhìn tiềm ẩn cho em bé của bạn vào danh sách.</p>
<figure id="attachment_3004" class="wp-caption alignnone" aria-describedby="caption-attachment-3004"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="wp-image-3004 size-medium" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-300x200.jpg" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-300x200.jpg 300w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-375x250.jpg 375w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink.jpg 660w" alt="" width="300" height="200" data-attachment-id="3004" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/pregnant-woman-in-pink/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink.jpg" data-orig-size="660,440" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="pregnant-woman-in-pink" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink-300x200.jpg" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/pregnant-woman-in-pink.jpg" /><figcaption id="caption-attachment-3004" class="wp-caption-text">Phụ nữ mang thai</figcaption></figure>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Hút thuốc lá trong thời kỳ mang thai là mối quan ngại lớn về sức khoẻ cộng đồng. Các nghiên cứu cho thấy phơi nhiễm trong tử cung ở thai nhi khi hút thuốc lá ở người mẹ có liên quan đến nguy cơ gia tăng các vấn đề tăng trưởng, sự chậm trễ nhận thức và các vấn đề phát triển thần kinh khác trong số trẻ em của người hút thuốc. Tuy nhiên, ít nghiên cứu tập trung vào các vấn đề về thị lực tiềm ẩn của trẻ em do việc hút thuốc của người mẹ hoặc tiếp xúc với khói thuốc phụ trong khi mang thai.</p>
<p>Trong một báo cáo được xuất bản trực tuyến vào tháng 12 năm 2014 theo tạp chí Eye of the Scandinavian Acta Ophthalmologica , các nhà nghiên cứu ở Anh và Trung Quốc đã xem xét các nghiên cứu được công bố từ năm 1985 để kiểm tra các vấn đề về thị giác ở trẻ em bị phơi nhiễm thuốc lá trong suốt cuộc đời trong tử cung.</p>
<p>Trong số 24 nghiên cứu được đưa vào phân tích, 18 người trong số họ thấy phơi nhiễm thai với hoạt động hút thuốc của người mẹ hoặc tiếp xúc thụ động với khói thuốc lá có liên quan đến tăng nguy cơ bị thị giác ở trẻ em. Đặc biệt, tỷ lệ cao hơn của các khúc xạ khúc xạ , vết vân mạc và võng mạc và các vấn đề thần kinh thị giác được tìm thấy trong số trẻ em của bà mẹ hút thuốc trong thời kỳ mang thai.</p>
<p>Các chuyên gia cho biết các kết quả của các nhà nghiên cứu cũng ủng hộ các chính sách y tế công cộng khuyến cáo cả phụ nữ và bạn tình của họ phải bỏ hút thuốc trong thời kỳ mang thai.</p>
<p>Để biết thêm về tác hại của việc hút thuốc lá và mắt của bạn, hãy đọc Tác hại của Hút thuốc trong tầm nhìn của bạn và xem thông tin này</p>
</div>
</div>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Vì vậy, có thể để lại một số đèn trên trong phòng ngủ của bé – nó sẽ không ảnh hưởng đến khả năng ngủ của bé – và nó có thể giúp cho bạn dễ dàng quan sát và chăm sóc bé.<img decoding="async" class="alignright wp-image-3006 size-medium" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-300x200.jpg" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-300x200.jpg 300w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-375x250.jpg 375w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x.jpg 660w" alt="" width="300" height="200" data-attachment-id="3006" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/mom-newborn-staring-each-other-330x2201-25x/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x.jpg" data-orig-size="660,440" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="mom-newborn-staring-each-other-330×220@1.25x" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x-300x200.jpg" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/mom-newborn-staring-each-other-330x220@1.25x.jpg" /></p>
<p>Trẻ sơ sinh bắt đầu phát triển khả năng nhìn thấy màu sắc rất nhanh. Một tuần sau sinh, bé có thể nhìn thấy màu đỏ, cam, vàng và xanh lá cây. Nhưng phải mất một ít thời gian để bé có thể nhìn thấy màu xanh và tím. Điều này là do ánh sáng màu xanh có bước sóng ngắn hơn, và ít thụ thể màu hơn tồn tại trong võng mạc của con người đối với ánh sáng màu xanh lam.</p>
<p>Đừng quá lo lắng nếu đôi mắt của  bé của bạn đôi khi dường như không làm việc cùng nhau như một nhóm sớm. Một mắt thỉnh thoảng có thể trôi vào hoặc ra khỏi vị trí thích hợp. Điều này là bình thường. Nhưng nếu bạn nhìn thấy một sự lệch tâm lớn và liên tục, hãy thông báo cho bác sĩ <a title="chăm sóc mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/cham-soc-mat/">chăm sóc mắt</a> của bạn ngay lập tức.</p>
<p><strong>Lời khuyên:</strong> Để giúp kích thích tầm nhìn của bé, hãy trang trí căn phòng của mình bằng những màu tươi vui tươi. Bao gồm đồ họa và đồ đạc với màu sắc tương phản và hình dạng. Cũng treo một chiếc điện thoại màu rực rỡ trên hoặc gần nôi của bé. Hãy chắc chắn rằng nó có nhiều màu sắc và hình dạng.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển Tầm nhìn: Tháng 2 và 3</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Nhiều tiến bộ trong phát triển thị lực diễn ra trong tháng hai và ba. Trẻ sơ sinh phát triển thị lực sắc nét hơn trong thời gian này, và đôi mắt của họ đang bắt đầu di chuyển tốt hơn như một đội. Con của bạn nên đi theo các vật thể di chuyển ở giai đoạn này và bắt đầu đạt được cho những thứ mà bé thấy.<br />
Ngoài ra, trẻ sơ sinh ở giai đoạn phát triển này đang học cách chuyển sự chú ý từ vật này sang vật khác mà không cần phải di chuyển đầu. Và đôi mắt của họ trở nên nhạy cảm hơn với ánh sáng: khi 3 tháng tuổi, ngưỡng phát hiện ánh sáng của trẻ sơ sinh chỉ gấp 10 lần so với người lớn. Vì vậy, bạn có thể muốn làm mờ ánh sáng hơn một chút cho ngủ trưa và đi ngủ.</p>
<p>Lời khuyên: Để giúp kích thích sự phát triển thị giác của trẻ từ 2 đến 3 tháng tuổi, Hiệp hội Nhãn khoa Hoa Kỳ (AOA) có các khuyến cáo này:</p>
<p>Thêm đồ mới vào phòng của bé hoặc thường xuyên thay đổi vị trí của nôi hoặc các vật dụng hiện có trong phòng.<br />
Nói chuyện với em bé khi bạn đi bộ quanh phòng.<br />
Giữ một ánh sáng ban đêm để cung cấp sự kích thích thị giác khi chúng thức giấc trong nôi của chúng.<br />
Trong khi trẻ sơ sinh nên được đặt nằm ngửa khi ngủ để giảm nguy cơ hội chứng đột tử ở trẻ sơ sinh (SIDS). Điều này cung cấp những trải nghiệm thị giác và động cơ quan trọng.</p>
</div>
</div>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<h3 class="vc_custom_heading">Kiểm tra mắt trẻ sơ sinh</h3>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Nhiều trẻ sơ sinh không được <a title="khám mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kham-mat/">khám mắt</a> trong năm đầu tiên<br />
Chỉ có 18% phụ huynh báo cáo rằng trẻ sơ sinh của họ đã được khám mắt toàn diện trước tuổi 1, trong một cuộc khảo sát được tiến hành bởi Hiệp hội Nhãn khoa Hoa Kỳ (AOA) vào năm 2011.</p>
<p>Cuộc khảo sát bao gồm các phản ứng từ 1.000 người lớn ở Mỹ, cũng nhận thấy rằng 61 phần trăm đã biết rằng mắt lười biếng và 63% biết rằng đôi mắt chéo có thể được tìm thấy ở trẻ sơ sinh. Nhưng ít hơn một phần ba biết rằng bệnh ung thư, viễn thị và cận thị cũng có thể được tìm thấy trong một kỳ thi mắt trẻ sơ sinh.</p>
<p>Điều quan trọng là bắt đầu điều trị những vấn đề này càng sớm càng tốt, để ngăn ngừa sự chậm phát triển và các vấn đề về thị lực vĩnh viễn, cũng như những nguy cơ đe dọa đến mạng sống do ung thư mắt.</p>
<p>Đó là lý do tại sao AOA khuyến cáo rằng tất cả trẻ sơ sinh đều được khám mắt một cách toàn diện vào 6 tháng tuổi.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển Tầm nhìn: Tháng 4 đến 6</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đến 6 tháng tuổi, những tiến bộ đáng kể đã xảy ra trong các trung tâm thị giác của não, cho phép trẻ xem rõ hơn và di chuyển mắt nhanh hơn và chính xác hơn để theo các vật chuyển động.<br />
Thăm dò ý kiếnParents: Do you consider eye safety when choosing toys for your child?<br />
Always Usually Sometimes Rarely Never<br />
VoteView Results</p>
<p>Độ sắc nét thị giác cải thiện từ khoảng 20/400 khi sinh đến khoảng 20/25 ở 6 tháng tuổi. Tầm nhìn màu cũng nên tương tự như của người lớn, cho phép con bạn nhìn thấy tất cả các màu sắc của cầu vồng.</p>
<p>Trẻ sơ sinh cũng có sự phối hợp tốt hơn trong mắt từ 4 đến 6 tháng tuổi, cho phép chúng nhanh chóng xác định vị trí và nhận đồ vật và hướng thẳng chính xác chai lọ (và nhiều thứ khác) vào miệng.</p>
<p>Sáu tháng tuổi cũng là một cột mốc quan trọng vì đây là thời điểm con bạn nên khám mắt .</p>
<p>Mặc dù em bé của bạn không biết chữ trên bảng tường, bác sĩ mắt của bạn có thể thực hiện các xét nghiệm phi ngôn ngữ để đánh giá mức độ sắc nét thị giác của mình, phát hiện cận thị , viễn thị và loạn thị , và đánh giá sự hợp nhất của mắt.</p>
<p>Trong kỳ thi này, bác sĩ chăm sóc mắt của bạn cũng sẽ kiểm tra sức khoẻ của đôi mắt bé và tìm kiếm bất cứ thứ gì có thể cản trở sự phát triển thị lực bình thường và tiếp tục. Để khám mắt kỹ lưỡng nhất cho người 6 tháng tuổi, bạn có thể muốn tìm kiếm các dịch vụ của bác sĩ mắt chuyên về tầm nhìn và tầm nhìn của trẻ.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Phát triển Tầm nhìn: Tháng 7 đến 12</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Con của bạn bây giờ là điện thoại di động, bò và khoảng cách xa hơn bạn có thể tưởng tượng.</span> <span class="notranslate"> Anh ta đánh giá tốt hơn về khoảng cách và chính xác hơn khi nắm bắt và ném đồ vật.</span> <span class="notranslate"> (Coi chừng!)</span></p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đây là giai đoạn phát triển quan trọng cho bé. Ở giai đoạn này, trẻ sơ sinh đang phát triển nhận thức tốt hơn về cơ thể tổng thể của trẻ và đang học cách phối hợp tầm nhìn với các cử động cơ thể.</p>
<p>Đây cũng là thời gian đòi hỏi sự chăm sóc của bạn từ việc chăm sóc bé tốt hơn. Bé bắt dầu có vết thâm tím, thương tích mắt và các thương tích nghiêm trọng khác có thể xảy ra khi bé bắt đầu thể chất khám phá môi trường của mình. Cụ thể đặt rào cản ở phía trước cầu thang, để nước nóng xa tầm với trẻ em, …</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h4><strong>Khi con bạn bắt đầu bò, hãy chơi với nó trên sàn nhà để giúp phát triển sự phối hợp mắt và kỹ năng vận động.</strong></h4>
</div>
</div>
<div class="vc_separator wpb_content_element vc_separator_align_center vc_sep_width_100 vc_sep_pos_align_center vc_separator_no_text vc_sep_color_grey"> </div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Đừng lo lắng nếu đôi mắt của bé đang bắt đầu thay đổi màu sắc. Hầu hết trẻ sơ sinh được sinh ra với đôi mắt xanh vì sắc tố đậm trong mống mắt không hoàn toàn phát triển khi mới sinh. Theo thời gian, màu đen tối hơn được tạo ra trong con ngươi, mà thường sẽ thay đổi màu mắt của con bạn từ màu xanh sang nâu, xanh lá cây, xám hoặc một hỗn hợp các màu sắc, như trong đôi mắt màu nâu đỏ.</p>
<p><strong>Lời khuyên: Để kích thích sự phát triển của sự phối hợp tay và mắt của con quý vị, hãy xuống sàn với bé và khuyến khích bé bò tới các đồ vật. Đặt một món đồ chơi ưa thích trên sàn nhà ngoài tầm với của bé và khuyến khích bé lấy nó. Cũng cung cấp nhiều đồ vật và đồ chơi mà bé có thể tháo rời và ghép lại với nhau.</strong></p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Điều chỉnh 2 mắt</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Hãy chú ý đến đôi mắt của bé hoạt động cùng nhau như thế nào. Lác là thuật ngữ cho một sai lệch của mắt, và điều quan trọng là nó được phát hiện và điều trị sớm nên thị lực ở cả hai mắt phát triển đúng. Còn lại không được điều trị, Lác có thể dẫn đến nhược thị.</p>
<p>Mặc dù phải mất vài tháng để đôi mắt của trẻ phát triển kỹ năng giao tiếp bằng mắt, nếu bạn cảm thấy một trong hai mắt của bé bị lệch hướng liên tục hoặc không di chuyển đồng bộ với mắt kia, hãy liên hệ bác sĩ nhi khoa hoặc bác sĩ mắt của bạn càng sớm càng tốt.</p>
</div>
</div>
<h3 class="vc_custom_heading">Các vấn đề Tầm nhìn Trẻ Sơ sinh</h3>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Chiều dài trung bình của thai kỳ bình thường xấp xỉ 40 tuần (280 ngày). Theo Tổ chức Y tế Thế giới, trẻ sinh ra trước 37 tuần thai được coi là sớm.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Hút thuốc trong khi mang thai làm tăng đáng kể nguy cơ sinh non sớm.</p>
<p>Trẻ sơ sinh có nguy cơ mắc các <a title="bệnh về mắt" href="https://kinhmatviethan.com/benh-ve-mat/">bệnh về mắt</a> cao hơn trẻ sơ sinh đủ tháng, và tỷ lệ này càng gia tăng khi đứa trẻ chào đời.</p>
<p><a title="Bệnh võng mạc" href="https://kinhmatviethan.com/tag/benh-vong-mac/">Bệnh võng mạc</a> do non tháng (ROP). Đây là sự thay thế bất bình thường của mô bình thường trong võng mạc bằng mô sợi và mạch máu. ROP có thể gây ra sẹo của võng mạc, thị lực kém và võng võng mạc . Trong những trường hợp nặng, bệnh võng mạc do non tháng có thể gây ra chứng mù.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Tất cả trẻ sơ sinh non tháng đều có nguy cơ bị ROP. Trọng lượng sơ sinh rất thấp là một yếu tố nguy cơ bổ sung, đặc biệt nếu nó là cần thiết để đặt trẻ sơ sinh trong môi trường oxy cao ngay sau khi sinh.</p>
<p>Nếu con bạn sanh sớm, hãy nhờ bác sỹ sản khoa <a title="giới thiệu" href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">giới thiệu</a> bạn đến bác sĩ nhãn khoa nhi để họ có thể khám mắt để loại trừ ROP.</p>
<p>Rung giật đồng tử, đây là một cử động không tự nguyện, chuyển động qua lại của cả hai mắt. Trong hầu hết các trường hợp, nang mắt làm cho mắt trôi chậm theo một hướng và sau đó “nhảy” trở lại theo hướng khác. Các phong trào mắt thường ngang, nhưng chúng cũng có thể nghiêng hoặc xoay.</p>
<p>Rung giật đồng tử có thể có mặt khi sinh, hoặc có thể phát triển từ vài tuần tới sau đó. Các yếu tố nguy cơ bao gồm sự phát triển không đầy đủ của dây thần kinh thị giác , bạch cầu và đục thủy tinh thể bẩm sinh. Độ lớn của sự chuyển động của mắt thường sẽ quyết định tầm nhìn và sự phát triển thị lực của bé sẽ ảnh hưởng như thế nào.</p>
<p>Nếu con bạn có các dấu hiệu của nhịp tim bất thường, hãy tham khảo ngay với bác sĩ nhãn khoa nhi hoặc bác sĩ nhãn khoa khác ngay lập tức.</p>
<p>Nguồn: https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/</p>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/">Thị lực trẻ sơ sinh phát triển như thế nào</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/thi-luc-tre-so-sinh-phat-trien-nhu-the-nao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
