<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>chữa cận thị Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/tag/chua-can-thi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/chua-can-thi/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 10:37:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>chữa cận thị Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/tag/chua-can-thi/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Một số câu hỏi thường gặp về kính áp tròng cứng Ortho-K điều trị cận thị</title>
		<link>/mot-so-cau-hoi-thuong-gap-ve-kinh-ap-trong-cung-ortho-k-dieu-tri-can-thi/</link>
					<comments>/mot-so-cau-hoi-thuong-gap-ve-kinh-ap-trong-cung-ortho-k-dieu-tri-can-thi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Apr 2022 10:36:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng ortho-k]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị không phẫu thuật]]></category>
		<category><![CDATA[kiểm soát cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng cứng]]></category>
		<category><![CDATA[kính chữa cận thị ortho k]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8296</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hỏi: Mất bao nhiêu thời gian điều trị cận thị bằng kính áp tròng Ortho-K có thể thấy được hiệu quả điều trị? Đáp: Tùy vào độ khúc xạ ban đầu của bệnh nhân, một số trường hợp bệnh nhân có thể nhìn thấy rõ sau vài ngày thậm chí ngay ngày hôm sau. Thông [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/mot-so-cau-hoi-thuong-gap-ve-kinh-ap-trong-cung-ortho-k-dieu-tri-can-thi/">Một số câu hỏi thường gặp về kính áp tròng cứng Ortho-K điều trị cận thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hỏi: Mất bao nhiêu thời gian điều trị cận thị bằng kính áp tròng Ortho-K có thể thấy được hiệu quả điều trị?</p>
<p>Đáp: Tùy vào độ khúc xạ ban đầu của bệnh nhân, một số trường hợp bệnh nhân có thể nhìn thấy rõ sau vài ngày thậm chí ngay ngày hôm sau. Thông thường bệnh nhân đạt thị lực tối đa sau 1 đến 4 tuần.</p>
<p>Hỏi: Tôi phải làm gì để có thể nhìn thấy mọi thứ rõ ràng trong khoảng thời gian từ khi tôi bắt đầu điều trị bằng kính áp tròng Ortho – K đến khi mắt đạt thị lực tối đa ?</p>
<p>Đáp: Điều quan trọng bạn cần phải hiểu rằng phải mất khoảng một thời gian điều trị mắt bạn mới đạt được thị lực tối đa. Trong khoảng thời gian khi mới bắt đầu điều trị kính gọng cũ của bạn sẽ không còn phù hợp. Bạn sẽ được cấp 1 kính mới để đeo tạm thời, số kính mới này sẽ thấp hơn kính cũ của bạn. Bác sĩ sẽ xem xét tới việc sử dụng kính tạm thời này tùy vào từng bệnh nhân cụ thể.</p>
<p>Hỏi: Phương pháp này có điều trị khỏi hoàn toàn cận thị không ?</p>
<p>Đáp: Không. Phương pháp này chỉ có tác dụng khi bạn tiếp tục đeo kính áp tròng ortho – k. Khi bạn ngừng đeo kính trong vòng 72 giờ thì thị lực của bạn sẽ quay trở lại về trạng thái ban đầu.</p>
<p>Hỏi: Những ai có thể sử dụng phương pháp điều trị bằng kính Ortho – K ?</p>
<p>– Người bị cận nhẹ hoặc trung bình (dưới 10 độ) không kèm hoặc kèm loạn thị từ 2độ trở xuống.</p>
<p>– Trẻ em đang tăng độ trong quá trình phát triển.</p>
<p>– Những người gặp không thích hợp để sử dụng các loại kính truyền thống vào ban ngày.</p>
<p>– Quá trẻ để phẫu thuật.</p>
<p>– Không thích hợp hoặc không đủ điều kiện phẫu thuật mắt để chữa các tật khúc xạ</p>
<p>Hỏi: Những ai không thích hợp sử dụng phương pháp điều trị bằng kính Ortho – K ?</p>
<p>Đáp: Những người mắt đang bị tổn thương, viêm hay nhiễm trùng mi mắt, bán phần trước của mắt hay có những bất thường khác trên giác mạc.</p>
<p>– Người bị khô mắt nặng.</p>
<p>– Người đang mắc các bệnh toàn thân có thể ảnh hưởng tới mắt được bác sĩ khuyến cáo không nên phẫu thuật</p>
<p>– Người bị dị ứng với các thành phần của thuốc</p>
<p>–Bệnh nhân bị ngứa hoặc đỏ khi đeo kính</p>
<p>Hỏi: Điều gì làm cho bệnh cận thị ngày càng nặng hơn ?</p>
<p>Đáp: Có một số hoạt động là nguyên nhân gây ra tật cận thị trở nên tồi tệ hơn – chẳng hạn như những thói quen của cơ thể như nhìn gần, đọc, sử dụng máy tính nhiều. Ở trẻ em bị ảnh hưởng bởi cận thị nhiều nhất do chúng phải thương xuyên tiếp xúc với môi trường thiếu ánh sáng, học, xem TV, máy tính quá nhiều và ít tham gia các hoạt động ngoài trời.</p>
<p>Hỏi: Sử dụng kính Ortho-K nhiều có thể gây ra các vết trầy xước giác mạc không?</p>
<p>Đáp: Thấu kính Ortho-K rất giống với kính áp tròng cứng điển hình (thấm khí) nên không có vết trầy xước trên giác mạc khi trực tiếp sử dụng thấu kính. Nếu xảy ra các vết trầy xước nó sẽ tự lành lại. Một khi bạn loại bỏ các thấu kính kính giác mạc sẽ bắt đầu quay trở lại hình dạng ban đầu của nó. Thị lực trở nên rõ ràng từ 12-16 giờ.</p>
<p>Hỏi: Làm thế nào để duy trì kính áp tròng Ortho-K?</p>
<p>Đáp: Kính áp tròng Ortho-K rất giống với kính áp tròng cứng điển hình. Nó cũng giống như áp tròng thường là sẽ được sử dụng lâu dài hơn nếu bạn biết cách sử dụng và vệ sinh kính một cách hợp lý</p>
<p>Hỏi: Khi sử dụng kính áp tròng Ortho-K có nguy hiểm gì?</p>
<p>Ortho – K rất an toàn. Theo nghiên cứu của bác sĩ Mark- một nghiên cứu đáng tin cậy do 191 bác sĩ thực hiện trên 2599 bệnh nhân cho thấy việc nhiễm trùng giác mạc là 8 ca/10.000ca (hoặc 2 ca/2599 ca) thấp hơn giới hạn cho phép là 50 ca/ 10.000 ca, nghĩa là kính Ortho – K.có độ an toàn cao hơn so với các loại kính khác</p>
<p>Hỏi: Thời hạn sử dụng kính Ortho – K?</p>
<p>Đáp: Nên thay kính 1 năm/lần để đảm bảo an toàn vệ sinh và độ chính xác cho mắt của bạn.</p>
<p>Hỏi: Có phải tất cả các bác sĩ mắt đều có thể làm được phương pháp chỉnh hình giác mạc này ?</p>
<p>Đáp: Không. Chỉ những bác sĩ đã được tập huấn và cấp chứng chỉ mới có thể điều trị cho bạn. Tuy nhiên với những tiến bộ trong sản xuất chất liệu kính áp tròng và trang thiết bị hiện đại, kỹ thuật chỉnh thị bằng phương pháp Ortho – K ngày càng được nhiều bác sĩ thực hiện.</p>
<p>Hỏi: Tôi có bị cận thị và có loạn thị, tôi có thể sử dụng phương pháp Ortho – K được không ?</p>
<p>Có. Ortho- K có thể điều trị được cho những bệnh nhân có độ loạn thị từ nhẹ đến trung bình. Bạn nên gặp bác sĩ để được đánh giá mức độ loạn thị và khả năng điều trị tương ứng.</p>
<p>Hỏi: Sử dụng phương pháp điều trị bằng kính áp tròng Ortho – K có đau không ?</p>
<p>Đáp: Phương pháp này không gây đau đớn. Ban đầu, khi mới đeo kính bạn có thể thấy cộm nhẹ. Bạn sẽ không có cảm giác đeo kính khi ngủ, thị lực của bạn sẽ tốt hơn khi bạn tháo kính vào buổi sáng hôm sau.</p>
<p>Hỏi: Điều gì xảy ra nếu tôi làm hỏng hoặc mất kính áp tròng Ortho –K ?</p>
<p>Đáp: Nếu bạn ngừng đeo một đêm, thị lực của bạn ngày hôm sau có thể bị suy giảm. Đeo kính gọng cũ của bạn sẽ không có tác dụng. Bạn hãy liên lạc với bác sĩ để thay thế bằng kính mới.</p>
<p>Hỏi: Có những loại nước ngâm kính áp tròng ban đêm nào?</p>
<p>Trả lời: Tại Việt nam phổ biên có 2 loại đó là:</p>
<p>– <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-ngam-rua-kinh-ap-trong-ortho-k-cung-tham-khi-rgp-lens-solution-menicare-plus/">Nước ngâm kính áp tròng ban đêm Menicare Plus</a></p>
<p>– <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/">Nước ngâm kính áp tròng ban đêm GP Mutil Avizor</a></p>
<p>Bạn cũng nên nhỏ nước mắt nhân tạo chuyên dụng dành cho người đeo kính áp tròng ban đêm của hãng Avizor</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/mot-so-cau-hoi-thuong-gap-ve-kinh-ap-trong-cung-ortho-k-dieu-tri-can-thi/">Một số câu hỏi thường gặp về kính áp tròng cứng Ortho-K điều trị cận thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/mot-so-cau-hoi-thuong-gap-ve-kinh-ap-trong-cung-ortho-k-dieu-tri-can-thi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cận thị ở trẻ em</title>
		<link>/can-thi-o-tre-em/</link>
					<comments>/can-thi-o-tre-em/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:16:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị là gì]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kiểm soát cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[nguyên nhân gây cận thị]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-8-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cận thị là gì? Cận thị nghĩa là bạn không nhìn rõ các vật thể ở xa. Kính khúc xạ sẽ giúp bạn điều chỉnh vấn đề này. DẤU HIỆU CHO THẤY BÉ NHÀ BẠN CÓ THỂ BỊ CẬN THỊ Trẻ có thể gặp khó khăn khi nhìn rõ hình ảnh hoặc chữ viết trên [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/can-thi-o-tre-em/">Cận thị ở trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="can-thi-la-gi">Cận thị là gì?</span></h2>
<p>Cận thị nghĩa là bạn không nhìn rõ các vật thể ở xa. Kính khúc xạ sẽ giúp bạn điều chỉnh vấn đề này.</p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="dau-hieu-cho-thay-be-nha-ban-co-the-bi-can-thi">DẤU HIỆU CHO THẤY BÉ NHÀ BẠN CÓ THỂ BỊ CẬN THỊ</span></h2>
<p>Trẻ có thể gặp khó khăn khi nhìn rõ hình ảnh hoặc chữ viết trên bảng ở lớp, màn hình chiếu phim hoặc TV.<br />
Biển số xe và biển hiệu trên đường có thể trở nên mờ nhòe.<br />
Trẻ em bị cận thị thường ngồi bàn đầu của lớp hoặc ngồi rất gần với TV.</p>
<p>Trẻ cũng có thể gặp phải các triệu chứng sau:</p>
<p>Đau đầu<br />
Mỏi mắt<br />
Nheo mắt</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="ban-co-biet-nguyen-nhan-gay-benh-can-thi">BẠN CÓ BIẾT? NGUYÊN NHÂN GÂY BỆNH CẬN THỊ</span></h2>
<p>Cận thị là ‘tật khúc xạ’.</p>
<p>Thông thường, các tia sáng uốn cong (khúc xạ) đều lên một điểm nhỏ của võng mạc để cho hình ảnh rõ nét. Nếu bạn đang bị cận thị, khi đó, các tia sáng tập trung phía trước võng mạc, làm những gì bạn nhìn thấy ở xa bị mờ, nhưng khoảng cách gần sẽ rõ ràng.</p>
<p>Tìm hiểu cách chăm sóc mắt cho trẻ em, nếu trẻ bị cận thị bố mẹ nên làm gì?, tìm hiểu thêm về cận thị trẻ em.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="dau-hieu-canh-bao-can-thi">DẤU HIỆU CẢNH BÁO CẬN THỊ</span></h2>
<p>Trẻ có nhiều khả năng mắc bệnh cận thị nếu trẻ tham gia các hoạt động trong một môi trường nhìn gần như đọc, sử dụng điện thoại thông minh hoặc sử dụng máy tính. Ngoài ra nếu cha mẹ bạn bị cận thị hoặc nếu bạn được sinh thiếu tháng, khi đó khả năng bạn kế thừa bệnh cũng tăng lên.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2><span id="kiem-soat-chung-can-thi">KIỂM SOÁT CHỨNG CẬN THỊ</span></h2>
<p>Cận thị có thể điều trị với kính thuốc nhằm điều chỉnh độ khúc xạ của mắt. Để tập trung lại ánh sáng một cách chính xác trên võng mạc, tròng kính của trẻ sẽ dày hơn ở mép cạnh và mỏng hơn ở phần giữa. Chuyên gia khúc xạ sẽ xác định tròng kính nào có thể điều chỉnh tật cận thị của trẻ. <em>Đeo kính là lựa chọn đơn giản và an toàn nhất cho giải pháp chữa cận thị.</em></p>
<p>Tìm hiểu thêm về <a href="https://kinhmatviethan.com/kiem-soat-can-thi-chua-tri-can-thi/">kiểm soát cận thị</a>? bài báo rất hay về chi tiết các phương pháp kiểm soát cận thị hiện nay.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Bảo vệ <a title="thị lực trẻ em" href="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-em/">thị lực trẻ em</a> – Kiểm tra mắt định kỳ cho trẻ</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/can-thi-o-tre-em/">Cận thị ở trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/can-thi-o-tre-em/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
