<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kính áp tròng orthok Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-orthok/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-orthok/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Fri, 04 Mar 2022 14:21:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>kính áp tròng orthok Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-orthok/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Chữa cận thị không cần phẩu thuật! phương pháp mới ORTHO-K</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-khong-can-phau-thuat-phuong-phap-moi-ortho-k/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-khong-can-phau-thuat-phuong-phap-moi-ortho-k/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:24:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng cứng]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng orthok]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/african-nation-are-strugling-to-save-their-wildlife-2-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Để điều trị và kiểm soát cận thị, hiện nay tại Việt Nam xuất hiện một phương pháp chữa cận thị rất phổ biến? đó là phương pháp ortho-K vậy phương pháp này là gì? nếu quý vị muốn một phương pháp chữa cận thị mà không cần phẫu thuật (cực kì phù phợp với [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-khong-can-phau-thuat-phuong-phap-moi-ortho-k/">Chữa cận thị không cần phẩu thuật! phương pháp mới ORTHO-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Để điều trị và kiểm soát cận thị, hiện nay tại Việt Nam xuất hiện một phương pháp chữa cận thị rất phổ biến? đó là phương pháp ortho-K vậy phương pháp này là gì? nếu quý vị muốn một phương pháp chữa cận thị mà không cần phẫu thuật (cực kì phù phợp với trẻ em &#8211; các bạn này chưa thể phẫu thuật và tốc độ tăng độ cận lại nhanh) hãy tìm hiểu nội dung dưới đây.</p>
<h2><strong>ORTHO-K LÀ GÌ?</strong></h2>
<p>Orthokeratology (Ortho-K) là phương pháp chữa cận thị sử dụng một loại <a title="kính áp tròng cứng" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-cung/">kính áp tròng</a>, được thiết kế đặc biệt để đeo vào ban đêm (trong lúc ngủ), kính có khả năng làm điều chỉnh hình dáng của giác mạc trong khi bạn ngủ, vì vậy bạn có thể nhìn thấy rõ ràng mọi vật khi thức dậy sau khi tháo kính ra (bạn sẽ không phải đeo kính cận).</p>
<h2>Kính áp tròng cứng Ortho-K áp dụng với hai mục đích sau:</h2>
<p>– Điều trị tật khúc xạ (bao gồm cận thị, loạn thị và viễn thị). Trong một số trường hợp, Ortho-K cũng có thể điều trị lão thị.</p>
<p>– Làm chậm tiến trình <a title="cận thị ở trẻ em" href="https://kinhmatviethan.com/can-thi-o-tre-em/">cận thị ở trẻ em</a>. (Hầu như trẻ em không tăng độ khi sử dụng <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-cung/">kính áp tròng cứng</a> này.</p>
<p>Kính áp tròng cứng Ortho-K cũng được gọi là “kính áp tròng điều chỉnh giác mạc” hoặc là “kính áp tròng đeo vào ban đêm để điều trị tật cận thị”.</p>
<h2><strong>ƯU ĐIỂM KHI SỬ DỤNG KÍNH ORTHO-K</strong></h2>
<p>– Thị lực được cải thiện mà không cần phải mang kính gọng hay kính tiếp xúc (kính áp tròng) suốt cả ngày.</p>
<p>– Thị lực cải thiện trong vài ngày hay vài tuần sau khi sử dụng kính Ortho-K.</p>
<p>– Cách sử dụng nhanh chóng, dễ dàng, an toàn và hiệu quả (Không cần phẫu thuật).</p>
<p>– Thuận tiện, thoải mái và có thể ngưng sử dụng bất cứ khi nào bạn muốn.</p>
<p>– Có thể thực hiện trên cả trẻ em và người lớn.</p>
<p>– Đáp ứng nhu cầu công việc đòi hỏi không mang kính như: phi công, cảnh sát, diễn viên, vận động viên chuyên nghiệp …</p>
<p>– Lựa chọn tối ưu cho người không thích mang kính gọng và không muốn phẫu thuật hoặc không phù hợp với phẫu thuật.</p>
<p>Trong quá trình sử dụng kính áp tròng cứng quý vị cần biết:</p>
<p>Tại Việt Nam có 2 loại nước ngâm kính áp tròng cứng (orthoK)</p>
<p>Nước ngâm kính áp tròng orthk được bác sĩ Đại Học Y khuyên dùng: <strong>Avizor </strong><a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/"><strong>GP Multi</strong></a></p>
<p>Nước ngâm kính áp tròng orthok phổ biến: <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-ngam-rua-kinh-ap-trong-ortho-k-cung-tham-khi-rgp-lens-solution-menicare-plus/">Dung dịch ngâm áp tròng cứng Menicare Plus</a></p>
<p>Nước nhỏ mắt nhân tạo của hãng Avizor: <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-nho-nhan-tao-avizor-lacrifresh-comfort-15ml/">Nước nhỏ nhân tạo Avizor Lacrifresh comfort 15ml</a></p>
<p>Các bạn cần tư vấn có thể liên hệ với chúng tôi: 0936111917</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-khong-can-phau-thuat-phuong-phap-moi-ortho-k/">Chữa cận thị không cần phẩu thuật! phương pháp mới ORTHO-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-khong-can-phau-thuat-phuong-phap-moi-ortho-k/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
