<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kính áp tròng chữa cận thị ortho-k giá Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-chua-can-thi-ortho-k-gia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-chua-can-thi-ortho-k-gia/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 17:08:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>kính áp tròng chữa cận thị ortho-k giá Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-ap-trong-chua-can-thi-ortho-k-gia/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm ortho-K</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-bang-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-bang-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 17:07:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[cách bảo quản kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[cách đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[cách sử dụng kính áp tròng cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[chi phí ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận bằng kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[đeo kính áp tròng có tốt không]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng ortho-k]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị không phẫu thuật]]></category>
		<category><![CDATA[giá kính áp tròng chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[giá kính ortho-k seed]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ban đêm giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ban đêm ortho-k giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cận bao nhiêu tiền]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cận đeo ban đêm giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị ortho-k giá]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cứng giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng đeo ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng điều trị cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ortho-k]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ortho-k mua ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[kính chữa cận thị ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[kính đeo ban đêm chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[mua kính áp tròng ban đêm ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[mua kính ortho-k ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[ortho k – phương pháp chữa tật cận thị không phẫu thuật]]></category>
		<category><![CDATA[ortho k giá]]></category>
		<category><![CDATA[phương pháp đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Trị cận thị không cần mổ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8276</guid>

					<description><![CDATA[<p>Chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm là một trong rất nhiều biện pháp điều chỉnh tật khúc xạ ở mắt. Sử dụng chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm hầu như không tăng độ đối với trẻ em. Tuy nhiên không phải ai cũng phù hợp để sử [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-bang-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/">Chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm ortho-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm là một trong rất nhiều biện pháp điều chỉnh tật khúc xạ ở mắt. Sử dụng chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm hầu như không tăng độ đối với trẻ em. Tuy nhiên không phải ai cũng phù hợp để sử dụng phương pháp chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm.<br />
Bài viết chia sẻ các thông tin cần thiết về phương pháp này. Bài viết chỉ mang tính tham khảo. Do vậy, để biết mình có phù hợp sử dụng hay không tốt hơn hết bạn nên đi khám bác sĩ chuyên khoa mắt.</p>
<h2 style="text-align: justify;">1. Chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm là gì?</h2>
<p style="text-align: justify;">Có nhiều phương pháp để điều chỉnh tật khúc xạ của mắt như đeo kính gọng, đeo kính áp tròng thông thường, hoặc phẫu thuật mắt. Đeo kính gọng là phương pháp thông dụng và an toàn. Nhưng có nhiều hạn chế như gặp bất lợi khi chơi các môn thể thao, kính bị nhòe mờ khi đi trời mưa,&#8230; Với phương pháp phẫu thuật Lasik, bệnh nhân chỉ được thực hiện khi đã đủ 18 tuổi. Ngày nay có thêm một phương pháp phổ biến tại Việt Nam chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm là gì (Ở Mỹ đã dùng phương pháp này hơn 10 năm).</p>
<p style="text-align: justify;">Chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm sử dụng kính áp tròng ban đêm (kính ortho-k) có đường kính dưới 12mm, nằm trên bề mặt giác mạc, là phần lòng đen của mắt. Kính sẽ được đặt vào mắt ngay trước khi đi ngủ buổi tối, lấy ra khi thức dậy và buổi sáng, dùng thay thế cho các phương pháp sử dụng kính khác vào ban ngày.</p>
<h2 style="text-align: justify;">2. Ưu điểm khi sử dụng phương pháp chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm</h2>
<p style="text-align: justify;">Phương pháp chỉnh hình bề mặt giác mạc bằng cách sử dụng kính áp tròng ban đêm được FDA (cục quản lý Thực phẩm và Dược phẩm hay Cơ quan Quản lý Thực phẩm và Thuốc Hoa Kỳ) công nhận, được chỉ định rộng rãi ở các nước tiên tiến trên thế giới, và bắt đầu được triển khai tại Việt nam.</p>
<p style="text-align: justify;">Đây là phương pháp có khả năng khống chế được mức độ tiến triển của tật cận thị. Người cận thị không còn lệ thuộc vào kính gọng hoặc kính áp tròng trong sinh hoạt thường ngày cũng như làm giảm sự tiến triển của tật cận thị.</p>
<p style="text-align: justify;">Người sử dụng kính áp tròng ban đêm để chỉnh tật khúc xạ sẽ không phải đeo kính vào ban ngày nữa mà vẫn nhìn rõ. Chính chiếc kính áp tròng đặt vào mắt khi ngủ đêm sẽ giúp điều chỉnh lại độ cong của bề mặt giác mạc, nhằm giảm mức độ cận, giúp người bị cận thị có thị lực tốt để hoạt động cũng như sinh hoạt vào ban ngày.</p>
<p style="text-align: justify;">Nhiều bệnh nhân sau khi dùng phương pháp này đã bỏ được kính.</p>
<p style="text-align: justify;">Đeo kính áp tròng ban đêm chỉnh tật khúc xạ là phương pháp có thể áp dụng cho mọi lứa tuổi, đặc biệt là trẻ em mức độ tiến triển của tật cận thị tăng nhanh. Đối với người lớn hơn khi sử dụng kính áp tròng ban đêm sẽ không bị hạn chế khi hoạt động thể thao, tăng tính thẩm mỹ…<br />
Những lưu ý khi dùng kính áp tròng ban đêm điều chỉnh tật khúc xạ</p>
<p style="text-align: justify;">Tương tự như việc dùng kính áp tròng thông thường, khi dùng kính áp tròng ban đêm để chỉnh tật khúc xạ, cần tuân thủ chế độ bảo quản và giữ gìn kính tránh bị nhiễm khuẩn, nhiễm nấm.</p>
<p style="text-align: justify;">Trước khi dùng kính cần phải rửa tay xà phòng, nguồn nước phải nước sạch để không gây nhiễm khuẩn cho mắt. Ngoài ra cần mua dung dịch rửa kính thường xuyên giúp làm cho bề mặt kính trơn nhẵn, tiệt trùng cho kính.</p>
<p style="text-align: justify;">Nếu việc tháo lắp kính không đúng cách có thể dẫn đến triệu chứng như sưng hoặc cộm mắt. Nếu trường hợp này xảy ra, bệnh nhân cần dừng sử dụng kính tiếp xúc ngay và đến khám lại.</p>
<p style="text-align: justify;">Theo lời khuyên của bác sĩ tại bệnh viện mắt, người sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều chỉnh tật khúc xạ phải ngủ đủ giấc, ít nhất là 6-8h/đêm. Có như vậy thì hôm sau thị lực mới tốt. Những người hay phải thức khuya, khó ngủ thì không sử dụng được kính này vì thị lực sẽ không đạt tối ưu nếu hôm trước ngủ ít, mất ngủ.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Có khả năng khống chế mực độ tiến triển của tật cận thị.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Giúp người bị cận thị không còn lệ thuộc vào kính gọng hoặc kính áp tròng trong sinh hoạt hàng ngày. Người bị cận thị không bị hạn chế khi chơi thể thao. Đồng thời đảm bảo tính thẩm mỹ.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Khống chế mức độ tiến triển của cận thị và các tật khúc xạ khác.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Có thể áp dụng cho mọi lứa tuổi, đặc biệt là trẻ em có mức độ tiến triển cận thị tăng nhanh.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Nhiều người đã bỏ được kính sau khi sử dụng kính áp tròng ban đêm. Đồng thời, người dùng có thể ngưng đeo kính bất cứ khi nào muốn mà không cần lo lắng tác dụng phụ.</p>
<h2 style="text-align: justify;">3. Nhược điểm khi đeo kính áp tròng ban đêm</h2>
<p style="text-align: justify;">Bên cạnh các ưu điểm vượt trội, kính áp tròng ban đêm cũng có những nhược điểm nhất định.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Trước hết, loại kính này chỉ có thể điều trị được các tật khúc xạ như cận thị, loạn thị, không điều trị được tật viễn thị.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Không sử dụng được cho người có cơ địa dị ứng hoặc có bệnh lý trên bề mặt giác mạc như khô mắt.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Không phù hợp với những người thường xuyên phải thức khuya, khó ngủ,&#8230;Bởi thị lực sẽ không được cải thiện nhiều nếu bạn ngủ ít.</p>
<h2 style="text-align: justify;">4. Một số lưu ý khi sử dụng kính áp tròng ban đêm</h2>
<p style="text-align: justify;">Khi điều trị tật cận thị bằng kính áp tròng ban đêm cần lưu ý những điều sau.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Thực hiện quy trình khám toàn diện các thông số như độ khúc xạ, bề dày giác mạc,&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Tuân thủ chế độ vệ sinh, bảo quản, giữ gìn kính khỏi các tác nhân gây bệnh như vi khuẩn, nấm&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Rửa sạch tay bằng xà phòng và lau khô trước khi sử dụng kính. Với kính cần sử dụng dung dịch chuyên dụng để phòng ngừa nguy cơ nhiễm khuẩn mắt.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Trong trường hợp mắt bị sưng, cộm hoặc mờ do tháo, lắp kính không đúng cách, bạn cần ngừng sử dụng và đi khám tại cơ sở y tế chuyên khoa mắt.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Ngủ đủ giấc từ 6 &#8211; 8 tiếng mỗi ngày để hôm sau có thị lực tốt nhất.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Thay kính đúng hạn, không đeo quá thời gian quy định.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Tái khám định kỳ theo lịch hẹn của bác sĩ. Sau 1 tuần, 1 tháng ,3 tháng ,6 tháng kể từ lần đeo kính đầu tiên.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Tuân thủ tuyệt đối hướng dẫn của bác sĩ, tái khám định kỳ nghiêm túc để đảm bảo hiệu quả điều trị tốt nhất. Đồng thời, giúp bạn tránh khỏi các nguy cơ biến chứng có thể xảy ra.</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; Lựa chọn thăm khám, điều trị tại bệnh viện uy tín, có hệ thống cơ sở vật chất, trang thiết bị hiện đại. Cùng với đó là đội ngũ chuyên gia, bác sĩ giỏi, giàu kinh nghiệm để mang lại hiệu quả điều trị tốt nhất. Đến gặp bác sĩ ngay khi có dấu hiệu bất thường để được thăm khám và xử lý kịp thời.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-bang-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/">Chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm ortho-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/chua-can-thi-bang-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kính áp tròng ban đêm Ortho-K giúp kiểm soát độ cận thị</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-giup-kiem-soat-do-can-thi/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-giup-kiem-soat-do-can-thi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 04:53:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[cách bảo quản kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[cách đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[cách sử dụng kính áp tròng cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[chi phí ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận bằng kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[đeo kính áp tròng có tốt không]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng ortho-k]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị không phẫu thuật]]></category>
		<category><![CDATA[giá kính áp tròng chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[giá kính ortho-k seed]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ban đêm giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ban đêm ortho-k giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cận bao nhiêu tiền]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cận đeo ban đêm giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị ortho-k giá]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cứng giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng đeo ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng điều trị cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ortho-k]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ortho-k mua ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[kính chữa cận thị ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[kính đeo ban đêm chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[mua kính áp tròng ban đêm ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[mua kính ortho-k ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[ortho k – phương pháp chữa tật cận thị không phẫu thuật]]></category>
		<category><![CDATA[ortho k giá]]></category>
		<category><![CDATA[phương pháp đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/novak-appeals-in-court-against-dearless-care-cancellation-of-australian-4-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hiện nay tỷ lệ mắc tật khúc xạ ngày càng tăng cao và độ tuổi mắc cũng dần sớm hơn, từ các học sinh do khả năng tự bảo vệ mắt còn kém, lại đang ở độ tuổi đi học (phải nhìn và đọc nhiều) cho đến người trưởng thành với độ cận mỗi ngày [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-giup-kiem-soat-do-can-thi/">Kính áp tròng ban đêm Ortho-K giúp kiểm soát độ cận thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Hiện nay tỷ lệ mắc tật khúc xạ ngày càng tăng cao và độ tuổi mắc cũng dần sớm hơn, từ các học sinh do khả năng tự <a title="bảo vệ mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/bao-ve-mat/">bảo vệ mắt</a> còn kém, lại đang ở độ tuổi đi học (phải nhìn và đọc nhiều) cho đến người trưởng thành với độ cận mỗi ngày một tăng.</p>
<p>BS CKII Trần Văn Kết – Phó Chủ tịch Hội đồng Chuyên môn Tập Đoàn Y Khoa Sài Gòn, Giám đốc Điều hành Bệnh Viện Mắt Sài Gòn Cần Thơ, cho biết những người có độ cận thấp và chưa có ý định phẫu thuật tật khúc xạ có thể sử dụng <a title="kính áp tròng ban đêm" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong-ban-dem/">kính áp tròng ban đêm</a> Ortho-K để điều trị mắt.</p>
<h2><span id="01-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-la-gi">01. Kính áp tròng ban đêm Ortho-K là gì?</span></h2>
<p><a title="Kính áp tròng" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kinh-ap-trong/">Kính áp tròng</a> ban đêm Ortho-K( hay còn gọi là kính ortho-k) có đường kính dưới 12mm, nằm trên bề mặt giác mạc, là phần lòng đen của mắt. Kính sẽ được đặt vào mắt ngay trước khi đi ngủ buổi tối, lấy ra khi thức dậy và buổi sáng, dùng thay thế cho các phương pháp sử dụng kính khác vào ban ngày.</p>
<p>Ortho-K là phương pháp điều trị tật khúc xạ bằng kính tiếp xúc cứng vào ban đêm trong lúc ngủ (trung bình từ 6 giờ đến 8 giờ mỗi đêm), giúp điều chỉnh tạm thời hình dạng giác mạc, làm giảm và khử độ cận thị, nhờ thế ban ngày sẽ giúp hạn chế sự phụ thuộc kính gọng hoặc kính áp tròng mềm.</p>
<p>Về nguyên lí hoạt động trị liệu, kính áp tròng ban đêm được thiết kế riêng cho từng mắt có khả năng điều chỉnh thị lực ban ngày cho người có tật khúc xạ nhờ tính chất đàn hồi tự nhiên của giác mạc. Người có tật khúc xạ thực hiện đeo kính áp tròng ban đêm, cùng với lực tác động của mi mắt khi nhắm mắt ngủ sẽ dần dần tạo khuôn nhẹ, làm thay đổi độ cong của giác mạc trong một khoảng thời gian vào ban ngày.</p>
<h2><span id="02-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-duoc-san-xuat-tu-chat-lieu-gi">02. Kính áp trong ban đêm Ortho-K được sản xuất từ chất liều gì?</span></h2>
<p>Chất liệu của kính áp trong ban đêm Ortho-K là hydrogel, có tính thấm khí cao, đảm bảo cung cấp đủ oxy, yếu tố quyết định sự khỏe mạnh của giác mạc.</p>
<p>“Ortho-K rất an toàn bởi vì đây là phương pháp điều trị tật khúc xạ không cần phẫu thuật, đã được Cơ quan Quản lý An toàn thuốc và thực phẩm Mỹ (FDA)<br />
chứng nhận cho phép sử dụng ở mọi lứa tuổi và có thể ngưng khi không muốn điều trị tiếp tục”, BS CKII Trần Văn Kết cho hay.<br />
[Caption]BS. CKI Trần Việt Hùng đang thăm khám cho trẻ đặt kính Ortho-K tại Bệnh viện Mắt Sài Gòn Cần Thơ.</p>
<h2><span id="03-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-co-nhieu-uu-diem-gom">03. Kính áp trong ban đêm Ortho-K có nhiều ưu điểm gồm:</span></h2>
<p>– Không gây tình trạng <a title="khô mắt" href="https://kinhmatviethan.com/tag/kho-mat/">khô mắt</a> vì kính có khả năng cho phép oxy đi qua mắt.<br />
– Cải thiện tầm nhìn mà không cần đeo kính gọng hoặc kính áp tròng vào ban ngày.<br />
– Không gây biến chứng khi phẫu thuật khúc xạ.<br />
– Khống chế mức độ tiến triển của tật cận thị nói riêng và tật khúc xạ nói chung<br />
– Người bị tật khúc xạ không còn lệ thuộc vào kính gọng hoặc kính áp tròng ban ngày mà vẫn nhìn rõ. Điều này giúp người bệnh không bị hạn chế khi hoạt động thể thao, đồng thời làm tăng tính thẩm mỹ;</p>
<p>– Vì tác động điều chỉnh độ tật khúc xạ của mắt là tạm thời nên người dùng có thể ngưng đeo kính bất cứ khi nào muốn mà không lo lắng tới các tác dụng phụ để lại;</p>
<p>– Phương pháp chỉnh hình bề mặt giác mạc bằng cách sử dụng kính áp tròng ban đêm được FDA (cục quản lý Thực phẩm và Dược phẩm hay Cơ quan Quản lý Thực phẩm và Thuốc Hoa Kỳ) công nhận, được chỉ định rộng rãi ở các nước tiên tiến trên thế giới, và bắt đầu được triển khai tại Việt nam;</p>
<p>– Đây là phương pháp có khả năng khống chế được mức độ tiến triển của tật cận thị. Người cận thị không còn lệ thuộc vào kính gọng hoặc kính áp tròng trong sinh hoạt thường ngày cũng như làm giảm sự tiến triển của tật cận thị;</p>
<p>– Người sử dụng kính áp tròng ban đêm để chỉnh tật khúc xạ sẽ không phải đeo kính vào ban ngày nữa mà vẫn nhìn rõ. Chính chiếc kính áp tròng đặt vào mắt khi ngủ đêm sẽ giúp điều chỉnh lại độ cong của bề mặt giác mạc, nhằm giảm mức độ cận, giúp người bị cận thị có thị lực tốt để hoạt động cũng như sinh hoạt vào ban ngày.</p>
<p>– Đeo kính áp tròng ban đêm chỉnh tật khúc xạ là phương pháp có thể áp dụng cho mọi lứa tuổi, đặc biệt là trẻ em mức độ tiến triển của tật cận thị tăng nhanh. Đối với người lớn hơn khi sử dụng kính áp tròng ban đêm sẽ không bị hạn chế khi hoạt động thể thao, tăng tính thẩm mỹ…</p>
<h2><span id="04-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-phu-hop-voi-nhung-ai">04. Kính áp tròng ban đêm Ortho-K phù hợp với những ai?</span></h2>
<p>Trẻ em là đối tượng thích hợp nhất với Ortho-K giúp loại bỏ bất tiện của kính gọng và khó chịu từ kính áp tròng.</p>
<p>“Trẻ em là đối tượng rất năng động, các em cần vui chơi, hoạt động ngoài trời nhiều để phát triển. Do đó, Ortho-K chính là giải pháp hiệu quả cho trẻ. Bên cạnh đó người lớn nếu không muốn phẫu thuật xóa cận cũng có thể sử dụng Ortho-K”, BS CKII Trần Văn Kết cho hay. Độ cận từ – 0.75D đến – 10.0D, không kèm hoặc kèm độ loạn không quá -2.0D.</p>
<p>Ngoài ra những người mắc bệnh lý giác mạc chóp hoặc bệnh nhân có thể dùng Ortho-K nếu có những nhu cầu dưới đây:</p>
<p>– Giảm bớt sự lệ thuộc kính gọng.</p>
<p>– Không có chỉ định phẫu thuật Lasik: tuổi &lt; 18 tuổi, do giác mạc mỏng.</p>
<p>– Không muốn phẫu thuật Lasik.</p>
<p>– Thay kính áp tròng mềm ban ngày…</p>
<h2><span id="05-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-gia-bao-nhieu">05. Kính áp tròng ban đêm ortho-k giá bao nhiêu?</span></h2>
<p>– Tùy thuộc bạn chọn bệnh viện nào để khám và tư vấn. Bạn vui lòng xem bài: <a href="https://kinhmatviethan.com/chia-se-kinh-nghiem-deo-kinh-ap-trong-cung-ban-dem-ortho-k/">Chia sẻ kinh nghiệm lựa chọn bệnh viện tư vấn về kính áp tròng ban đêm ortho-k</a></p>
<h2><span id="06-luu-y-khi-su-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k">06. Lưu ý khi sử dụng kính áp tròng ban đêm Ortho-K</span></h2>
<p>Khi bệnh nhân quyết định đặt kính áp tròng ban đêm, cần thực hiện một quy trình khám toàn diện về các thông số như độ khúc xạ, bề dày giác mạc,…;<br />
Tuân thủ chế độ bảo quản, giữ gìn kính tránh bị nhiễm vi khuẩn, nhiễm nấm;<br />
Trước khi dùng kính cần phải rửa tay bằng xà phòng, lau khô tay, sử dụng nước rửa kính chuyên dụng để không gây nhiễm khuẩn cho mắt;<br />
Nếu tháo – đặt kính không đúng cách có thể gây sưng, cộm mắt, mờ mắt. Khi gặp triệu chứng này, bệnh nhân cần ngừng sử dụng kính, đi khám lại tại cơ sở y tế chuyên khoa mắt;<br />
Người sử dụng kính áp tròng ban đêm cần ngủ đủ giấc, ít nhất 6 – 8 tiếng/đêm để hôm sau có thị lực tốt;<br />
Tái khám định kỳ: Tái khám 1 tuần,1 tháng ,3 tháng ,6 tháng sau khi đeo kính lần đầu tiên hoặc theo chỉ định của bác sĩ nhãn khoa;</p>
<p>Đeo kính áp tròng ban đêm là biện pháp hữu hiệu để điều chỉnh các tật khúc xạ. Khi lựa chọn phương pháp trị liệu này, bệnh nhân cần tuyệt đối tuân thủ hướng dẫn của bác sĩ và tái khám định kỳ để đảm bảo hiệu quả điều trị tốt nhất.</p>
<h2><span id="07-huong-dan-su-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k">07. Hướng dẫn sử dụng kính áp tròng ban đêm Ortho-K</span></h2>
<p><strong>Buổi tối: Lắp kính</strong></p>
<p>– Lắp kính tiếp xúc cứng trước khi đi ngủ khoảng 15 phút.</p>
<p>– Trước khi lắp kính: rửa tay sạch bằng xà phòng và lau khô.</p>
<p>– Nhỏ <a title="nước mắt nhân tạo" href="https://kinhmatviethan.com/tag/nuoc-mat-nhan-tao/">nước mắt nhân tạo</a> vào hai mắt. [ <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-nho-nhan-tao-avizor-lacrifresh-comfort-15ml/">Nước mắt nhân tạo dùng cho kính áp tròng ban đêm ]</a></p>
<p>– Rửa lại kính bằng nước muối sinh lý Efticol 0,9%.</p>
<p>– Kiểm tra xem kính và tròng đen có bụi hay không.</p>
<p>– Để kính tiếp xúc trên đầu ngón trỏ của bàn tay phải (tay thuận), nhỏ 1 giọt nước mắt nhân tạo vào lòng kính tiếp xúc.</p>
<p>– Mắt nhìn thẳng vào gương, dùng ngón giữa – tay phải kéo mi dưới xuống, dùng 3 ngón giữa – tay trái giữ mi trên, đặt nhẹ kính tiếp xúc vào giữa tròng đen.</p>
<p>– Thả nhẹ hai mi mắt, chớp mắt và nhắm lại vài giây, nhìn vào gương kiểm tra lại chắc chắn kính đã giữa tròng đen.</p>
<p>– Lắp kính xong, đổ bỏ nước ngâm kính và để khay ngâm kính tự khô.</p>
<p><strong>Buổi sáng: Tháo kính</strong></p>
<p>– Nhỏ nước mắt nhân tạo vào hai mắt. [ <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-nho-nhan-tao-avizor-lacrifresh-comfort-15ml/">Nước mắt nhân tạo dùng cho kính áp tròng ban đêm ]</a></p>
<p>– Rửa sạch tay bằng xà phòng.</p>
<p>– Mắt nhìn thẳng vào gương, dùng ngón tay giữa – tay trái giữ mi trên, ngón giữa – tay phải kéo mi dưới, áp đầu que lấy kính vào giữa hoặc 2/3 dưới tròng đen, nhẹ nhàng lấy kính ra.</p>
<p>– Cầm vuốt nhẹ lấy kính khỏi que, đặt kính vào khay ngâm kính, cho nước ngâm kính vào ngập kính, đậy nắp khay ngâm kính và sau đó tiếp tục tháo kính mắt kia. Tại Việt Nam có 2 loại nước ngâm dành cho kính áp tròng ban đêm ortho-k là: <strong><a title="Menicare Plus" href="https://kinhmatviethan.com/tag/menicare-plus/">Menicare Plus</a></strong> và <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/"><strong>Avizor GP Multi</strong></a></p>
<p><strong>Lưu ý:</strong></p>
<p><em>– Kính mắt bên phải thì đặt vào khay mắt phải và ngược lại.</em></p>
<p>– Sử dụng dung dịch làm sạch kính 7 ngày/ lần: <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-rua-ap-trong-cung-ever-clean-avizor-225ml/">Dung dịch rửa áp tròng cứng Ever Clean Avizor 225ml</a></p>
<p>Theo BS Trần Văn Kết, bệnh nhân nên lựa chọn các bệnh viện mắt uy tín và có chuyên môn để thăm khám cũng như lựa chọn loại kính phù hợp và đạt chuẩn chất lượng.</p>
<p><strong>Quy trình khám chuyên sâu và đặt kính áp tròng ban đêm Ortho-K tại một số bệnh viện như sau:</strong></p>
<p>– Khám tư vấn với bác sĩ chuyên khoa mắt.</p>
<p>– Thử kính.</p>
<p>– Đo khúc xạ.</p>
<p>– Khám bán phần trước đến bán phần sau.</p>
<p>– Chụp bản đồ giác mạc.</p>
<p>– Thử kính áp tròng ban đêm Ortho-K.</p>
<p>– Khám theo dõi sau khi dùng kính áp tròng ban đêm Ortho-K.</p>
<p>Đặc biệt, kính Ortho-K được thiết kế riêng cho từng người, thông số kính được gửi và đặt sản xuất tại Mỹ theo cấu trúc mắt của mỗi bệnh nhân.</p>
<p>“Để phương pháp Ortho-K thực sự hiệu quả, kính Ortho-K cần được thiết kế riêng theo cấu trúc mắt của từng người. Với bệnh nhân có độ cận thị cao, kính cần được thiết kế 2 lực tác động, lực ở trung tâm và lực ở ngoại vi mới đạt hiệu quả tốt nhất cho người sử dụng”, BS Trần Văn Kết cho biết thêm.</p>
<p>Nguồn: https://kinhmatviethan.com/</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-giup-kiem-soat-do-can-thi/">Kính áp tròng ban đêm Ortho-K giúp kiểm soát độ cận thị</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-giup-kiem-soat-do-can-thi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quy trình kiểm tra mắt để đeo kính áp tròng ban đêm Ortho-K</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/quy-trinh-kiem-tra-mat-de-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/quy-trinh-kiem-tra-mat-de-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 10:06:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[cách bảo quản kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[cách đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[cách sử dụng kính áp tròng cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[cận thị ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[chi phí ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận bằng kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[chữa cận thị bằng đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[đeo kính áp tròng có tốt không]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị bằng ortho-k]]></category>
		<category><![CDATA[điều trị cận thị không phẫu thuật]]></category>
		<category><![CDATA[giá kính áp tròng chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[giá kính ortho-k seed]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ban đêm giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ban đêm ortho-k giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cận bao nhiêu tiền]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cận đeo ban đêm giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng chữa cận thị ortho-k giá]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng cứng giá bao nhiêu]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng đeo ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng điều trị cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ortho-k]]></category>
		<category><![CDATA[kính áp tròng ortho-k mua ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[kính chữa cận thị ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[kính đeo ban đêm chữa cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[kính ortho k]]></category>
		<category><![CDATA[mua kính áp tròng ban đêm ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[mua kính ortho-k ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[ortho k – phương pháp chữa tật cận thị không phẫu thuật]]></category>
		<category><![CDATA[ortho k giá]]></category>
		<category><![CDATA[phương pháp đeo kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/give-your-fitness-a-boost-with-our-new-gym-challenge-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Đôi mắt được xem là cửa sổ tâm hồn, sẽ thật phiền toái nếu đôi mắt đó đi cùng là lớp kính dày cộm. Phương pháp Ortho K sẽ là lựa chọn sáng suốt cho đôi mắt bạn của bạn mà không cần phải phẫu thuật nhưng vẫn đem lại hiệu quả rõ rệt, nhanh [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/quy-trinh-kiem-tra-mat-de-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/">Quy trình kiểm tra mắt để đeo kính áp tròng ban đêm Ortho-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Đôi mắt được xem là cửa sổ tâm hồn, sẽ thật phiền toái nếu đôi mắt đó đi cùng là lớp kính dày cộm. Phương pháp Ortho K sẽ là lựa chọn sáng suốt cho đôi mắt bạn của bạn mà không cần phải phẫu thuật nhưng vẫn đem lại hiệu quả rõ rệt, nhanh chóng và đã được nhiều người kiểm chứng. Bài viết dưới đây sẽ hướng dẫn bạn quy trình thăm khám, tư vấn và hướng dẫn sử dụng kính Ortho K đơn giản tại nhà.</p>
<h2>1. Kính áp tròng ban đêm Ortho-K là gì?</h2>
<p>Nếu bạn đang cần giải pháp hiệu quả để điều trị tật khúc xạ mà không cần phẫu thuật, lại hiệu quả, an toàn thì kính áp tròng ban đêm Ortho-K là một giải pháp cho bạn.</p>
<p>Kính áp tròng ban đêm Ortho-K (Orthokeratology) là tên của loại kính áp tròng đặc biệt được thiết kế nhằm điều chỉnh giác mạc vào ban đêm cho người sử dụng. Do đó, vào buổi sáng, sau khi ngủ dậy và tháo kính ra, thị lực của bạn sẽ được cải thiện, nhìn rõ hơn mọi vật xung quanh mà không cần dùng đến kính gọng.</p>
<p>Kính áp tròng ban đêm Ortho K ra đời nhằm mục đích điều chỉnh thị lực cho những người bị tật khúc xạ về mắt: viễn thị, cận thị, loạn thị… và đôi khi, Ortho K còn có tác dụng điều trị mắt lão thị.</p>
<p>Không chỉ dừng lại ở đó, đối với trẻ nhỏ, Ortho K còn giúp làm chậm dần tiến trình cận thị, giúp trẻ thoải mái chơi đùa, hoạt động thể thao mà không lo quên hoặc rơi vỡ kính.</p>
<p>Kính áp tròng ban đêm Ortho-K được đánh giá là một trong số những phương pháp chăm sóc sức khỏe tiên tiến bằng hệ thống công nghệ hiện đại được áp dụng tại nhiều quốc gia trên thế giới.</p>
<p>Kính áp tròng ban đêm Ortho K sẽ là lựa chọn sáng suốt cho đôi mắt bạn của bạn mà không cần phải phẫu thuật nhưng vẫn đem lại hiệu quả rõ rệt, nhanh chóng và đã được nhiều người kiểm chứng.</p>
<h2>2. Kính áp tròng ban đêm (kính áp tròng cứng) Ortho-K có an toàn không?</h2>
<p>Kính áp tròng ban đêm Ortho K có tốt không, có an toàn với người bệnh không chắc hẳn là câu hỏi, thắc mắc của nhiều người. Ortho-K là dạng kính áp tròng cứng được thiết kế theo công thức đặc biệt và hoàn toàn an toàn cho mắt. Đây là giải pháp điều trị tật khúc xạ mà không cần xâm lấn vùng giác mạc, phẫu thuật. Phương pháp điều trị tiên tiến này được “Cơ quan quản lý an toàn thuốc và thực phẩm Mỹ” (viết tắt là FDA) cấp giấy phép chứng nhận sử dụng tại mọi quốc gia trong đó có Việt Nam.</p>
<p>Tuy nhiên, trước khi sử dụng Ortho K, bạn cần đến các bệnh viện có chuyên khoa Mắt để nhận được sự tư vấn của bác sĩ.</p>
<h2>3. Quy trình thăm khám, tư vấn để sử dụng kính Ortho K</h2>
<p>Dưới đây là quy trình khám mắt để sử dụng kính Ortho-K mà người bệnh có thể tham khảo:</p>
<p>Bước 1: Bác sĩ tư vấn và kiểm tra sức khỏe mắt.</p>
<p>Bước 2: Người bệnh sẽ tiến hành đo và khám thị lực.</p>
<p>– Bác sĩ sẽ đo khúc xạ không kính, xác định độ cong giác mạc và độ khúc xạ (cận, viễn, loạn).</p>
<p>– Chọn kính Ortho K phù hợp với giác mạc người bệnh.</p>
<p>– Đeo thử kính vào mắt cho người bệnh. Sau đó theo dõi các phản ứng trong vòng 1 tiếng.</p>
<p>Bước 3: Kiểm tra, đánh giá sự phù hợp của kính Ortho – K với mắt.</p>
<p>– Kiểm tra thị lực của người bệnh sau khi dùng kính Ortho – K.</p>
<p>– Tiếp đến là kiểm tra kính định tâm, chuyển động của kính.</p>
<p>–  Kiểm tra, đánh giá thị lực của người bệnh khi đã tháo kính.</p>
<p>Bước 4: Hướng dẫn người bệnh cách sử dụng kính Ortho – K tại nhà.</p>
<p>–  Bác sĩ sẽ hướng dẫn người bệnh cách tháo, lắp kính, vệ sinh, bảo quản Ortho K tại nhà.</p>
<p>–  Hẹn lịch tái khám, kiểm tra và theo dõi tình trạng mắt theo định kỳ.</p>
<h2>4. Hướng dẫn cách tháo, lắp kính áp tròng ban đêm Ortho K đơn giản tại nhà</h2>
<p>4.1 Ban đêm: Cách lắp kính Ortho K vào mắt<br />
– Trước khi đi ngủ cần chuẩn bị lắp kính trước khoảng 15 phút.</p>
<p>– Trước khi lắp kính người bệnh cần đảm bảo vệ sinh tay sạch sẽ bằng xà phòng và lau khô.</p>
<p>– Tiến hành nhỏ nước mắt nhân tạo [ <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-nho-nhan-tao-avizor-lacrifresh-comfort-15ml/">Nước nhỏ nhân tạo Avizor Lacrifresh comfort 15ml</a> ] vào hai mắt sau đó tiếp tục rửa kính bằng nước muối sinh lý chuyên dụng.</p>
<p>– Dùng ngón tay trỏ thuận để đặt kính sau đó nhỏ nước mắt nhân tạo vào lòng kính. Sử dụng tiếp tay còn lại mở to hai mí mắt, sau đó nhẹ nhàng đặt kính vào trong mắt.</p>
<p>– Người bệnh cần nhắm mắt lại vài giây sau đó mở ra nhằm đảm bảo kính được đặt đúng vị trí, không xô lệch.</p>
<p>4.2 Ban ngày: Tháo kính Ortho-K ra khỏi mắt.<br />
– Sau khi ngủ dậy, cần đảm bảo vệ sinh sạch sẽ, rửa sạch và làm khô hai tay trước khi tháo kính bởi nếu không vệ sinh tay sạch sẽ khi tháo kính sẽ dẫn đến việc vi khuẩn dễ tích tụ.</p>
<p>– Trước khi tháo kính cần nhỏ nước mắt nhân tạo vào mắt, nhắm hai mắt trong khoảng vài giây để nước mắt nhân tạo lan đều trong mắt.</p>
<p>– Tiếp tục dùng ngón trỏ và ngón cái của tay không thuận giữ để mở to hai mí mắt, đưa que lấy kính vào giữa lòng đen, sau đó nhẹ nhàng lấy kính ra khỏi mắt bằng tay thuận.</p>
<p>– Kính sau khi được lấy ra khỏi 2 mắt bằng que cần ngâm kính vào khay có sẵn dung dịch ngâm kính chuyên dụng. [ <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/"><strong>Dung dịch ngâm kính áp tròng ban đêm ortho-k chuyên dụng GP Mutil Avizor</strong></a>]</p>
<p>Dùng ngón tay trỏ thuận để đặt kính sau đó nhỏ nước mắt nhân tạo vào lòng kính, sử dụng tiếp tay còn lại mở to hai mí mắt, sau đó nhẹ nhàng đặt kính Ortho K vào trong mắt</p>
<p>Chú ý: Nên rửa kính áp tròng mỗi lần 1 tuần bằng <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-rua-ap-trong-cung-ever-clean-avizor-225ml/"><strong>nước rửa chuyên dụng cho áp tròng ban đêm ortho-k</strong></a><br />
5. Kính áp tròng Ortho K có cơ chế hoạt động như thế nào?<br />
Giác mạc có cấu trúc hình vòm trong suốt ở phía trước mắt và có chức năng là giúp hội tụ ánh sáng vào võng mạc. Giác mạc là bộ phận quan trọng trong việc giúp chúng ta nhìn rõ mọi vật và chiếm khoảng 2/3 công suất hội tụ của mắt.</p>
<p>Cơ chế hoạt động của kính áp tròng Ortho K là làm thay đổi hình dạng của giác mạc từ đó dẫn đến việc thay đổi cách ánh sáng bị hội tụ khi đi vào mắt. Kính được sử dụng đeo qua đêm khi ngủ và tháo ra vào ban ngày. Ortho K là những kính cứng, thấm khí do đó chúng đủ chắc chắn để định hình lại giác mạc và cho phép oxy đi qua để mắt luôn khỏe mạnh.</p>
<p>Tháo kính Ortho K vào buổi sáng sau khi ngủ dậy, giác mạc vẫn bị định hình trong một khoảng thời gian nhất định, do đó, tật khúc xạ của bạn vẫn được điều chỉnh mà bạn không cần phải đeo kính. Tuy nhiên, nếu bạn ngừng sử dụng kính vào ban đêm, giác mạc của bạn sẽ trở lại hình dáng ban đầu và tật khúc xạ sẽ quay trở lại. Do đó, để có hiệu quả tốt nhất, bạn cần liên tục sử dụng kính vào mỗi tối khi đi ngủ.</p>
<h2>6. Sử dụng kính Ortho K người bệnh cần lưu ý những gì?</h2>
<p>
– Người bệnh cần lưu ý thời gian mang kính tiếp xúc trung bình là 6- 8h/ đêm.</p>
<p>– Lưu ý không nên tháo lắp kính tiếp xúc trước bồn rửa tay để tránh trường hợp kính bị rơi và trôi theo lỗ thoát nước.</p>
<p>– Trong quá trình sử dụng, nếu thấy khó tháo kính nên nhỏ một giọt nước mắt nhân tạo vào mắt. [ <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-nho-nhan-tao-avizor-lacrifresh-comfort-15ml/">Nước nhỏ nhân tạo Avizor Lacrifresh comfort 15ml</a> ] </p>
<p>– Nếu thấy mắt có dấu hiệu bất thường sau đây, người bệnh cần đến gặp bác sĩ để được kiểm tra, thăm khám như: mắt bị đỏ, cộm, đau nhức, chảy nước mắt nhiều, mắt xuất hiện nhiều ghèn, dử….</p>
<p>Có thể thấy rằng, kính áp tròng Ortho K đang là một trong những phương pháp điều trị tật khúc xạ tiên tiến nhất hiện nay. Tuy nhiên, để quá trình thực hiện được diễn ra an toàn cũng như đạt hiệu quả tối đa, người bệnh cần lựa chọn những cơ sở y tế uy tín, có bác sĩ chuyên môn cao thăm khám kỹ lưỡng, thiết bị máy móc hiện đại để đưa ra chỉ định sử dụng phù hợp nhất.</p>
<p>Để quá trình thực hiện được diễn ra an toàn cũng như đạt hiệu quả tối đa, người bệnh cần lựa chọn những cơ sở y tế uy tín, có bác sĩ chuyên môn cao thăm khám kỹ lưỡng, thiết bị máy móc hiện đại để đưa ra chỉ định sử dụng phù hợp nhất.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/quy-trinh-kiem-tra-mat-de-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/">Quy trình kiểm tra mắt để đeo kính áp tròng ban đêm Ortho-K</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/quy-trinh-kiem-tra-mat-de-deo-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
