<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kính chống nắng trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-chong-nang-tre-em/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-chong-nang-tre-em/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 11:02:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>kính chống nắng trẻ em Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-chong-nang-tre-em/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kính chống nắng dành cho trẻ em</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:29:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính râm]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[kính râm trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/african-nation-are-strugling-to-save-their-wildlife-2-copy-3/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kính chống nắng dành cho trẻ em hay còn gọi là kính râm cho trẻ em. Trẻ em có thể không được quan tâm như người lớn trong các khía cạnh thời trang của kính mát (kính râm) . Nhưng bởi vì trẻ em dành nhiều thời gian ngoài trời hơn hầu hết những người [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/">Kính chống nắng dành cho trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kính chống nắng dành cho trẻ em hay còn gọi là kính râm cho trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">Trẻ em có thể không được quan tâm như người lớn trong các khía cạnh thời trang của kính mát (kính râm) . Nhưng bởi vì trẻ em dành nhiều thời gian ngoài trời hơn hầu hết những người lớn, kính râm cho trẻ em chặn 100% các tia cực tím có hại của mặt trời là tia UV là rất quan trọng cho mắt của trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">Thực tế, vì trẻ em dành nhiều thời gian ngoài trời hơn hầu hết người lớn, một số chuyên gia cho hay, có thể đến một nửa số người tiếp xúc với tia UV có thể xảy ra ở tuổi dưới 18.<br />
Nếu trẻ em không sử dụng kính râm đạt chuẩn UV100%, chúng có nguy cơ bị đục thủy tinh thể và các vấn đề khác về mắt khi chúng tham gia các hoạt động ngoài trời.</p>
<p style="text-align: justify;">Tia UV không phải là nguy cơ tiềm ẩn duy nhất từ ​​ánh sáng mặt trời. Gần đây, các nhà nghiên cứu đã gợi ý rằng việc tiếp xúc lâu dài với các tia sáng có thể nhìn thấy năng lượng cao (HEV) năng lượng cao, còn được gọi là “ánh sáng xanh”, cũng có thể gây tổn hại mắt theo thời gian. Đặc biệt, một số người cho rằng việc tiếp xúc lâu dài với ánh sáng của HEV có thể góp phần vào sự phát triển thoái hóa điểm vàng sau này.<br />
Đôi mắt của trẻ dễ bị ảnh hưởng bởi tia UV và HEV so với mắt người lớn bởi vì ống kính bên trong mắt trẻ ít có khả năng lọc những tia năng lượng cao này. Điều này đặc biệt đúng với trẻ nhỏ, vì vậy trẻ em nên đeo kính mát ngoài trời càng sớm càng tốt trong thời gian sớm nhất có thể.</p>
<p style="text-align: justify;">Cũng nên lưu ý rằng việc tiếp xúc với tia UV của con bạn tăng lên ở độ cao lớn, ở các vùng nhiệt đới và trong môi trường phản xạ cao (như trong bãi tuyết, trên mặt nước hoặc trên bãi cát). Đeo kính mát bảo vệ trẻ em là phương  pháp hiệu quả trong tình huống này.</p>
<p style="text-align: justify;">
[Để biết thêm thông tin, hãy xem bản đồ chỉ số UV của AccuWeather ngày hôm nay ở các khu vực của Việt Nam.]</p>
<p style="text-align: justify;">Chọn màu mắt kính râm như thế nào tốt?<br />
Mức độ chống lại tia cực tím của mắt kính không có liên quan gì đến màu sắc của mắt kính. Chỉ cần chắc chắn rằng mắt kính chặn 100% các tia UV của mặt trời, việc lựa chọn màu sắc và mật độ màu là một vấn đề sở thích cá nhân của quý vị hoặc trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">
Hầu hết các mắt kính ngăn các tia HEV của mặt trời là màu hổ phách hoặc đồng màu. Bằng cách chặn ánh sáng xanh, những mắt kính này cũng tăng cường độ tương phản.</p>
<p style="text-align: justify;">Một lựa chọn tuyệt vời khác là kính đeo mắt với mắt kính đổi màu, trong nhà trong trẻo và tự động tối khi có ánh sáng mặt trời. Điều này có thể loại bỏ sự cần thiết cho một cặp kính mát riêng cho trẻ em cần kính để điều chỉnh thị giác (kính thuốc).</p>
<p style="text-align: justify;">Mắt kính được sản xuất từ nhiều loại vật liệu và màu sắc, bao gồm màu xám, màu nâu tăng cường độ tương phản và màu xanh lá cây. Tất cả các mắt kính đổi màu đều ngăn chặn 100% UV và cung cấp sự bảo vệ cả ánh sáng xanh.<br />
Phong cách kính mát đối với trẻ em<br />
Kính râm trẻ em có rất nhiều màu sắc hấp dẫn, và nhiểu kiểu dáng như:</p>
<p style="text-align: justify;">Hình bầu dục, hình tròn, hình chữ nhật, mắt mèo và hình học đều phổ biến ở các màu sắc sặc sỡ, tinh vi như xanh, xanh, rùa và màu đen. Khung kim loại rất phổ biến, nhưng cũng có khung kính mát bằng nhựa trông giống như các phiên bản thu nhỏ của phong cách thời trang dành cho người lớn. Ngoài ra, phong cách thể thao cho trẻ em như wraparounds có sẵn trong phiên bản dành cho người lớn thu nhỏ.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>Đừng quên các phụ kiện kèm theo</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Trong quá trình lựa chọn kính mát của trẻ, bác sĩ nhãn khoa nên giải thích lợi ích của kính mát và cách bảo quản chúng.</p>
<p style="text-align: justify;">Thông thường, bác sĩ nhãn khoa sẽ bao gồm hoặc khuyên dùng vải lau, dung dịch và hộp bảo vệ, vỏ cứng để cất giữ kính mát khi không bị mòn.</p>
<p style="text-align: justify;">Một yếu tố quan trọng cần nhớ là kính mát có khả năng chịu va đập (theo yêu cầu của FDA ) nhưng chúng không bị vỡ.</p>
<p style="text-align: justify;">Nhiều bậc cha mẹ thích mắt kính polycarbonate cho kính mắt trẻ em của trẻ vì chúng có độ bền cao, bền và chịu được tác động.</p>
<p style="text-align: justify;">Các vật liệu gọng kính đặc biệt và các kiểu thiết kế cho các hoạt động thô cũng có sẵn cho kính mát và kính mát dành cho trẻ em. Thường nên chọn gọng kính bằng nhựa dẻo, giúp an toàn với trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">Những cách bảo vệ mắt dưới ánh nắng mặt trời hãy tìm hiểu ngay &gt;&gt;&gt; bảo vệ mắt khi đi dưới trời nắng</p>
<p style="text-align: justify;">Kính mát cho trẻ em: Bảo vệ tốt nhất cho mắt trẻ em khỏi ánh nắng mắt trời.</p>
<p style="text-align: justify;">Bác sĩ mắt hướng dẫn <a href="https://kinhmatviethan.com/bac-si-mat-tu-huong-dan-chon-kinh-ram-cho-tre/">chọn kính râm cho trẻ</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/">Kính chống nắng dành cho trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
