<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kính chống nắng Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-chong-nang/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-chong-nang/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 11:02:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>https://orthokvietnam.vn/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>kính chống nắng Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>https://orthokvietnam.vn/tag/kinh-chong-nang/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Thay mắt kính râm định kỳ để bảo vệ mắt bạn tốt hơn</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:45:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính râm]]></category>
		<category><![CDATA[kính cận râm]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng]]></category>
		<category><![CDATA[kính thời trang]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/african-nation-are-strugling-to-save-their-wildlife-2-copy-9/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mắt kính râm có nên thay mới? đây là một câu hỏi khá thú vị mà một số khách hàng thường xuyên hỏi tôi. Dưới đây là một vài lý do giúp quý vị một phần nào quyết định có thay hay không nên thay. Kính râm hay còn gọi là kính chống nắng (hay [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/">Thay mắt kính râm định kỳ để bảo vệ mắt bạn tốt hơn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Mắt kính râm có nên thay mới? đây là một câu hỏi khá thú vị mà một số khách hàng thường xuyên hỏi tôi. Dưới đây là một vài lý do giúp quý vị một phần nào quyết định có thay hay không nên thay.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính râm hay còn gọi là kính chống nắng (hay kính mát) không chỉ là phụ kiện thời trang mà còn giúp bạn bảo vệ đôi mắt của bạn khỏi những tác động tiêu cực của tia cực tím hay còn gọi là tia UV[1]. Tuy nhiên, khả năng bảo vệ này sẽ bị giảm khi mắt kính bị xước trong quá trình sử dụng.</p>
<p style="text-align: justify;">Bạn nên thay mắt kính râm mới nếu đã dùng cặp kính hiện tại của mình quá lâu vì theo một nghiên cứu, kính mát chắn tia UV có thể xuống cấp theo thời gian. Điều này có thể khiến mắt tiếp xúc với tia UV, từ đó dẫn đến các vấn đề như đục thủy tinh thể, tổn thương võng mạc và các vấn đề về mắt kéo dài khác. Nếu muốn bảo vệ mắt mình khỏi tác hại của tia UV, bạn cần biết mình nên thay kính râm khi nào.</p>
<p style="text-align: justify;">Khả năng bảo vệ mắt của bạn khi đeo kính râm</p>
<p style="text-align: justify;">Với một mắt kính râm tiêu chuẩn đều giúp bạn tránh được tia cực tím hay còn gọi là tia UV, giúp bảo vệ mắt được tốt hơn. Hầu hết các mắt kính trên thị trường đã trang bị tính năng bảo vệ mắt khỏi UV. Tuy nhiên mắt kính râm ngày nay được sử dụng vật liệu tổng hợp để sản xuất mắt kính và các vật liệu này sẽ bị biến đổi theo thời gian, nhất là mắt kính luôn tiếp xúc với ánh sáng mặt trời. Sau một thời gian mắt kính râm của bạn sẽ không còn được như cũ.</p>
<p style="text-align: justify;">Ngoài ra trong khi sử dụng, dù bạn là người cẩn thận đến mấy, mắt kính của sẽ bị xước. Tại sao lại vậy? Đơn giản khi bạn đeo tham gia các hoạt động ngoài trời, những hạt bụi sẽ bám trên mắt kính thậm chí trong không khí có bụi cũng sẽ làm xước mắt kính (chính điều này nó là làm tròn nhiệm vụ bảo vể mắt bạn khỏi bụi bẩn). Chúng bị xước khi ta lau chùi không đúng cách.</p>
<p style="text-align: justify;">Tất cả vậy, chúng sẽ giảm đang kể khả năng chống tía UV của mắt kính sau 1  đến 2 năm sử dụng.</p>
<p style="text-align: justify;">Sử dụng kính râm thế nào là tốt nhất<br />
Như phần trên đã đề cập, bạn hãy cân nhắc thay mắt kính râm sau vài năm. Nếu bạn tò mò không biết cặp kính râm của mình còn an toàn để đeo hay không, hãy nhờ người bán kiểm tra mức độ chống tia UV của mắt kính và độ xước của mắt kính.</p>
<p style="text-align: justify;">Để biết kính chống nắng của quý vị đang dùng liệu có thật sự tốt, hãy tìm hiểu chỉ số chống tia UV của kính thay vì dựa vào những yếu tố bên ngoài. Khả năng chống tia UV của mắt kính râm không phụ thuộc vào những yếu tố màu hay độ tối của mắt kính. Ngay cả kính thuốc với tròng kính trong suốt cũng có thể bảo vệ bạn khỏi tia UV.</p>
<p style="text-align: justify;">Ngày nay có rất nhiều loại mắt kính râm để cho bạn lựa chọn phù hợp với các hoạt động của mình như: Đối với quý vị hay lại xe có mắt kính râm Polarize rất tốt, và hiện nay có rất nhiều màu và chất lượng.</p>
<p style="text-align: justify;">Đặc biệt quý vị bị cận thị cũng có mắt kính râm cho người cận thị (là mắt kính được sản xuất với màu sắc quý vị chọn chứ không phải là hấp màu gia công) đạt tiêu chuẩn của hãng sản xuất. Tìm hiểu về Kính cận râm cho người cận thị.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/">Thay mắt kính râm định kỳ để bảo vệ mắt bạn tốt hơn</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/thay-mat-kinh-ram-dinh-ky-de-bao-ve-mat-ban-tot-hon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kính mát cho trẻ em: Bảo vệ tốt nhất cho mắt trẻ em khỏi ánh nắng mắt trời</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:45:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính râm]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng cho trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[kính mát]]></category>
		<category><![CDATA[kính mát cho trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[kính râm cho trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/african-nation-are-strugling-to-save-their-wildlife-2-copy-8/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Trẻ em có cần kính mát không? Theo hầu hết các bác sĩ mắt và các nhà nghiên cứu, câu trả lời là “nhấn mạnh” là Có. Tia cực tím (UV) và ánh sáng xanh (còn gọi là năng lượng cao có thể nhìn thấy, hoặc HEV, ánh sáng) từ ánh sáng mặt trời làm [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/">Kính mát cho trẻ em: Bảo vệ tốt nhất cho mắt trẻ em khỏi ánh nắng mắt trời</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p style="text-align: justify;"><strong>Trẻ em có cần kính mát không?</strong> Theo hầu hết các bác sĩ mắt và các nhà nghiên cứu, câu trả lời là “<strong>nhấn mạnh</strong>” là <strong>Có</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Tia cực tím (UV) và ánh sáng xanh (còn gọi là năng lượng cao có thể nhìn thấy, hoặc HEV, ánh sáng) từ ánh sáng mặt trời làm tăng nguy cơ nhiều vấn đề về mắt liên quan đến tuổi tác, bao gồm đục thủy tinh thể và thoái hóa điểm vàng . Các nhà nghiên cứu nói rằng tiếp xúc nhiều với tia UV và HEV có hại của mặt trời trong suốt cuộc đời của bạn, càng có nhiều nguy cơ bạn có thể bị đe dọa về thị lực của mắt.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid" style="text-align: justify;">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-8">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Một số chuyên gia cho biết, trẻ em có xu hướng dành nhiều thời gian ngoài trời hơn so với hầu hết người lớn, một số chuyên gia cho biết, gần một nửa số người tiếp xúc với tia cực tím trong suốt đời có thể xảy ra ở tuổi 18. (Các nghiên cứu khác của Tổ chức Ung thư da cho thấy lượng phơi nhiễm UV Duy trì ở tuổi 18 là dưới 25 phần trăm.)</span></p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate">Ngoài ra, trẻ em dễ bị hư hại võng mạc hơn người lớn, bởi mắt chúng nhạy cảm với ánh sáng mặt trời hơn mắt người lớn.<br />
</span></p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Và gần như tất cả ánh sáng màu xanh ( năng lượng cao ) đều tới võng mạc của trẻ em và người lớn, bởi vì giác mạc và thấu kính của mắt người không thể hấp thụ các tia này, những tế bào này đã làm tổn hại tế bào cảm quang của võng mạc trong các nghiên cứu trong phòng thí nghiệm. Ngoài ra vì nó chứa năng lượng cao nên nó làm bốc hơi nước, khiến cho cảm giác mắt bị khô, bị rát khi tiếp xúc nhiều với tia sáng màu xanh.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Những yếu tố này làm cho việc sử dụng kính mát rất quan trọng đối với tất cả trẻ em, ngay cả trẻ sơ sinh, đeo kính râm UV và (chặn tia sáng xanh) HEV bất cứ khi nào chúng ở ngoài trời trong giờ ban ngày. Điều này cũng đúng ngay cả vào những ngày nhiều mây và u ám, bởi vì hầu hết các tia tử ngoại (vô hình) và một số tia HEV có thể xuyên qua lớp phủ mây.</p>
<p>Bằng với nhận thức sâu sắc tầm quan trọng của đôi mắt, Kính mắt Việt Hàn luôn nỗ lực cung cấp các thông tin bảo về mặt cho quy vị và con của quý vị. Bằng cách đầu tư vào kính mát dành cho trẻ em có chất lượng, quý vị đang giúp con mình tận hưởng một cuộc sống tốt đẹp. <strong>Kính mắt Việt Hàn</strong> luôn cung cấp sản phẩm chất lượng cao nhất.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-4">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<figure id="attachment_3078" class="wp-caption aligncenter" aria-describedby="caption-attachment-3078"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="wp-image-3078 size-full" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien.png" sizes="(max-width: 329px) 100vw, 329px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien.png 329w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien-300x195.png 300w" alt="" width="329" height="214" data-attachment-id="3078" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien/" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien.png" data-orig-size="329,214" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien-300x195.png" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/05/tre-em-dung-kinh-mat-tren-bai-bien.png" /><figcaption id="caption-attachment-3078" class="wp-caption-text">Cậu bé tự tin sử dụng kính mát trên bãi biển. Kính mát dành cho trẻ em tốt nhất chặn 100 phần trăm tia tử ngoại của mặt trời và có ống kính polycarbonate chống va đập. Liên hệ Kính Mắt Việt Hàn – 91 Trương Định, Hà Nội hoặc 0466839247 hay 0969864555 để đặt <a href="https://kinhmatviethan.com/product-category/kinh-tre-em">kính mát cho trẻ em</a></figcaption></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2 class="vc_custom_heading" style="text-align: justify;">Kính mát cho Trẻ em và Bảo vệ tia UV</h2>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " style="text-align: justify;">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Theo Phòng Chống Ngừa Người Mù Hoa Kỳ, kính mát dành cho trẻ em nên chặn 99 đến 100 phần trăm của cả hai loại tia không tia UVA và UVB.</p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid" style="text-align: justify;">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-8">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p>UVA là tia cực tím năng lượng thấp có thể xâm nhập vào da và mắt sâu hơn. Các tia UVA tan da bạn, nhưng chúng cũng làm da bạn nếp nhăn và cho thấy các dấu hiệu khác của “<strong>lão hoá</strong>“. Và bởi vì tia UVA có thể xuyên thủng mắt, chúng có liên quan đến sự phát triển của cả <strong>đục thủy tinh thể</strong> và <strong><a title="thoái hóa điểm vàng" href="https://kinhmatviethan.com/tag/thoai-hoa-diem-vang/">thoái hóa điểm vàng</a></strong>.</p>
<p>Tia UVA chiếm tới 95% bức xạ UV mặt trời lên bề mặt trái đất, theo Hiệp hội Ung thư Da.</p>
<p>UVB là tia cực tím năng lượng cao gây ra làn da của bạn bị cháy. Soi giác mạc sẽ chặn hầu hết các tia UVB vào mắt, bảo vệ các mô mắt bên trong từ những tia năng lượng cao này. Nhưng tiếp xúc quá nhiều với tia cực tím có thể gây ra “cháy nắng” nghiêm trọng và đau đớn của giác mạc được gọi là viêm da bằng ánh sáng, có thể gây ra một sự mất thị lực tạm thời mà thường được gọi là “<strong>mù tuyết</strong>“.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-4">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<figure id="attachment_2652" class="wp-caption alignnone" aria-describedby="caption-attachment-2652"><img decoding="async" class="wp-image-2652 size-medium" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248-300x180.jpg" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" srcset="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248-300x180.jpg 300w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248-768x461.jpg 768w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248-375x225.jpg 375w, https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248.jpg 800w" alt="" width="300" height="180" data-attachment-id="2652" data-permalink="https://kinhmatviethan.com/?attachment_id=2652" data-orig-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248.jpg" data-orig-size="800,480" data-comments-opened="1" data-image-meta="{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}" data-image-title="201603041046549248" data-image-description="" data-medium-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248-300x180.jpg" data-large-file="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/01/201603041046549248.jpg" /><figcaption id="caption-attachment-2652" class="wp-caption-text">Kính mát trẻ em bảo vệ 100% UVA – UVB, Sản phẩm đang được phân phối tại Kính Mắt Việt Hàn</figcaption></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " style="text-align: justify;">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Ngoài việc gây ra các vấn đề về mắt , cả tia UVA và UVB đều có thể gây ra ung thư da trên khuôn mặt, bao gồm cả da nhạy cảm của mí mắt và vùng xung quanh mắt. Phơi nhiễm tia cực tím cũng có liên quan đến sự phát triển trên bề mặt của mắt gọi là pingueculae và pterygia .</p>
<p>Hãy cẩn thận với kính mát của trẻ em bằng những nhãn hiệu nói ống kính “chặn tia UV”, nhưng không xác định tỷ lệ thực sự bức xạ UV mà ống kính hấp thụ. Trong một số trường hợp, bác sĩ chăm sóc mắt của bạn có thể sử dụng dụng cụ quang học để xác định mức độ chính xác của việc bảo vệ tia cực tím mà kính mát của con bạn đang sử dụng.</p>
<p>Cũng nên lưu ý rằng bức xạ tia cực tím xuyên qua các đám mây do vậy hãy khuyến khích trẻ đeo kính mát ngay cả trong những ngày u ám để bảo vệ đôi mắt của trẻ.</p>
</div>
</div>
<div class="vc_row wpb_row vc_inner vc_row-fluid">
<div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-12">
<div class="vc_column-inner ">
<div class="wpb_wrapper">
<h2 class="vc_custom_heading" style="text-align: justify;">Bạn nên chọn kính mát dành cho trẻ em như thế nào</h2>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " style="text-align: justify;">
<div class="wpb_wrapper">
<p>Ngoài việc có ống kính ngăn chặn 100% tia UVA và UVB của mặt trời và một lượng ánh sáng xanh nguy hiểm đáng kể, hầu hết các bác sĩ mắt khuyên kính mát dành cho trẻ em cũng có các tính năng mong muốn này:</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " style="text-align: justify;">
<div class="wpb_wrapper">
<p><strong>Mắt kính chống va đập</strong>. Các ống kính tốt nhất cho kính mát dành cho trẻ em được làm từ polycarbonate. Các ống kính bằng polycarbonate có khả năng chịu lực cao gấp 10 lần so với ống kính nhựa tiêu chuẩn để bảo vệ mắt tốt hơn trong khi chơi thể thao và các trò chơi khác. Ống kính Polycarbonate cũng nhẹ hơn kính hoặc ống kính bằng nhựa tiêu chuẩn để mang lại sự thoải mái hơn.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " style="text-align: justify;">
<div class="wpb_wrapper">
<p><strong>Gọng lớn, khung thích hợp.</strong> Để bảo vệ tốt nhất khỏi tia cực tím của mặt trời và để chắn bụi và các mảnh vụn khác vào mắt trẻ, một gọng kính tương đối lớn nhưng ôm sát là thiết kế tốt nhất cho kính mát dành cho trẻ em.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " style="text-align: justify;">
<div class="wpb_wrapper">
<p><strong>Vật liệu gọng kính “Không gẫy”</strong>. Chọn kính mát dành cho trẻ em có gọng kính mềm, dẻo để tránh bị vỡ và có thể bị thương mắt hoặc khuôn mặt khi gọng kính bị va đập hay va chạm.</p>
</div>
</div>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element " style="text-align: justify;">
<div class="wpb_wrapper">
<p><span class="notranslate"><strong>Để bảo vệ tia cực tím tốt hơn</strong>, trẻ em nên đội mũ rộng vành cũng như kính râm khi dành nhiều thời gian ngoài trời vào những ngày nắng.</span> <span class="notranslate"> Các nhà nghiên cứu cho biết một cái mũ che mắt và mặt có thể cắt giảm lượng phơi nhiễm tia cực tím.</span> <strong><span class="notranslate"> Và đừng quên kem chống nắng!</span></strong></p>
</div>
</div>
<h2 class="vc_custom_heading" style="text-align: justify;">Hãy coi chừng kính mát giá rẻ cho trẻ em</h2>
<div class="wpb_text_column wpb_content_element ">
<div class="wpb_wrapper">
<p style="text-align: justify;">Nhiều cặp kính mát rẻ tiền dành cho trẻ em bảo vệ tia UV tuyệt vời. Điều này đặc biệt đúng nếu chúng bao gồm các ống kính polycarbonate. Vì tròng kính polycarbonate chặn 100 phần trăm tia UV.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Nhưng kính mát giá rẻ cho trẻ em</strong> có thể gây ra những rủi ro khác. Gần đây, Uỷ ban An toàn Sản phẩm Tiêu dùng Hoa Kỳ yêu cầu thu hồi một số nhãn hiệu kính mát giá rẻ dành cho trẻ em. Do chúng có sơn bề mặt chứa hàm lượng oxy không được chấp nhận. Và các khung, bản lề và mắt kính của kính mát dành cho trẻ em giá rẻ thường không bền.</p>
<p style="text-align: justify;">Để sự an toàn của con bạn và để có được kính mắt trẻ em chất lượng tốt nhất. Hãy ghé thăm chuyên gia chăm sóc mắt hoặc nhà bán phân phối kính mắt uy tín.</p>
<p>Nguồn: https://kinhmatviethan.com/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/">Kính mát cho trẻ em: Bảo vệ tốt nhất cho mắt trẻ em khỏi ánh nắng mắt trời</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kính chống nắng dành cho trẻ em</title>
		<link>https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/</link>
					<comments>https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 11:29:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kính râm]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng]]></category>
		<category><![CDATA[kính chống nắng trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[kính râm trẻ em]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/african-nation-are-strugling-to-save-their-wildlife-2-copy-3/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Kính chống nắng dành cho trẻ em hay còn gọi là kính râm cho trẻ em. Trẻ em có thể không được quan tâm như người lớn trong các khía cạnh thời trang của kính mát (kính râm) . Nhưng bởi vì trẻ em dành nhiều thời gian ngoài trời hơn hầu hết những người [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/">Kính chống nắng dành cho trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kính chống nắng dành cho trẻ em hay còn gọi là kính râm cho trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">Trẻ em có thể không được quan tâm như người lớn trong các khía cạnh thời trang của kính mát (kính râm) . Nhưng bởi vì trẻ em dành nhiều thời gian ngoài trời hơn hầu hết những người lớn, kính râm cho trẻ em chặn 100% các tia cực tím có hại của mặt trời là tia UV là rất quan trọng cho mắt của trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">Thực tế, vì trẻ em dành nhiều thời gian ngoài trời hơn hầu hết người lớn, một số chuyên gia cho hay, có thể đến một nửa số người tiếp xúc với tia UV có thể xảy ra ở tuổi dưới 18.<br />
Nếu trẻ em không sử dụng kính râm đạt chuẩn UV100%, chúng có nguy cơ bị đục thủy tinh thể và các vấn đề khác về mắt khi chúng tham gia các hoạt động ngoài trời.</p>
<p style="text-align: justify;">Tia UV không phải là nguy cơ tiềm ẩn duy nhất từ ​​ánh sáng mặt trời. Gần đây, các nhà nghiên cứu đã gợi ý rằng việc tiếp xúc lâu dài với các tia sáng có thể nhìn thấy năng lượng cao (HEV) năng lượng cao, còn được gọi là “ánh sáng xanh”, cũng có thể gây tổn hại mắt theo thời gian. Đặc biệt, một số người cho rằng việc tiếp xúc lâu dài với ánh sáng của HEV có thể góp phần vào sự phát triển thoái hóa điểm vàng sau này.<br />
Đôi mắt của trẻ dễ bị ảnh hưởng bởi tia UV và HEV so với mắt người lớn bởi vì ống kính bên trong mắt trẻ ít có khả năng lọc những tia năng lượng cao này. Điều này đặc biệt đúng với trẻ nhỏ, vì vậy trẻ em nên đeo kính mát ngoài trời càng sớm càng tốt trong thời gian sớm nhất có thể.</p>
<p style="text-align: justify;">Cũng nên lưu ý rằng việc tiếp xúc với tia UV của con bạn tăng lên ở độ cao lớn, ở các vùng nhiệt đới và trong môi trường phản xạ cao (như trong bãi tuyết, trên mặt nước hoặc trên bãi cát). Đeo kính mát bảo vệ trẻ em là phương  pháp hiệu quả trong tình huống này.</p>
<p style="text-align: justify;">
[Để biết thêm thông tin, hãy xem bản đồ chỉ số UV của AccuWeather ngày hôm nay ở các khu vực của Việt Nam.]</p>
<p style="text-align: justify;">Chọn màu mắt kính râm như thế nào tốt?<br />
Mức độ chống lại tia cực tím của mắt kính không có liên quan gì đến màu sắc của mắt kính. Chỉ cần chắc chắn rằng mắt kính chặn 100% các tia UV của mặt trời, việc lựa chọn màu sắc và mật độ màu là một vấn đề sở thích cá nhân của quý vị hoặc trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">
Hầu hết các mắt kính ngăn các tia HEV của mặt trời là màu hổ phách hoặc đồng màu. Bằng cách chặn ánh sáng xanh, những mắt kính này cũng tăng cường độ tương phản.</p>
<p style="text-align: justify;">Một lựa chọn tuyệt vời khác là kính đeo mắt với mắt kính đổi màu, trong nhà trong trẻo và tự động tối khi có ánh sáng mặt trời. Điều này có thể loại bỏ sự cần thiết cho một cặp kính mát riêng cho trẻ em cần kính để điều chỉnh thị giác (kính thuốc).</p>
<p style="text-align: justify;">Mắt kính được sản xuất từ nhiều loại vật liệu và màu sắc, bao gồm màu xám, màu nâu tăng cường độ tương phản và màu xanh lá cây. Tất cả các mắt kính đổi màu đều ngăn chặn 100% UV và cung cấp sự bảo vệ cả ánh sáng xanh.<br />
Phong cách kính mát đối với trẻ em<br />
Kính râm trẻ em có rất nhiều màu sắc hấp dẫn, và nhiểu kiểu dáng như:</p>
<p style="text-align: justify;">Hình bầu dục, hình tròn, hình chữ nhật, mắt mèo và hình học đều phổ biến ở các màu sắc sặc sỡ, tinh vi như xanh, xanh, rùa và màu đen. Khung kim loại rất phổ biến, nhưng cũng có khung kính mát bằng nhựa trông giống như các phiên bản thu nhỏ của phong cách thời trang dành cho người lớn. Ngoài ra, phong cách thể thao cho trẻ em như wraparounds có sẵn trong phiên bản dành cho người lớn thu nhỏ.</p>
<h2 style="text-align: justify;"><strong>Đừng quên các phụ kiện kèm theo</strong></h2>
<p style="text-align: justify;">Trong quá trình lựa chọn kính mát của trẻ, bác sĩ nhãn khoa nên giải thích lợi ích của kính mát và cách bảo quản chúng.</p>
<p style="text-align: justify;">Thông thường, bác sĩ nhãn khoa sẽ bao gồm hoặc khuyên dùng vải lau, dung dịch và hộp bảo vệ, vỏ cứng để cất giữ kính mát khi không bị mòn.</p>
<p style="text-align: justify;">Một yếu tố quan trọng cần nhớ là kính mát có khả năng chịu va đập (theo yêu cầu của FDA ) nhưng chúng không bị vỡ.</p>
<p style="text-align: justify;">Nhiều bậc cha mẹ thích mắt kính polycarbonate cho kính mắt trẻ em của trẻ vì chúng có độ bền cao, bền và chịu được tác động.</p>
<p style="text-align: justify;">Các vật liệu gọng kính đặc biệt và các kiểu thiết kế cho các hoạt động thô cũng có sẵn cho kính mát và kính mát dành cho trẻ em. Thường nên chọn gọng kính bằng nhựa dẻo, giúp an toàn với trẻ em.</p>
<p style="text-align: justify;">Những cách bảo vệ mắt dưới ánh nắng mặt trời hãy tìm hiểu ngay &gt;&gt;&gt; bảo vệ mắt khi đi dưới trời nắng</p>
<p style="text-align: justify;">Kính mát cho trẻ em: Bảo vệ tốt nhất cho mắt trẻ em khỏi ánh nắng mắt trời.</p>
<p style="text-align: justify;">Bác sĩ mắt hướng dẫn <a href="https://kinhmatviethan.com/bac-si-mat-tu-huong-dan-chon-kinh-ram-cho-tre/">chọn kính râm cho trẻ</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/">Kính chống nắng dành cho trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://orthokvietnam.vn/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://orthokvietnam.vn/kinh-chong-nang-danh-cho-tre-em/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
