<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chăm sóc mắt Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<atom:link href="/cham-soc-mat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/cham-soc-mat/</link>
	<description>Chăm sóc đôi mắt bạn</description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 14:55:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2022/02/attachment_95375479-150x150.png</url>
	<title>Chăm sóc mắt Archives - OrthoK Việt Nam</title>
	<link>/cham-soc-mat/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</title>
		<link>/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/</link>
					<comments>/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 06:50:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Chăm sóc mắt trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[kiểm soát cận thị]]></category>
		<category><![CDATA[tròng kính chống tăng độ cận]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8328</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hôm nay chúng tôi giới thiệu với quý vị các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em đến dưới 18 tuổi. Phương pháp điều trị cận thị bằng kính gọng: Kính cận gọng là một trong những phương pháp điều trị cận thị phổ biến và an toàn cho trẻ em. Bằng cách [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/">Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Hôm nay chúng tôi giới thiệu với quý vị các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em đến dưới 18 tuổi.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị cận thị bằng kính gọng:</h2>
<p style="text-align: justify;">Kính cận gọng là một trong những phương pháp điều trị cận thị phổ biến và an toàn cho trẻ em. Bằng cách sử dụng kính có thấu kính phù hợp, thị lực của trẻ em có thể được cải thiện đáng kể.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính cận gọng thường được chỉ định cho những trường hợp cận thị nhẹ, trung bình đến cao, khi sự cần thiết của việc đeo kính là rõ ràng. Việc lựa chọn kính phù hợp và điều chỉnh thích hợp sẽ giúp trẻ em có thể nhìn rõ ràng hơn và tăng khả năng tham gia vào các hoạt động học tập và vui chơi.</p>
<p style="text-align: justify;">Năm 2024 <a href="https://kinhmatviethan.com/product/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-can/">tròng kính chống tăng độ cận</a> đã có mặt tại Việt Nam. Quý vị quan quan vui lòng liên hệ 0969864555 để được tư vấn.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị cận thị ở trẻ bằng kính áp tròng:</h2>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng là một phương pháp điều trị khác cho cận thị ở trẻ em, đặc biệt hữu ích trong các trường hợp cận thị nặng hoặc khi trẻ không muốn đeo kính.</p>
<p style="text-align: justify;">Việc sử dụng kính áp tròng đòi hỏi sự hợp tác và tuân thủ nghiêm ngặt từ phía trẻ em. Tuy nhiên, khi được sử dụng đúng cách và theo chỉ định của bác sĩ, kính áp tròng có thể cải thiện đáng kể thị lực của trẻ em và mang lại sự thoải mái trong các hoạt động hàng ngày.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Phương pháp điều trị bằng Ortho-K (Orthokeratology):</h2>
<p style="text-align: justify;">Ortho-K là một phương pháp điều trị cận thị không phẫu thuật đối với trẻ em. Phương pháp này sử dụng các ống kính đặc biệt được thiết kế để tạo ra các thay đổi tạm thời trong hình dạng của giác mạc khi được đeo vào ban đêm. Khi trẻ em tháo ống kính vào sáng hôm sau, họ sẽ có thị lực tốt hơn mà không cần đeo kính trong suốt ngày.</p>
<p style="text-align: justify;">Ortho-K thường được sử dụng cho những trường hợp cận thị nhẹ đến trung bình và yêu cầu sự hợp tác tốt từ phía trẻ em trong việc tuân thủ lịch trình điều trị và kiểm tra định kì.</p>
<p style="text-align: justify;">Sử dụng dung dịch nước ngâm áp tròng cứng MenicarePlus sản phẩm của hãng Menicorn Nhật Bản. Ngoài ra tại Việt Nam còn có GP Multi của Avizor, dung dịch ngâm Aosept và dung dịch ngâm H2O2.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Giải pháp giảm độ cận thị không cần đeo kính:</h2>
<p style="text-align: justify;">Hiện chưa có bằng chứng lâm sàng cụ thể về phương pháp giảm độ cận thị mà không cần đeo kính. Tuy nhiên, có nhiều nghiên cứu và thử nghiệm đang được tiến hành về việc sử dụng máy tính và các thiết bị khác để tạo ra các hình ảnh hoặc chương trình giảm độ cận thị cho trẻ em. Tuy nhiên, hiệu quả và an toàn của các phương pháp này vẫn còn đang được nghiên cứu và chưa được công nhận rộng rãi trong cộng đồng y học.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Atropin nồng độ thấp:</h2>
<p style="text-align: justify;">Là phương pháp sử dựng thuốc nhỏ mắt với nồng độ thấp trước khi ngủ, có tác dụng làm giảm tốc độ tăng độ cận thị của trẻ từ 6-13 tuổi.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/">Các phương pháp kiểm soát cận thị của trẻ em</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cac-phuong-phap-kiem-soat-can-thi-cua-tre-em/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tròng Kính Chemi U10 tròng kính chống tăng độ cận</title>
		<link>/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/</link>
					<comments>/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 11:50:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[Tròng kính]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8322</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bạn là học sinh hoặc sinh viên đang tìm kiếm một lựa chọn tròng kính độc đáo và chất lượng? Tròng kính Chemi U10 có thể là một giải pháp tuyệt vời. Hãy cùng khám phá những đặc điểm nổi bật của sản phẩm này trong bài viết dưới đây. Đặc Điểm Chính của Tròng [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/">Tròng Kính Chemi U10 tròng kính chống tăng độ cận</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Bạn là học sinh hoặc sinh viên đang tìm kiếm một lựa chọn <a title="tròng kính" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh/">tròng kính</a> độc đáo và chất lượng? <a title="Tròng kính Chemi U10" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh-chemi-u10/">Tròng kính Chemi U10</a> có thể là một giải pháp tuyệt vời. Hãy cùng khám phá những đặc điểm nổi bật của <a title="sản phẩm" href="https://kinhmatviethan.com/san-pham/">sản phẩm</a> này trong bài viết dưới đây.</p>
<p><strong>Đặc Điểm Chính của <a title="Tròng Kính Chemi" href="https://kinhmatviethan.com/tag/trong-kinh-chemi/">Tròng Kính Chemi</a> U10:</strong> Tròng kính <a title="Chemi U10" href="https://kinhmatviethan.com/tag/chemi-u10/">Chemi U10</a> là một trong những sản phẩm được ưa chuộng trong thị trường tròng kính hiện nay. Thiết kế đẹp mắt và chất lượng cao làm cho chúng trở thành một sự lựa chọn phổ biến cho học sinh và sinh viên.</p>
<p><strong>Chất Lượng Kính và Sự Bền Bỉ:</strong> <a title="Chemi" href="https://kinhmatviethan.com/tag/chemi/">Chemi</a> U10 sử dụng chất liệu kính cao cấp, giúp bảo vệ đôi mắt khỏi tác động của môi trường xung quanh. Chúng cũng được thiết kế để chống trầy và dễ dàng bảo quản.</p>
<p>Chiêt suất của tròng kính Chemi U10: 1.591</p>
<p>Chỉ số Abbe: 31</p>
<p>Chất liệu: PolyCarbonate, giúp tròng kính bền hơn, chống vỡ tốt hơn.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/">Tròng Kính Chemi U10 tròng kính chống tăng độ cận</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/trong-kinh-chemi-u10-trong-kinh-chong-tang-do-can/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</title>
		<link>/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/</link>
					<comments>/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 May 2023 11:16:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng ban đêm]]></category>
		<category><![CDATA[Phương pháp Ortho-K]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tôi hiểu rằng bạn quan tâm đến việc sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều trị cận thị theo phương pháp Ortho-K. Để trả lời câu hỏi &#8220;Có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?&#8221;, hãy xem xét những thông tin sau đây. Kính áp tròng ban [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/">Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="flex flex-grow flex-col gap-3">
<div class="flex flex-col items-start gap-4 whitespace-pre-wrap break-words">
<div class="markdown prose w-full break-words dark:prose-invert light">
<p style="text-align: justify;">Tôi hiểu rằng bạn quan tâm đến việc sử dụng kính áp tròng ban đêm để điều trị cận thị theo phương pháp Ortho-K. Để trả lời câu hỏi &#8220;<a href="https://avizor.vn/co-nen-su-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-chua-can-thi-khong/">Có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm</a> (Ortho-K) chữa cận thị không?&#8221;, hãy xem xét những thông tin sau đây.</p>
<p style="text-align: justify;">Kính áp tròng ban đêm, còn được gọi là kính Ortho-K (Orthokeratology), là một phương pháp không phẫu thuật để điều trị cận thị và viễn thị. Thay vì đeo kính áp tròng trong ngày, bạn sẽ đeo chúng vào ban đêm trong khi ngủ. Trong quá trình bạn ngủ, kính áp tròng sẽ tác động lên mắt, thay đổi hình dạng của giác mạc và giúp sửa chữa các tật khúc xạ trong thị lực.</p>
<p style="text-align: justify;">Vì vậy, liệu có nên sử dụng kính áp tròng ban đêm? Dưới đây là một số yếu tố bạn có thể xem xét:</p>
<ol style="text-align: justify;">
<li>
<p>Cận thị và viễn thị: Kính áp tròng ban đêm thường được sử dụng để điều trị cận thị và viễn thị. Nếu bạn bị cận thị hoặc viễn thị và muốn giảm hoặc loại bỏ sự phụ thuộc vào kính trong ngày, đây có thể là một phương pháp hữu ích.</p>
</li>
<li>
<p>Tuổi: Phương pháp Ortho-K thường hiệu quả cho người trẻ tuổi, đặc biệt là trẻ em và thanh thiếu niên. Lớp giác mạc của họ còn mềm dẻo và có khả năng thích nghi tốt hơn với việc thay đổi hình dạng.</p>
</li>
<li>
<p>Tuân thủ: Để đạt được kết quả tốt nhất từ kính áp tròng ban đêm, bạn phải tuân thủ chế độ sử dụng chính xác. Điều này bao gồm việc đeo kính mỗi đêm trong khoảng thời gian cụ thể và tuân thủ lịch kiểm tra định kỳ với bác sĩ chuyên khoa.</p>
</li>
<li>
<p>Mục tiêu cá nhân: Nếu bạn muốn giảm sự phụ thuộc vào kính trong ngày, hoặc bạn có hoạt động thể thao hoặc công việc đòi hỏi không đeo kính, kính áp tròng ban đêm có thể là một lựa chọn hợp lý.</p>
</li>
<li>
<p>Tác động và rủi ro: Mặc dù phương pháp Ortho-K đã được sử dụng an toàn và hiệu quả trong nhiều trường hợp, nhưng như bất kỳ phương pháp điều trị nào, nó cũng có thể có một số tác động và rủi ro nhất định. Điều này bao gồm khả năng gây kích ứng mắt, mất thị lực tạm thời khi ngừng sử dụng, hoặc không đạt được kết quả điều trị như mong đợi.</p>
</li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">Tôi khuyến nghị bạn tìm hiểu thêm thông tin về kính áp tròng ban đêm và tham khảo ý kiến của một bác sĩ chuyên khoa mắt. Chỉ có bác sĩ mới có thể đưa ra đánh giá chính xác về tình trạng mắt của bạn và xác định liệu phương pháp Ortho-K có phù hợp với bạn hay không.</p>
<p>Các sản phẩm chăm sóc mắt khi sử dụng kính áp tròng ban đêm</p>
<p>1. Nước ngâm kính áp tròng ortho-k (hàng ngày)</p>
<p>Một số sản phẩm uy tin chất lượng như: <a href="https://kinhmatviethan.com/product/nuoc-ngam-rua-kinh-ap-trong-ortho-k-cung-tham-khi-rgp-lens-solution-menicare-plus/">Nước ngâm kính áp tròng ban đêm Menicare Plus</a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/product/dung-dich-ngam-kinh-ap-trong-cung-avizor-gp-multi/">Avizor GP Multil</a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/product-category/kinh-ap-trong/aosept-plus/">AoSept Plus</a></p>
<p>2. Nước rửa kính áp tròng ortho-k (7 ngày/lần)</p>
<p>(update sau)</p>
<p>3. Nước nhỏ mắt nhân tạo</p>
<p><a href="https://avizor.vn/product-category/nuoc-nho-mat-nhan-tao/">Nước nhỏ mắt nhân tạo</a> Avizor Lacrifresh Comfort; Avizor Lacrifresh Cleaning</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/">Có nên dụng kính áp tròng ban đêm (Ortho-K) chữa cận thị không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/co-nen-dung-kinh-ap-trong-ban-dem-ortho-k-chua-can-thi-khong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lacrifresh Cleaning 15ml: Giải pháp tuyệt vời cho mắt sạch và khỏe mạnh</title>
		<link>/lacrifresh-cleaning-15ml-giai-phap-tuyet-voi-cho-lan-da-mat-sach-va-khoe-manh/</link>
					<comments>/lacrifresh-cleaning-15ml-giai-phap-tuyet-voi-cho-lan-da-mat-sach-va-khoe-manh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 May 2023 03:52:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[Kính áp tròng]]></category>
		<category><![CDATA[Lacrifresh Cleaning 15ml]]></category>
		<category><![CDATA[nước nhỏ mắt nhân tạo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8311</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lacrifresh Cleaning 15ml là một sản phẩm chất lượng cao và hiệu quả được thiết kế để làm sạch và làm dịu mắt. Với công thức độc đáo và khả năng làm sạch một cách nhẹ nhàng, Lacrifresh Cleaning 15ml giúp làm sạch cặn bẩn và chất nhờn tích tụ trên bề mặt mắt một [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/lacrifresh-cleaning-15ml-giai-phap-tuyet-voi-cho-lan-da-mat-sach-va-khoe-manh/">Lacrifresh Cleaning 15ml: Giải pháp tuyệt vời cho mắt sạch và khỏe mạnh</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://kinhmatviethan.com/product/avizor-lacrifresh-cleaning-15ml-nuoc-nho-nhan-tao/">Lacrifresh Cleaning 15ml</a> là một sản phẩm chất lượng cao và hiệu quả được thiết kế để làm sạch và làm dịu mắt. Với công thức độc đáo và khả năng làm sạch một cách nhẹ nhàng, Lacrifresh Cleaning 15ml giúp làm sạch cặn bẩn và chất nhờn tích tụ trên bề mặt mắt một cách hiệu quả.</p>
<p>Mắt của chúng ta tiếp xúc với nhiều yếu tố xung quanh hàng ngày như bụi, môi trường ô nhiễm và cảm giác khó chịu từ mỹ phẩm mắt. Những chất cặn bẩn này có thể làm mất cân bằng và gây khó chịu cho mắt. Đó là lý do tại sao việc làm sạch mắt thường xuyên là rất quan trọng để duy trì sự khỏe mạnh và thoải mái cho mắt.</p>
<p><a href="https://avizor.vn/product/nuoc-mat-nhan-tao-avizor-lacrifresh-cleaning-15ml/">Lacrifresh Cleaning 15ml</a> được phát triển bởi Avizor, một thương hiệu danh tiếng và đáng tin cậy trong lĩnh vực chăm sóc mắt. Sản phẩm này không chỉ làm sạch mắt một cách hiệu quả, mà còn giúp bảo vệ và duy trì sự cân bằng tự nhiên của nước mắt. Điều này đặc biệt quan trọng đối với những người có da mắt nhạy cảm hoặc đang sử dụng các sản phẩm mắt khác như kính áp tròng hoặc nước nhỏ mắt.</p>
<p>Sử dụng Lacrifresh Cleaning 15ml rất đơn giản. Chỉ cần nhỏ vài giọt dung dịch lên viên nang vắt trong hộp sản phẩm, sau đó nhẹ nhàng lau qua miệng chai để loại bỏ bụi và tạp chất. Sau đó, bạn có thể thực hiện quy trình làm sạch mắt theo hướng dẫn của chuyên gia hoặc theo sự hướng dẫn từ bác sĩ mắt.</p>
<p>Lacrifresh Cleaning 15ml không chứa cồn và không gây kích ứng cho mắt nhạy cảm. Điều này đảm bảo rằng việc làm sạch mắt sẽ không gây ra bất kỳ khó chịu nào và có thể được thực hiện hàng ngày một cách an toàn.</p>
<p>Với Lacrifresh Cleaning 15ml, bạn có thể yên tâm về việc làm sạch và chăm sóc mắt một cách toàn diện. Sản phẩm này giúp đảm bảo rằng mắt của bạn sạch sẽ, thoải mái và khỏe mạnh.</p>
<p>Hãy truy cập <a href="https://avizor.vn/">https://avizor.vn/</a> để biết thêm thông tin về Lacrifresh Cleaning 15ml và tìm hiểu cách sản phẩm này có thể nâng cao chất lượng cuộc sống hàng ngày của bạn thông qua chăm sóc mắt chuyên nghiệp và hiệu quả.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/lacrifresh-cleaning-15ml-giai-phap-tuyet-voi-cho-lan-da-mat-sach-va-khoe-manh/">Lacrifresh Cleaning 15ml: Giải pháp tuyệt vời cho mắt sạch và khỏe mạnh</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/lacrifresh-cleaning-15ml-giai-phap-tuyet-voi-cho-lan-da-mat-sach-va-khoe-manh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kính áp tròng của bạn có gây khô mắt không?</title>
		<link>/kinh-ap-trong-cua-ban-co-gay-kho-mat-khong/</link>
					<comments>/kinh-ap-trong-cua-ban-co-gay-kho-mat-khong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 07:40:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8305</guid>

					<description><![CDATA[<p>Khô mắt do kính áp tròng là gì? Mặc dù hội chứng khô mắt (DES) rất phổ biến ở cả người đeo và người không đeo kính áp tròng, nhưng các triệu chứng có thể nghiêm trọng và khó chịu hơn nếu bạn đeo kính áp tròng. Thông thường, các triệu chứng của DES bao [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/kinh-ap-trong-cua-ban-co-gay-kho-mat-khong/">Kính áp tròng của bạn có gây khô mắt không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Khô mắt do kính áp tròng là gì?</h2>
<p>Mặc dù hội chứng khô mắt (DES) rất phổ biến ở cả người đeo và người không đeo kính áp tròng, nhưng các triệu chứng có thể nghiêm trọng và khó chịu hơn nếu bạn đeo kính áp tròng. Thông thường, các triệu chứng của DES bao gồm mắt bị kích thích, đỏ và ngứa.</p>
<p>Cách tốt nhất để đối phó với hội chứng khô mắt do kính áp tròng là đến thăm khám để chúng tôi có thể xác định chính xác lý do tại sao mắt bạn bị khô và cung cấp các cách giúp bạn thoải mái hơn khi đeo kính áp tròng.</p>
<p>Giác mạc, phía trước mắt của bạn, là khu vực duy nhất trên cơ thể bạn nhận oxy trực tiếp từ không khí. Một lý do khiến những người đeo kính áp tròng dễ bị khô mắt là vì kính áp tròng trên giác mạc của bạn có thể ngăn chặn một phần oxy đi vào mắt. Mặc dù nhiều kính áp tròng được thiết kế để cho phép lượng oxy lớn hơn thấm vào mắt, nhưng người đeo vẫn có thể bị khô, cộm mắt, đặc biệt là vào cuối ngày.</p>
<p>Một nguyên nhân khác gây khô mắt do kính áp tròng là do kính áp tròng hấp thụ nước mắt. Tròng kính cần chất lỏng để luôn mềm mại, duy trì hình dạng và tính toàn vẹn của chúng.</p>
<p>Điều này được gọi là khô mắt do kính áp tròng.</p>
<p>Ở một con mắt khỏe mạnh, nước mắt cho phép kính áp tròng bơi thoải mái trong màng nước mắt phía trên giác mạc. Sự thiếu hụt nước mắt có thể dẫn đến những khoảng trống trong màng nước mắt, khiến kính áp tròng gây kích ứng bề mặt của mắt. Điều đó, lần lượt, gây ra đau, đỏ và ngứa.</p>
<p>Hiệu ứng này có thể trầm trọng hơn nếu thấu kính có chất lượng thấp hoặc không phù hợp với mắt. Những tiếp xúc như vậy hấp thụ quá nhiều chất lỏng từ màng nước mắt, khiến mắt mất đi độ ẩm cần thiết. Điều này cũng có thể xảy ra khi đeo kính áp tròng mềm truyền thống trong thời gian dài.</p>
<h2>Cứu trợ cho chứng khô mắt do kính áp tròng<br />
Những điều sau đây có thể giúp giảm khô mắt liên quan đến kính áp tròng.</h2>
<p>Thuốc nhỏ mắt &#8211; Đảm bảo mua thuốc nhỏ mắt có thể sử dụng an toàn với kính áp tròng để giảm khó chịu và làm dịu mắt. Nếu vì bất kỳ lý do gì mà thuốc nhỏ mắt không kê đơn không có tác dụng, hãy hỏi ý kiến ​​bác sĩ Timothy S. Gibbons, người có thể đưa ra các phương án điều trị hiệu quả hơn.<br />
Vitamin cho mắt &#8211; Một số loại vitamin, dùng bằng đường uống, có thể làm tăng lượng chất dinh dưỡng mà mắt bạn nhận được. Điều này không chỉ cải thiện sức khỏe của mắt mà còn tăng sự thoải mái cho kính áp tròng. Các vitamin và chất bổ sung tốt nhất cho mắt bao gồm lutein, zeaxanthin, Vitamin A, Vitamin C và Omega-3.<br />
Kính áp tròng silicon hydrogel &#8211; Những loại kính áp tròng này được làm từ vật liệu kính áp tròng sáng tạo nhất hiện có trên thị trường. Chúng cực kỳ thoáng khí vì chúng cho phép lượng oxy đến mắt nhiều hơn gấp 5 lần so với kính áp tròng thế hệ cũ. Điều này cho phép chúng được mặc trong một thời gian dài. Chúng làm giảm khô và tăng sự thoải mái.<br />
Kính áp tròng có hàm lượng nước thấp &#8211; Một quan niệm sai lầm phổ biến là hàm lượng nước càng cao thì kính áp tròng càng thoải mái. Đối với một số người đeo, đặc biệt là những người bị khô mắt, nó có thể có tác dụng ngược. Kính áp tròng có hàm lượng nước cao cho phép nhiều oxy chảy vào giác mạc hơn nhưng theo thời gian, khi chúng mất chất lỏng, chúng sẽ hút nó từ màng nước mắt, do đó làm trầm trọng thêm các triệu chứng khô mắt.<br />
Kính áp tròng dùng một lần hàng ngày &#8211; Còn được gọi là kính áp tròng dùng một lần, loại kính áp tròng dùng một lần này là một lựa chọn tuyệt vời cho những người bị khô mắt. Điều này là do cặn protein không có thời gian tích tụ và gây khó chịu, đồng thời tròng kính không bị khô do thói quen vệ sinh không đúng cách.<br />
Thấu kính củng mạc &#8211; Những thấu kính thấm khí cứng (GP) có đường kính lớn này bao phủ toàn bộ bề mặt giác mạc, đảm bảo rằng bề mặt phía trước của mắt không bị khô. Bình chứa chất lỏng giữa tròng kính và giác mạc cung cấp một môi trường ẩm liên tục để bảo vệ giác mạc và giúp giảm đau cho những người bị khô mắt.<br />
Orthokeratology &#8211; Bạn có muốn chỉ đeo kính áp tròng khi ngủ không? Orthokeratology (hoặc ortho-k) là kính áp tròng thấm khí được chỉ định đeo qua đêm. Những thấu kính này định hình lại giác mạc trong khi bạn ngủ và tạm thời điều chỉnh tật cận thị cũng như các tật khúc xạ khác, do đó cho phép bạn nhìn rõ vào ban ngày mà không cần kính áp tròng hoặc kính. Điều này làm giảm các triệu chứng khô mắt liên quan đến kính áp tròng.<br />
Tuân thủ thói quen vệ sinh do bác sĩ nhãn khoa của bạn hướng dẫn &#8211; Những người đeo kính áp tròng hàng tháng cần tuân thủ thói quen vệ sinh cụ thể do bác sĩ nhãn khoa của họ hướng dẫn. Nếu bạn sử dụng sai dung dịch hoặc không vệ sinh ống kính đúng cách, đây có thể là nguyên nhân khiến bạn bị khô mắt. Hãy nhớ rằng không phải tất cả các dung dịch làm sạch đa năng đều được thiết kế để làm sạch kính áp tròng silicone hydrogel, vì vậy hãy đảm bảo rằng dung dịch bạn đang sử dụng là chính xác.<br />
Cũng có khả năng bạn có đôi mắt nhạy cảm và các triệu chứng khô mắt của bạn có thể là phản ứng bất lợi với chất bảo quản trong dung dịch. Nếu mắt bạn cảm thấy khó chịu nhưng bạn vẫn đang sử dụng dung dịch vệ sinh thông thường, hãy nói chuyện với Tiến sĩ Timothy S. Gibbons, người sẽ đề xuất một giải pháp thấu kính không chứa chất bảo quản để cải thiện sự thoải mái.</p>
<h2>Mẹo tránh khô mắt khi đeo kính áp tròng<br />
Để ngăn ngừa khô hoặc viêm mắt, chúng tôi khuyên bạn nên thực hiện các mẹo sau:</h2>
<p>Đảm bảo rằng bạn đã được bác sĩ nhãn khoa đeo cho kính áp tròng, vì bác sĩ mắt có thể xác định độ bền và độ cong chính xác của kính áp tròng bạn cần, đồng thời đề xuất loại kính phù hợp nhất cho mắt bạn. <br />
Thường xuyên kiểm tra mắt để kiểm tra thị lực và sức khỏe tổng quát của mắt. Liên hệ với Artisan Optics ngay hôm nay để được đánh giá toàn diện về mắt.<br />
Mua ống kính chất lượng cao và đảm bảo chúng có khả năng thấm oxy tốt. Tròng kính có hyaluronan, đặc biệt là tròng kính hydrogel silicone, rất tốt cho những người dễ bị khô mắt. Thấu kính cứng cũng rất được khuyến khích sử dụng vì chúng hút rất ít chất lỏng từ màng nước mắt.<br />
Đừng đeo kính áp tròng trong thời gian dài cho đến khi bạn tìm ra giải pháp tốt hơn. Nếu bạn bị khô mắt, tốt nhất bạn chỉ nên đeo kính trong vài giờ và vào những dịp đặc biệt, chẳng hạn như đi chơi hoặc chơi thể thao. Tránh đeo kính áp tròng khi xem TV hoặc làm việc với máy tính, vì chúng gây căng thẳng cho mắt của bạn.<br />
Đảm bảo vứt bỏ ống kính hàng ngày, hai tuần một lần hoặc hàng tháng, tùy thuộc vào khuyến cáo của bác sĩ nhãn khoa. Hộp đựng kính áp tròng của bạn cũng nên được thay đổi vài tuần một lần để ngăn ngừa vi trùng tích tụ.<br />
Tránh đeo kính áp tròng khi bị cảm lạnh hoặc cúm, vì sẽ tăng nguy cơ truyền vi trùng vào mắt. Tháo kính áp tròng nếu bạn bị nhiễm trùng mắt như viêm kết mạc (hoặc đau mắt đỏ), vì vi trùng có thể tích tụ rất tốt bên dưới chúng.<br />
Nếu bạn đeo kính áp tròng và phải vật lộn với chứng khô mắt, hãy hỏi bác sĩ mắt của Tiến sĩ Timothy S. Gibbons về kính củng mạc. Tiến sĩ Timothy S. Gibbons sẽ kiên nhẫn đánh giá và giải thích tình trạng của bạn cho bạn, đồng thời sẽ cung cấp các giải pháp và phương pháp điều trị để thị giác được rõ ràng và thoải mái tối ưu. May mắn thay, có rất nhiều loại và nhãn hiệu kính áp tròng, vì vậy những ai sợ rằng mình có thể phải ngừng đeo kính áp tròng hoàn toàn không cần phải lo lắng.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/kinh-ap-trong-cua-ban-co-gay-kho-mat-khong/">Kính áp tròng của bạn có gây khô mắt không?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kinh-ap-trong-cua-ban-co-gay-kho-mat-khong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>4 cách để tối đa hóa lợi ích thị lực của bạn trước năm 2023</title>
		<link>/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/</link>
					<comments>/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 07:35:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[bảo vệ mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8302</guid>

					<description><![CDATA[<p>Năm sắp kết thúc, vì vậy bây giờ là lúc để đảm bảo rằng bạn đang tận dụng tối đa lợi ích thị lực hàng năm của mình trước khi chúng hết hạn. Nếu bạn không chắc chắn về cách sử dụng các lợi ích của mình, hãy tiếp tục đọc để khám phá 4 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/">4 cách để tối đa hóa lợi ích thị lực của bạn trước năm 2023</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span>Năm sắp kết thúc, vì vậy bây giờ là lúc để đảm bảo rằng bạn đang tận dụng tối đa lợi ích thị lực hàng năm của mình trước khi chúng hết hạn. Nếu bạn không chắc chắn về cách sử dụng các lợi ích của mình, hãy tiếp tục đọc để khám phá 4 cách để tối đa hóa chúng.</span></p>
<p><span>Để biết thêm thông tin về các lợi ích về thị lực và đặt lịch hẹn, hãy liên hệ với Kính mắt Việt Hàn ở Hà Nội về tất cả các mối quan tâm về chăm sóc mắt của bạn.</span></p>
<h2><span>1. Lên lịch khám mắt hàng năm</span></h2>
<p><span>Bất kể tuổi tác, giới tính, lối sống hay tình trạng y tế của bạn &#8211; nếu bạn có mắt, bạn cần khám mắt toàn diện hàng năm. Nhiều tình trạng và bệnh về mắt bắt đầu âm thầm, không có bất kỳ dấu hiệu hoặc triệu chứng cảnh báo nào và chỉ bác sĩ nhãn khoa của bạn mới phát hiện được khi khám mắt. Đó là lý do tại sao nên kiểm tra hàng năm để duy trì sức khỏe tối ưu cho mắt.</span></p>
<p><span>Nếu bạn đeo kính hoặc kính áp tròng, việc kiểm tra mắt của bạn bởi bác sĩ nhãn khoa cũng là một cách tuyệt vời để đảm bảo rằng toa kính áp tròng của bạn được cập nhật.</span></p>
<p><span>Khám mắt là phần quan trọng nhất trong việc chăm sóc món quà thị lực quý giá của bạn, vì vậy nếu gần đây bạn chưa đi khám mắt, hãy để đây là lời nhắc nhở bạn lên lịch khám ngay hôm nay.</span></p>
<h2><span>2. Tự thưởng cho mình những thông số kỹ thuật hoặc kính áp tròng mới</span></h2>
<p><span>Nếu bạn đang muốn thay đổi diện mạo của mình bằng một cặp kính thời trang mới, thì bây giờ là cơ hội của bạn! Sử dụng các lợi ích về thị lực của bạn để mua một cặp kính hoàn hảo bổ sung cho phong cách cá nhân của bạn đồng thời mang lại cho bạn tầm nhìn rõ ràng và thoải mái.</span></p>
<p><span>Nếu bạn đã có một cặp kính yêu thích, tại sao không lấy một cặp dự phòng? Có một cặp kính thứ hai là một ý tưởng khôn ngoan cho những khoảnh khắc bất ngờ khi cặp đầu tiên bị thất lạc hoặc hư hỏng. Có một đôi thứ hai cũng là một cách tuyệt vời để thay đổi diện mạo của bạn để phù hợp với trang phục của bạn.</span></p>
<p><span>Bạn thích kính áp tròng hơn hay bạn muốn thử nghiệm chúng? Tin vui &#8211; quyền lợi về thị lực của bạn cũng áp dụng cho việc mua kính áp tròng. Bạn không muốn đeo kính cũng như phẫu thuật, giải pháp thay thế là phương pháp đeo <a href="https://kinhmatviethan.com/product/kinh-dieu-tri-can-thi-bang-kinh-ap-trong-deo-ban-dem-ortho-k-nhat-ban-seed/">kính áp tròng ortho-K ban đêm</a>.<br />
</span></p>
<p><span>Tại Kính mắt Việt Hàn, chúng tôi có thể giúp hướng dẫn bạn những loại kính áp tròng và kính mắt tốt nhất phù hợp với mục tiêu thị lực và phong cách sống của bạn.</span></p>
<h2><span>3. Xem xét kính mắt chuyên dụng</span></h2>
<p><span>Một số kế hoạch thị lực bao gồm kính mắt đặc biệt như kính thể thao hoặc lớp phủ bổ sung cho ống kính của bạn. Nếu bạn có thể sử dụng một cặp kính bảo vệ, kính máy tính, <a href="https://kinhmatviethan.com/">kính đọc sách</a> hoặc kính râm có độ &#8211; kính cận râm, hãy hỏi nhà cung cấp dịch vụ bảo hiểm của bạn xem những vật dụng này được chương trình của bạn chi trả một phần hay toàn bộ.</span></p>
<h2><span>4. Biết những gì được bao gồm trong kế hoạch của bạn</span></h2>
<p><span>Nếu bạn không chắc chắn những gì được bảo hiểm, hãy gọi cho chúng tôi hoặc liên hệ trực tiếp với nhà cung cấp của bạn để khám phá những gì bạn được hưởng. Đảm bảo xem xét các chi tiết với họ, chẳng hạn như các khoản đồng thanh toán và các tùy chọn ống kính khác nhau được bảo hiểm. Và vui lòng hỏi xem chương trình có bao trả dịch vụ chăm sóc mắt cho gia đình bạn hay không.</span></p>
<h3><span>Chăm sóc mắt chất lượng ở Boise</span></h3>
<p><span>Tại </span><span>Kính mắt Việt Hàn</span><span>, chúng tôi cung cấp nhiều loại sản phẩm và dịch vụ chăm sóc mắt cho mọi thành viên trong gia đình bạn. Chắc chắn bạn sẽ tìm được <a href="https://kinhmatviethan.com/">cặp kính hoàn hảo</a> của mình trong vô số lựa chọn gọng kính và kính râm cao cấp của chúng tôi. Không chỉ ung cấp cặp kính hoàn hảo mà chúng tôi cung cấp cả giải pháp cải thiện thị lực mà không cần dùng kính hay phẫu thuật.<br />
</span></p>
<p><span>Đừng đợi cho đến khi lợi ích thị lực của bạn hết hạn! Để sắp xếp một cuộc hẹn hoặc tìm hiểu thêm về các lợi ích về thị lực của bạn, hãy gọi cho Kính mắt Việt Hàn tại Hà Nội ngay hôm nay.</span></p>
<div><span>Một vài câu hỏi thường gặp<br />
</span></div>
<h2><strong><span>Q: </span><span>Những tình trạng nào có thể được phát hiện khi khám mắt?</span></strong></h2>
<ul>
<li><strong><span>Trả lời:</span></strong><span> Các tình trạng chính được kiểm tra khi khám mắt bao gồm đục thủy tinh thể, tăng nhãn áp, bệnh võng mạc và các tật khúc xạ như cận thị và loạn thị. Các tình trạng sức khỏe khác thường có thể được phát hiện khi khám mắt toàn diện do bác sĩ nhãn khoa của bạn tiến hành bao gồm bệnh tim, cholesterol cao, đột quỵ, tiểu đường, một số bệnh ung thư, viêm khớp dạng thấp, bệnh tuyến giáp và [khối u] não, cùng các bệnh khác.</span></li>
</ul>
<h2><strong><span><span class="">Q: </span></span><span><span class="">Bạn có cần đeo kính râm vào mùa đông không?</span></span></strong></h2>
<ul>
<li><strong><span>Đáp:</span></strong><span> Chắc chắn rồi. Tia UV có hại của mặt trời xuyên qua các đám mây, ngay cả trong những ngày u ám nhất. Tiếp xúc với tia cực tím góp phần gây ra một số tình trạng và bệnh về mắt, bao gồm đục thủy tinh thể, viêm giác mạc do ánh sáng và tăng trưởng mắt. Kính râm là một phần thiết yếu của việc chăm sóc mắt dự phòng quanh năm, vì vậy nếu bạn chưa có một cặp kính râm chống tia cực tím 100% bảo vệ, chất lượng cao, hãy ghé qua Artisan Optics và sử dụng các lợi ích về thị lực của bạn để mua một cặp ngay hôm nay.</span></li>
</ul>
<p><span>Gọng kính chất lượng cho kính thuốc. Ghé thăm Kính mắt Việt Hàn &#8211; 91 Trương Định, Hà Nội để khám mắt và đeo kính phù hợp với phong cách của bạn.</span></p>
<p>Truy cập website: https://kinhmatviethan.com/</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/">4 cách để tối đa hóa lợi ích thị lực của bạn trước năm 2023</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/4-cach-de-toi-da-hoa-loi-ich-thi-luc-cua-ban-truoc-nam-2023/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trứng gà chứa chất chống oxy hóa bảo vệ mắt</title>
		<link>/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/</link>
					<comments>/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Apr 2022 10:27:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[thực phẩm tốt mắt]]></category>
		<category><![CDATA[trứng gà bổ mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/?p=8287</guid>

					<description><![CDATA[<p>Trứng gà chứa nhiều loại vitamin và khoáng chất bao gồm vitamin A, vitamin E và selen, tất cả đều hoạt động như chất chống oxy hóa quan trọng trong việc hỗ trợ sức khỏe của mắt, chức năng võng mạc và giúp chống lại sự thoái hóa thị lực khi bạn già đi. Trứng [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/">Trứng gà chứa chất chống oxy hóa bảo vệ mắt</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Trứng gà chứa nhiều loại vitamin và khoáng chất bao gồm vitamin A, vitamin E và selen, tất cả đều hoạt động như chất chống oxy hóa quan trọng trong việc hỗ trợ sức khỏe của mắt, chức năng võng mạc và giúp chống lại sự thoái hóa thị lực khi bạn già đi.</p>
<p>Trứng gà rất giàu chất chống oxy hóa lutein và zeaxanthin, cả hai đều đóng vai trò bảo vệ trong việc giảm nguy cơ mắc một số bệnh về mắt, bao gồm đục thủy tinh thể và thoái hóa điểm vàng do tuổi tác. Các nghiên cứu cho thấy rằng những chất chống oxy hóa này cũng được cơ thể hấp thụ từ trứng tốt hơn từ các nguồn thực vật thay thế.</p>
<p>Vui lòng xem thêm thông tin hữu ích về <a href="https://trungga.vn/">trứng gà</a></p>
<p>Source: <a href="https://kinhmatviethan.com/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-co-loi-cho-mat/">Kính mắt Việt Hàn</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/">Trứng gà chứa chất chống oxy hóa bảo vệ mắt</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/trung-ga-chua-chat-chong-oxy-hoa-bao-ve-mat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Phương pháp giúp mắt không mỏi khi làm việc với máy tính</title>
		<link>/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/</link>
					<comments>/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:17:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[khô mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-11-copy-3/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Số lượng người đeo kính ngày càng tăng. Sử dụng máy vi tính, điện thoại di động và máy tính bảng thường xuyên khiến bạn phải trả giá đắt. 1. Giảm độ sáng màn hình: Màn hình sáng dễ làm bạn chảy nước mắt, khiến mắt nhanh mỏi. Tại sao? Khi độ sáng màn hính [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/">Phương pháp giúp mắt không mỏi khi làm việc với máy tính</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Số lượng người đeo kính ngày càng tăng. Sử dụng máy vi tính, điện thoại di động và máy tính bảng thường xuyên khiến bạn phải trả giá đắt.</p>
<p>1. <strong>Giảm độ sáng màn hình</strong>: Màn hình sáng dễ làm bạn chảy nước mắt, khiến mắt nhanh mỏi. Tại sao? Khi độ sáng màn hính tăng lên, ánh sáng cường độ tăng lên, năng lượng tăng làm cho mắt bị khô (tìm hiểu hội chứng <a href="https://kinhmatviethan.com/hoi-chung-thi-luc-may-tinh/">thị lực máy tính</a>).</p>
<p>2. <strong>Đeo kính thay vì sử dụng kính áp tròng</strong>. Kính áp tròng không thể bảo vệ mắt của bạn trước màn hình máy vi tính và sẽ làm mắt bạn bị khô. Hãy chuyển sang kính gọng với <a title="mắt kính" href="https://kinhmatviethan.com/mat-kinh/">mắt kính</a> có tính năng lọc bớt một số anh sáng có năng lượng cao, bạn có thể liên hệ <strong><a title="Kính Mắt Việt Hàn" href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">Kính Mắt Việt Hàn</a></strong> để có cặp kính tốt nhất.</p>
<p><strong>3. Dùng kính chống lóa:</strong> Nếu phải dùng kính, hãy thêm lớp chống lóa để bảo vệ mắt. Tất cả nhà cung cấp kính chăm sóc đeo mắt đều có bán lớp kính này.</p>
<p><strong>4. Chớp mắt thường xuyên:</strong> Mải làm việc khiến nhiều người quên chớp mắt trong thời gian dài. Chớp mắt thường xuyên giúp mắt không bị khô và mỏi.</p>
<p><strong>5. Giữ khoảng cách vừa phải với màn hình:</strong> Luôn duy trì một khoảng cách khá xa với màn hình máy tính trong khi làm việc. Đó là lý do tại sao sử dụng máy tính để bàn lại tốt hơn so với máy tính bảng và máy tính xách tay.</p>
<p><strong>6. Tăng font chữ:</strong> Khi phải đọc hay viết nhanh, hãy để phông chữ to để mắt không phải điều tiết quá nhiều, giảm áp lực lên đôi mắt.</p>
<p><strong>7. Không nheo mắt, liếc mắt:</strong> Máy vi tính, máy tính bảng và điện thoại thông minh đều có chức năng phóng to để bạn có thể đọc dễ dàng hơn. Nheo mắt thì có hại cho đôi mắt của bạn (lúc này mắt bạn đang phải điều tiết, có nghĩa là nguy cơ tăng độ cận rất cao).</p>
<p><strong>8. Thêm màn hình bảo vệ thị lực</strong>. Một số người đã gắn thêm một màn hình bảo vệ thị lực trên máy vi tính để bảo vệ mắt. Đây có thể là một trong những cách tốt nhất để giảm căng thẳng cho đôi mắt của bạn. Tuy nhiên ngày nay thường sử dụng cặp mắt kính dùng cho máy tính, với cặp kính này giúp bạn giảm ảnh hưởng thị lực khi sử dụng máy tính.</p>
<p><strong>9. Đảo mắt:</strong> Làm việc quá tập trung khiến mắt căng và mỏi. Mở mắt to và đào mắt sẽ là bài tập thư giãn rất tốt cho mắt của bạn.</p>
<p><strong>10. Dùng kính không độ:</strong> Cho dù mắt bạn hoàn toàn khỏe mạnh, bạn vẫn nên sử dụng kính không độ để chống lại ánh sáng từ màn hình.</p>
<p><strong>11. Nguyên tắc cuối cùng và cũng quan trọng nhất, nguyên tắc 20:20:20 </strong>cứ mỗi 20 phút làm việc với màn hình máy tính bạn dành ra 20 giây để nhìn ra khoản cách 20 bàn chân (5 đến 6m). Với nguyên tắc này, mắt bạn lúc nào cũng được nghỉ ngơi hợp lý, dù bạn làm việc trên máy tính 6 tiếng, 8 tiếng thậm chí trên 10 tiếng mỗi ngày mắt bạn vẫn khỏe, thị lực không bị ảnh hưởng.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/">Phương pháp giúp mắt không mỏi khi làm việc với máy tính</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/phuong-phap-giup-mat-khong-moi-khi-lam-viec-voi-may-tinh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Thị lực trẻ em, cha mẹ cần chú ý</title>
		<link>/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/</link>
					<comments>/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:17:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thị lực trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[Music]]></category>
		<category><![CDATA[Technology]]></category>
		<category><![CDATA[Travel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-11-copy-2/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Được viết bởi các chuyên gia trong lĩnh vực thị lực của trẻ em, tập hợp các bài báo này hướng dẫn bạn thông qua các thông tin cần thiết về thị lực (tầm nhìn) và sức khoẻ mắt của con bạn. Các bài bạn phải đọc bao gồm phát triển thị giác trẻ em, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/">Thị lực trẻ em, cha mẹ cần chú ý</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Được viết bởi các chuyên gia trong lĩnh vực <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/thi-luc-cua-tre-em/">thị lực của trẻ em</a>, tập hợp các bài báo này hướng dẫn bạn thông qua các thông tin cần thiết về thị lực (tầm nhìn) và <strong>sức khoẻ mắt</strong> của con bạn.</p>



<p>Các bài bạn phải đọc bao gồm <a href="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/"><strong>phát triển thị giác trẻ em</strong></a>, <a href="https://kinhmatviethan.com/tam-nhin-tre-em-la-gi/"><strong>tầm nhìn trẻ em là gì</strong></a><strong>?,</strong> <a href="https://kinhmatviethan.com/kiem-soat-can-thi-chua-tri-can-thi/"><strong>kiểm soát cận thị</strong></a>, <strong>kỳ kiểm tra thị lực ở trẻ em</strong> và <a href="https://kinhmatviethan.com/chon-gong-kinh-mat-cho-tre-em-nhu-nao/"><strong>chọn kính mắt cho trẻ thế nào</strong></a>.</p>



<p>Xem danh sách các bài báo dưới đây, hoặc xem mục&nbsp; <a href="https://kinhmatviethan.com/cac-van-de-ve-thi-luc-o-tre-em-hoi-dap/"><strong>Hỏi Bác Sĩ của chúng tôi về các vấn đề về thị lực của trẻ em</strong></a>.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bai-viết-nổi-bật-về-thị-lực-của-trẻ-em">Bài viết nổi bật về thị lực của trẻ em</h2>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-baby-closeup-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2943"/></figure></div>



<p>&nbsp;<a href="https://kinhmatviethan.com/thi-luc-tre-sinh-phat-trien-nhu-nao/">Sự phát triển thị lực của trẻ sơ sinh có bình thường không?</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-boy-cover-test-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2947"/></figure></div>



<p>Khi lên lịch khám mắt cho con của bạn (bạn có thể ngạc nhiên) [ Đang cập nhật]</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-girl-purple-glasses-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2944"/></figure></div>



<p>Mắt của trẻ trở nên kém hơn? <a href="https://kinhmatviethan.com/kiem-soat-can-thi-chua-tri-can-thi/">Tìm hiểu về các lựa chọn kiểm soát cận thị</a><br></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-finger-book-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2948"/></figure></div>



<p>[Slideshow] 8 dấu hiệu cảnh báo về các vấn đề về thị giác ở trẻ em</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-boy-looks-up-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2946"/></figure></div>



<p>Điện thoại thông minh, máy tính bảng, máy tính! Trẻ em và căng thẳng mắt kỹ thuật số [ Đang cập nhật]</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-blonde-girl-reads-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2949"/></figure></div>



<p>Phương pháp điều trị thị lực có hiệu quả đối với trẻ em không? [ Đang cập nhật]</p>



<p><a href="https://kinhmatviethan.com/tre-em-nen-deo-kinh-nhu-nao-la-tot/"><strong>Cách đeo kính đúng cho trẻ em.</strong></a></p>



<p>Khi con bạn bị cận thị, bạn cần tìm hiểu xem cách thức sử dụng kính như thế nào để giúp bé sử dụng kính tốt nhất, đảm bảo thị lực của bé tốt nhất, và hạn chế tăng độ kính</p>



<p><strong>Teens &amp; Kính áp tròng: Những gì Cha mẹ Cần quan tâm</strong><br>Con bạn đeo kính áp tròng. Bạn có nên nói không? Hướng dẫn hữu ích này sẽ trả lời tất cả các <a href="https://kinhmatviethan.com/cau-hoi-cua-ban/">câu hỏi của bạn</a> về sự an toàn, các loại kính áp tròng và chi phí.</p>



<p><strong>Hướng dẫn về các vấn đề về thị lực (tầm nhìn) của trẻ em</strong><br>Tổng quan về các chủ đề về thị lực (tầm nhìn) và sức khoẻ mắt của trẻ em mà các phụ huynh nên biết. Cũng nên xem mục <strong>Hỏi Bác Sĩ&nbsp; về các vấn đề về thị lực của trẻ</strong>.</p>



<p><strong>Bé của bạn có bị đục thủy tinh thể bẩm sinh hay không?</strong><br>Không phải tất cả các bệnh đục thủy tinh thể bẩm sinh đều cần phẫu thuật, nhưng một số thì không. Tìm hiểu những gì bạn có thể làm nếu con của bạn được sinh ra với đục thủy tinh thể.</p>



<p><a href="https://kinhmatviethan.com/tat-khuc-xa-can-thi-infograph/"><strong>Infographic: </strong></a><strong><a href="https://kinhmatviethan.com/ban-nen-biet/">Bạn nên biết</a> gì nếu con bạn bị cận thị</strong><br>Infographic có thể chia sẻ cho thấy tại sao một số trẻ bị cận thị, tại sao đó là một vấn đề lớn và làm thế nào bạn có thể giúp ngăn chặn và kiểm soát cận thị.</p>



<p><strong>Nguyên nhân gây cận thị?</strong><br>Những điều bạn cần biết về nguyên nhân và các yếu tố nguy cơ của cận thị thời thơ ấu.</p>



<p><strong>Sự tiến triển của nguy cơ cận thị</strong><br>Tại sao bạn nên quan tâm đến việc con bạn bị cận thị tăng lên năm này qua năm khác – và bạn có thể làm gì để kiểm soát cận thị.</p>



<p><strong>Nhược thị?</strong><br>Nhược thị là một vấn đề phát triển thị lực ở trẻ sơ sinh và trẻ nhỏ có thể dẫn đến mất thị lực vĩnh viễn. Tìm hiểu các triệu chứng, nguyên nhân và cách điều trị.</p>



<p><strong>Các vấn đề về thị lực của trẻ em – Bác sĩ mắt Hỏi &amp; Đáp</strong><br>Các câu hỏi về các vấn đề về thị giác của trẻ em được các bác sĩ về mắt đưa ra trong Ban Cố vấn.</p>



<p><strong>Vấn đề về thị lực của trẻ em ở lứa tuổi mẫu giáo</strong><br>Tìm hiểu các dấu hiệu cảnh báo của một vấn đề thị lực của trường mầm non. Ngoài ra, khi nào cần lên lịch khám mắt đầu tiên cho con quý vị.</p>



<p><strong>Các vấn đề về thị lực của học sinh</strong><br>Có đến 25% trẻ em có thể có vấn đề về thị giác có thể ảnh hưởng đến khả năng học tập của trẻ. Hãy đọc cách giữ cho con của bạn không ở trong nhóm này.</p>



<p><strong><a href="https://kinhmatviethan.com/hay-chu-y-den-leo-o-tre-em/">Lẹo ở trẻ em, bố mẹ hãy chú ý</a></strong></p>



<p>Hướng dẫn bố mẹ chăm sóc mắt trẻ em khi bị lẹo, bố mẹ có thể làm gì khi bé bị lẹo</p>



<p><strong>Thị lực tuổi đi học: Tuổi nào bắt đầu đeo kính áp tròng?</strong><br><a href="https://kinhmatviethan.com/gioi-thieu/">Giới thiệu</a> ngắn về những gì bạn nên biết khi con bạn muốn bắt đầu đeo kính áp tròng.</p>



<p><strong>Các vấn đề về thị lực liên quan đến học tập</strong><br>Con của bạn có tránh đọc không? Con của bạn đang vật lộn trong trường học không? Tìm hiểu xem một vấn đề về thị lực liên quan đến học tập.</p>



<p><strong>Bệnh tật <a href="https://kinhmatviethan.com/tag/thoai-hoa-diem-vang/">thoái hóa điểm vàng</a> và Trẻ em</strong><br>Hình thái đái tháo đường di truyền này có thể gây ra mất thị lực ở trẻ em, những người cần được hướng dẫn đặc biệt về cách sử dụng thiết bị hỗ trợ thị lực thấp.</p>



<p><strong>Đồ chơi và An toàn mắt</strong><br>Đồ chơi nào không an toàn cho mắt và tốt hơn nên tránh.</p>



<p><strong>Đồ chơi để tránh giữ con mắt của bạn an toàn</strong><br>Bài báo sẽ cho biết sáu loại đồ chơi có nguy cơ thương tích mắt của trẻ cao.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bai-bao-dang-quan-tam-về-lựa-chọn-kinh-mắt-cho-trẻ-em">Bài báo đáng quan tâm về lựa chọn kính mắt cho trẻ em</h2>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-girl-clear-glasses-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2958"/></figure></div>



<p>Con của bạn đã sẵn sàng đeo kính?</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-girl-in-sun-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2960"/></figure></div>



<p><a href="https://kinhmatviethan.com/kinh-mat-cho-tre-em-bao-ve-tot-nhat-cho-mat-tre-em-khoi-anh-nang-mat-troi/">Làm thế nào để bảo vệ đôi mắt của con bạn khỏi tia UV</a></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-boy-glasses-plays-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2959"/></figure></div>



<p>Tại sao polycarbonate, MR, CR là vật liệu <a href="https://kinhmatviethan.com/mat-kinh/">mắt kính</a> tốt cho trẻ em</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/child-assorted-glasses-112x112.jpg" alt="" class="wp-image-2961"/></figure></div>



<p>Xu hướng trong kính mắt trẻ em là gì?</p>



<p><strong>Kính áp tròng CRT cho trẻ em bị cận thị</strong><br>Tìm hiểu về&nbsp; kính áp tròng CRT được đeo trong khi ngủ, sau đó gỡ bỏ vào buổi sáng để tầm nhìn rõ ràng cả ngày.</p>



<p><strong>Kính cho Trẻ Em</strong><br>Làm thế nào bạn và con của bạn có thể chọn khung kính giúp chúng đeo kính thường xuyên.</p>



<p><strong>Kính bảo hộ bảo vệ trẻ em</strong><br>Con của bạn có đeo kính bảo hộ cho thể thao và các hoạt động khác không? Đọc lý do tại sao con bạn lại nên đeo kính bảo hộ.</p>



<p><strong>Các mẹo để mua kính trẻ em</strong><br>Tìm hiểu để lựa chọn thông minh hơn về gọng kính và mắt kính cho con bạn.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bản-tin-về-thị-lực-tầm-nhin-trẻ-em">Bản tin về thị lực (tầm nhìn) Trẻ Em</h2>



<p><strong>Nghiên cứu tìm hiểu tật Viễn thị liên quan đến các vấn đề&nbsp; về thị lực (tầm nhìn) của trẻ em.</strong><br>Theo một nghiên cứu, những trẻ ở độ tuổi dậy thì có chứng tăng thị lực đáng kể (viễn thị) có nguy cơ cao hơn về những vấn đề về thị lực đáng kể khác.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2964"><img decoding="async" src="https://kinhmatviethan.com/wp-content/uploads/2017/04/boy-glasses-blue-shirt-260x174.jpg" alt="" class="wp-image-2964"/><figcaption>Chữa trị siêu thị sớm thời thơ ấu có thể giúp tránh các vấn đề về thị giác khác như tình trạng mờ và nhược thị.</figcaption></figure>



<p>Các nhà nghiên cứu tại Đại học Optometry Đại học bang Ohio và bốn trường khác của Hoa Kỳ đã đánh giá kết quả mắt của trẻ em được thực hiện cho hơn 4.000 đầu trẻ mồ côi ở Head Start từ 3 đến 5 tuổi như là một phần của nghiên cứu thị lực (tầm nhìn) trước khi trở thành học sinh. Đối với mục đích của nghiên cứu, nếu trẻ lớn hơn +3.25 diopters (D), tật khúc xạ viễn thị đã được coi là “quá mức” và những người có +3.25 D hoặc ít hơn được coi là “không có chứng tăng thị lực – mắt bình thường – mắt không có tật khúc xạ”.</p>



<p>So với trẻ em không bị tật khúc xạ viễn thị, trẻ có tật khúc xạ viễn thị lớn hơn +3.25 D có nguy cơ cao bị nhược thị (34.5% so với 2.8%) và bị lác (17.0% so với 2.2%). Và mức độ nếu để tật khúc xạ viễn thị cao hơn có thể dẫn đến nguy cơ bị lác và nhược thị. Ví dụ, trẻ em bị viễn thị từ 5,00 Đ trở lên có 51,5% cơ hội bị nhược thị và 32,9% bị lác.</p>



<p>Trẻ em bị viễn thị lớn hơn +3.25 D cũng có nguy cơ cao hơn so với những trẻ em có tật viễn thị nhỏ hơn +3.25 D (mắt bình thường) là (26.9 phần trăm so với 5.1 phần trăm) và chứng loạn thị (29.4 phần trăm so với 10.3 phần trăm).</p>



<p>Nhà nghiên cứu kết luận rằng sự xuất hiện tật khúc xạ viễn thị ở trẻ mầm non có liên quan đến nguy cơ cao bị nhược thị, lác và loạn thị.</p>



<p>Tài liệu tham khảo về:</p>



<p><strong>Strabismus </strong><a href="http://www.aoa.org/patients-and-public/eye-and-vision-problems/glossary-of-eye-and-vision-conditions/strabismus?sso=y">http://www.aoa.org/patients-and-public/eye-and-vision-problems/glossary-of-eye-and-vision-conditions/strabismus?sso=y</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/">Thị lực trẻ em, cha mẹ cần chú ý</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-13/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 Thực phẩm giúp đôi mắt khỏe mạnh</title>
		<link>/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/</link>
					<comments>/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:17:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chăm sóc mắt]]></category>
		<category><![CDATA[để mắt khỏe mạnh]]></category>
		<category><![CDATA[thực phẩm tốt cho mắt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://orthokvietnam.vn/ministers-could-be-forced-to-make-nhs-workforce-plans-public-11-copy/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ăn gì để đôi mắt khỏe mạnh? Bài báo giới thiệu các bạn 7 thực phẩm có lợi cho mắt khi ăn. Bạn có biết mắt có rất nhiều mạch máu, do đó một chế độ ăn uống lành mạnh cho tim, ít chất béo là rất quan trọng để giữ cho các mạch máu [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/">7 Thực phẩm giúp đôi mắt khỏe mạnh</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ăn gì để đôi mắt khỏe mạnh? Bài báo giới thiệu các bạn 7 thực phẩm có lợi cho mắt khi ăn.</p>
<p>Bạn có biết mắt có rất nhiều mạch máu, do đó một chế độ ăn uống lành mạnh cho tim, ít chất béo là rất quan trọng để giữ cho các mạch máu của mắt khỏe mạnh? 7 thực phẩm không quá đắt đỏ nhưng lại vô cùng giàu dinh dưỡng sau đây sẽ giúp bạn có đôi mắt khoẻ mạnh mỗi ngày!</p>
<p><strong>1. Cà rốt</strong><br />
Chắc chắn rằng, cà rốt đứng đầu trong danh sách những thực phẩm tốt nhất cho mắt. Cà rốt rất giàu vitamin A và beta-carotene giúp đôi mắt khỏe mạnh. Vitamin A quan trọng đối với bề mặt của mắt và mi mắt, còn beta-carotene là một chất chống oxy hóa mạnh giúp bảo vệ các tế bào mắt khỏi các gốc tự do gây hại. Tất nhiên, cà rốt không mang lại cho bạn tầm nhìn, nhưng beta-carotene sẽ giúp giảm nguy cơ mắc cả đục thủy tinh thể và thoái hóa điểm vàng.</p>
<p><strong>2. Cà chua</strong><br />
Cà chua có chứa các carotenoid và lycopene giúp cho trái cây có màu đỏ rực rỡ. Nghiên cứu cho thấy lycopene trong mô mắt giúp ngăn ngừa các nguy cơ gây ra bởi ánh sáng đến võng mạc và các khu vực khác của mắt.</p>
<p>Cà chua đóng góp một nguồn vitamin C tuyệt vời để bảo vệ thị lực. Cà chua chế biến hoặc cà chua tươi ăn kèm với một ít dầu ô liu sẽ giúp thúc đẩy sự hấp thu lycopene. Các nhà nghiên cứu cho rằng: ăn các thức ăn giàu chất chống oxy hóa sẽ tốt hơn so với dùng thuốc bổ cho mắt.</p>
<p><strong>3. Rau lá xanh</strong><br />
Cải xoăn, rau bina, củ cải, rau collard (cải rổ) và các loại rau lá xanh đậm khác có chứa 2 chất chống oxy hóa mạnh là zeaxanthin và lutein, những chất được chứa trong điểm vàng. Điểm vàng là một phần nhỏ của võng mạc, hoạt động giống như một loại kem chống nắng hoàn toàn tự nhiên, bảo vệ mắt hỏi những ánh sáng gây hại. Nhiều nhà nghiên cứu đã phát hiện ra rằng zeaxanthin và lutein giảm nguy cơ mắc các bệnh mãn tính về mắt như đục thủy tinh thể, thoái hóa điểm vàng do tuổi tác.</p>
<p>Thực tế, các loại rau lá xanh tốt cho sức khỏe toàn bộ cơ thể bạn, và chúng mang trong mình nhiều lợi ích tuyệt vời. Ví dụ, rau bina giàu kali, ma giê, lolate, vitamin E và K, chất chống oxy hóa giúp bảo vệ tế bào não của bạn, và có thể giúp ngăn ngừa chứng mất trí. Rau cải xoăn là nguồn tuyệt vời chứa vitamin A, C và K, ma giê, canxi. Ăn rau cải xoăn thường xuyên tăng cường sức khỏe mắt và da, giúp giảm nồng độ cholesterol xấu, cải thiện chức năng gan và thận. Bạn có thể làm sinh tố, salad từ các loại rau lá xanh, nhưng sẽ tốt hơn nếu bạn có thể ăn sống.</p>
<p><strong>4. Trứng</strong><br />
Giống như rau bina và các loại rau lá xanh, lòng đỏ trứng cũng là một nguồn tốt của lutein và zeaxanthin. Trong một nghiên cứu, các nhà nghiên cứu phát hiện ra rằng nồng độ lutein tăng 26%, trong khi mức zeaxanthin tăng 38% khi ăn một quả trứng mỗi ngày.</p>
<p>Lòng đỏ trứng cũng là một nguồn tự nhiên của vitamin D, có thể làm giảm nguy cơ thoái hoá điểm vàng.</p>
<p><strong>5. Cá hồi</strong><br />
Giống như các loại cá có dầu khác như cá mòi, cá trích, cá thu, cá bơn; cá hồi là nguồn chứa axit béo omega-3 tuyệt vời, một chất thiết yếu để có đôi mắt khỏe mạnh. Ăn cá hồi thường xuyên giảm nguy cơ thoái hóa điểm vàng tới 38% và giúp điều trị bệnh khô mắt. .</p>
<p>Cá hồi cũng là một trong những nguồn chứa vitamin D tốt nhất, giúp cải thiện sức khỏe mắt, sức khỏe tim mạch, và nó đóng vai trò quan trọng trong sự phát triển xương. Sự thiếu hụt vitamin D có mối liên hệ với nguy cơ mắc ung thư cao, bệnh tim, tiểu đường loại 1, xơ cứng và viêm khớp dạng thấp. Bổ sung cá hồi vào thực đơn của bạn để cải thiện tầm nhìn cũng như ngăn ngừa thiếu hụt vitamin D.</p>
<p>Axit béo omega-3 có trong cá hồi cũng giúp giảm viêm, hạ cholesterol và làm chậm cũng như ngăn ngừa bệnh Alzheimer. Nên ăn cá hồi ít nhất 2 lần một tuần. Nếu bạn gặp rắc rối với giấc ngủ, hãy ăn cá hồi vào bữa tối. Cá hồi giàu trytophan, một chất an thần tự nhiên giúp bạn ngủ tốt hơn.</p>
<p><strong>6. Dầu ô liu</strong><br />
Lý do chủ yếu khiến dầu ô liu rất có lợi cho đôi mắt của bạn, đó là nó giúp cơ thể bạn hấp thụ các chất dinh dưỡng từ các loại thực phẩm khác giúp đôi mắt bạn khỏe mạnh. Bởi vậy, sử dụng dầu ô liu trong các món salad của bạn để hấp thụ các dưỡng chất từ cà chua và rau lá xanh, và nấu món khoai lang và thịt trong dầu ô liu để có được nhiều dưỡng chất nhất.</p>
<p>Nghiên cứu cho thấy, một chế độ ăn ít chất béo bão hòa và chất béo chuyển hóa có thể giúp ngăn ngừa các bệnh về võng mạc. Dầu ô liu không chứa cholesterol, cacbon hydrate và natri, nhưng nó giàu vitamin E. 100 gram dầu ô liu tươi cung cấp khoảng 96% lượng alpha-tocopherol cần thiết hàng ngày. Hơn thế nữa, dầu ô liu giàu vitamin K. 100 gram dầu ô liu tươi cung cấp khoảng 50% lượng vitamin K cần thiết hàng ngày. Vitamin K là chất đóng vai trò quan trọng trong ngăn ngừa bệnh tim, xây dựng hệ xương khỏe mạnh, giữ đôi mắt khỏe.</p>
<p><strong>7. Ngô</strong><br />
Là một trong những loại rau ngon nhất và đa năng nhất, ngô vàng giàu zeaxanthin và lutein, chất chống oxy hóa mạnh tốt cho đôi mắt của bạn. ½ bắp ngô cung cấp cho bạn 1,8 gram sắc tố. Ăn ngô thường xuyên giảm nguy cơ mắc đục thủy tinh thể và ngăn ngừa mất sắc tố vàng trong mắt.</p>
<p>Ngô cũng chứa nhiều vitamin C, vitamin B5 (axit pantothenic), vitamin B1 (thiamin) và folate. Hơn thế nữa nó cũng rất giàu ma giê, phốt pho, sắt, đồng, mangan,kẽm và chất chống oxy hóa giúp cơ thể bạn chống lại ung thư gây ra bởi các gốc tự do. Nhờ giàu chất xơ, ngô giúp ngăn ngừa bệnh trĩ, giảm nguy cơ ung thư ruột kết, bệnh tiểu đường, các vấn đề về tim cũng như hỗ trợ giảm cân.</p>
<p>Bạn có thể thêm ngô vào món salad hay súp, nướng hoặc luộc. Để tăng sự hấp thụ của sắc tố thân thiện cho mắt có trong ngô vàng, bạn có thể ăn chúng với cá hồi, dầu ô liu hay quả óc chó.</p>
<p>Nghiên cứu thậm chí còn phát hiện ra rằng phụ nữ ăn hầu hết các loại trái cây và rau quả bao gồm ngô vàng, giảm nguy cơ đục thủy tinh thể phát triển.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/">7 Thực phẩm giúp đôi mắt khỏe mạnh</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">OrthoK Việt Nam</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/7-thuc-pham-giup-doi-mat-khoe-manh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
